{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-planejar/","title":"Um pouco de hist\u00f3ria","text":""},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-planejar/#facilit-tecnologia","title":"Facilit Tecnologia","text":"<p>Tudo come\u00e7ou em Recife, no cora\u00e7\u00e3o do Porto Digital, h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas. A Facilit Tecnologia S.A. nasceu com um prop\u00f3sito ousado: transformar a forma como grandes organiza\u00e7\u00f5es pensam e executam o seu planejamento estrat\u00e9gico.</p> <p>Desde cedo, a Facilit entendeu que estrat\u00e9gia sem execu\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas papel. Por isso, desenvolveu solu\u00e7\u00f5es que integram todos os n\u00edveis da gest\u00e3o \u2014 do estrat\u00e9gico ao operacional \u2014, sempre com foco em simplificar a vida da alta lideran\u00e7a e entregar resultados concretos.</p> \ud83d\ude80 <p>     O ponto de virada veio em 2008. O ent\u00e3o governador de Pernambuco, Eduardo Campos,      desafiou o CEO Manoel Amorim a criar uma plataforma capaz de dar ao Estado uma      \u201cgest\u00e3o \u00e0 vista\u201d de toda a sua estrat\u00e9gia. Foi nesse momento que nasceu a      Plataforma Target, uma solu\u00e7\u00e3o pioneira e inovadora, feita sob medida para      apoiar decis\u00f5es estrat\u00e9gicas em tempo real.   </p> <p>A cada nova vers\u00e3o, o Target foi se tornando mais inteligente, intuitivo e poderoso. Mas o segredo sempre esteve em ouvir os clientes. Cada funcionalidade, cada m\u00f3dulo, cada tela foi constru\u00edda a partir das dores e desafios vividos por quem est\u00e1 na linha de frente da gest\u00e3o p\u00fablica e corporativa.</p> <p>Esse compromisso fez da Facilit pioneira em software de planejamento estrat\u00e9gico para o setor p\u00fablico no Brasil. Mais que tecnologia, a empresa entrega confian\u00e7a, inova\u00e7\u00e3o e impacto real.</p> \ud83d\udcc8 <p>     Hoje, a Plataforma Target est\u00e1 presente em 60% dos estados brasileiros, ajudando      governos e institui\u00e7\u00f5es a transformar planos em resultados, metas em conquistas      e estrat\u00e9gias em hist\u00f3rias de sucesso.   </p> <p>Essa trajet\u00f3ria chamou a aten\u00e7\u00e3o da KPTL, uma das maiores gestoras de fundos de inova\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Ap\u00f3s um rigoroso processo de dilig\u00eancia e reestrutura\u00e7\u00e3o, a Facilit recebeu um aporte estrat\u00e9gico, que fortaleceu sua capacidade de escalar e continuar inovando.</p> \ud83c\udfc6 <p>     Reconhecida em premia\u00e7\u00f5es nacionais de e-gov e qualidade em software, certificada      por institui\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia e movida pela confian\u00e7a dos seus clientes, a Facilit      segue firme no seu prop\u00f3sito: ser a parceira estrat\u00e9gica de organiza\u00e7\u00f5es que querem      transformar o futuro do Brasil atrav\u00e9s da gest\u00e3o inteligente.   </p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-planejar/#clientes-da-iniciativa-publica","title":"Clientes da Iniciativa P\u00fablica","text":""},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-planejar/#premios","title":"Pr\u00eamios:","text":"<p>\ud83c\udfc6 E-gov 2005 (Pr\u00eamio Excel\u00eancia em governo Eletr\u00f4nico)</p> <p>\ud83c\udfc6 E-gov 2013 (Pr\u00eamio Excel\u00eancia em governo Eletr\u00f4nico)</p> <p>\ud83c\udfc6 Top of Mind 2013</p> <p>\ud83c\udfc6 Top of Mind 2015</p> <p></p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-planejar/#certificacoes","title":"Certifica\u00e7\u00f5es:","text":"<p>\ud83c\udfc5 SELO GovTech \u2013 BraziLAB</p> <p>\ud83c\udfc5 MPS.BR n\u00edvel G (Certificado Brasileiro de qualidade e maturidade de desenvolvimento de software)</p> <p>\ud83c\udfc5 CMMI N\u00edvel 2 (Certificado internacional de qualidade e maturidade de desenvolvimento de software no Brasil)</p> <p>\ud83c\udfc5 CERTICS (Certifica\u00e7\u00e3o de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o no Brasil)</p> <p>\ud83c\udfc5 MOSE COMPETENCE N\u00edvel Ouro (Modelo Orientador Para O Sucesso De Empresas P\u00fablicas E Privadas)</p> <p></p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-serpro/","title":"Um pouco de hist\u00f3ria","text":""},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-serpro/#serpro-visao-a-nova-era-da-gestao-publica-digital","title":"\ud83d\ude80 Serpro Vis\u00e3o: a nova era da gest\u00e3o p\u00fablica digital","text":"<p>O gestor p\u00fablico brasileiro agora pode contar com um importante aliado na busca por uma administra\u00e7\u00e3o mais eficiente: acaba de chegar ao mercado o Serpro Vis\u00e3o, uma solu\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o de projetos corporativos especialmente voltada para o alinhamento do planejamento estrat\u00e9gico \u00e0s tarefas cotidianas das organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.</p> <p>O Serpro Vis\u00e3o nasceu em mar\u00e7o de 2024, fruto da parceria entre o Serpro e a Facilit Tecnologia \u2014 empresa pioneira em softwares de planejamento estrat\u00e9gico com mais de 30 anos de experi\u00eancia. Essa uni\u00e3o combinou a robustez e a seguran\u00e7a da Nuvem Serpro com a expertise da Facilit, resultando em uma solu\u00e7\u00e3o SaaS de alta performance, desenvolvida sob medida para atender \u00e0s demandas do setor governamental.</p> \ud83d\udc49 <p>     Como um servi\u00e7o SaaS (Software as a Service), o Serpro Vis\u00e3o elimina a necessidade de infraestrutura pr\u00f3pria.      Gestores p\u00fablicos passam a ter \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o pain\u00e9is de controle din\u00e2micos e relat\u00f3rios detalhados, que transformam      dados complexos em insights claros e acion\u00e1veis, facilitando a tomada de decis\u00f5es cr\u00edticas, a apresenta\u00e7\u00e3o de      resultados e a presta\u00e7\u00e3o de contas.   </p> <p>Dentro da pr\u00f3pria plataforma, \u00e9 poss\u00edvel realizar an\u00e1lises estat\u00edsticas, avaliar riscos de projetos, acompanhar recursos dispon\u00edveis e alocados, distribuir tarefas \u00e0s equipes e monitorar indicadores em tempo real.</p> \ud83c\udfaf <p>     Governan\u00e7a e gest\u00e3o organizacional \u2014 Segundo \u00c9der Silva, gestor de parcerias do Serpro, a plataforma abrange um      espectro completo de atividades relacionadas \u00e0 governan\u00e7a e \u00e0 gest\u00e3o organizacional:   </p> <p>elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico com BSC, mapas estrat\u00e9gicos e KPIs;</p> <p>monitoramento detalhado de programas, projetos e portf\u00f3lios;</p> <p>rastreabilidade e comunica\u00e7\u00e3o aprimorada com notifica\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas de prazos e tarefas.</p> \ud83d\udca1 <p>     Trata-se de uma solu\u00e7\u00e3o vers\u00e1til, aplic\u00e1vel em diferentes \u00e1reas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, capaz de otimizar      processos, elevar a produtividade e fortalecer a transpar\u00eancia.   </p> \ud83d\udd12 <p>     Al\u00e9m disso, a infraestrutura do Serpro Vis\u00e3o garante integra\u00e7\u00e3o segura com bases cr\u00edticas do governo, como      ComprasGov e Siafi, proporcionando confiabilidade e performance no tratamento de dados.   </p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-serpro/#explore-o-serpro-visao","title":"\ud83c\udf1f Explore o Serpro Vis\u00e3o","text":"<p>Descubra como o Serpro Vis\u00e3o pode transformar a gest\u00e3o p\u00fablica em sua institui\u00e7\u00e3o. Acesse agora e prepare-se para liderar a mudan\u00e7a em dire\u00e7\u00e3o a uma administra\u00e7\u00e3o mais estrat\u00e9gica, digital e eficiente.</p> <p></p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-target/","title":"Um pouco de hist\u00f3ria","text":""},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-target/#facilit-tecnologia","title":"Facilit Tecnologia","text":"<p>   Tudo come\u00e7ou em Recife, no cora\u00e7\u00e3o do Porto Digital, h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas.    A Facilit Tecnologia S.A. nasceu com um prop\u00f3sito ousado: transformar a forma    como grandes organiza\u00e7\u00f5es pensam e executam o seu planejamento estrat\u00e9gico. </p> <p>   Desde cedo, a Facilit entendeu que estrat\u00e9gia sem execu\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas papel.    Por isso, desenvolveu solu\u00e7\u00f5es que integram todos os n\u00edveis da gest\u00e3o \u2014 do    estrat\u00e9gico ao operacional \u2014, sempre com foco em simplificar a vida da alta    lideran\u00e7a e entregar resultados concretos. </p> \ud83d\ude80 <p>     O ponto de virada veio em 2008. O ent\u00e3o governador de Pernambuco, Eduardo Campos,      desafiou o CEO Manoel Amorim a criar uma plataforma capaz de dar ao Estado uma      \u201cgest\u00e3o \u00e0 vista\u201d de toda a sua estrat\u00e9gia. Foi nesse momento que nasceu a Plataforma      Target, uma solu\u00e7\u00e3o pioneira e inovadora, feita sob medida para apoiar decis\u00f5es      estrat\u00e9gicas em tempo real.   </p> <p>   A cada nova vers\u00e3o, o Target foi se tornando mais inteligente, intuitivo e poderoso.    Mas o segredo sempre esteve em ouvir os clientes. Cada funcionalidade, cada m\u00f3dulo,    cada tela foi constru\u00edda a partir das dores e desafios vividos por quem est\u00e1 na linha    de frente da gest\u00e3o p\u00fablica e corporativa. </p> <p>   Esse compromisso fez da Facilit pioneira em software de planejamento estrat\u00e9gico para    o setor p\u00fablico no Brasil. Mais que tecnologia, a empresa entrega confian\u00e7a, inova\u00e7\u00e3o    e impacto real. </p> \ud83d\udcc8 <p>     Hoje, a Plataforma Target est\u00e1 presente em 60% dos estados brasileiros, ajudando      governos e institui\u00e7\u00f5es a transformar planos em resultados, metas em conquistas      e estrat\u00e9gias em hist\u00f3rias de sucesso.   </p> <p>   Essa trajet\u00f3ria chamou a aten\u00e7\u00e3o da KPTL, uma das maiores gestoras de fundos de    inova\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Ap\u00f3s um rigoroso processo de dilig\u00eancia e reestrutura\u00e7\u00e3o, a Facilit    recebeu um aporte estrat\u00e9gico, que fortaleceu sua capacidade de escalar e continuar inovando. </p> \ud83c\udfc6 <p>     Reconhecida em premia\u00e7\u00f5es nacionais de e-gov e qualidade em software, certificada      por institui\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia e movida pela confian\u00e7a dos seus clientes, a Facilit      segue firme no seu prop\u00f3sito: ser a parceira estrat\u00e9gica de organiza\u00e7\u00f5es que querem      transformar o futuro do Brasil atrav\u00e9s da gest\u00e3o inteligente.   </p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-target/#clientes-da-iniciativa-publica","title":"Clientes da Iniciativa P\u00fablica","text":""},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-target/#premios","title":"Pr\u00eamios:","text":"<p>\ud83c\udfc6 E-gov 2005 (Pr\u00eamio Excel\u00eancia em governo Eletr\u00f4nico)</p> <p>\ud83c\udfc6 E-gov 2013 (Pr\u00eamio Excel\u00eancia em governo Eletr\u00f4nico)</p> <p>\ud83c\udfc6 Top of Mind 2013</p> <p>\ud83c\udfc6 Top of Mind 2015</p> <p></p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-target/#certificacoes","title":"Certifica\u00e7\u00f5es:","text":"<p>\ud83c\udfc5 SELO GovTech \u2013 BraziLAB</p> <p>\ud83c\udfc5 MPS.BR n\u00edvel G (Certificado Brasileiro de qualidade e maturidade de desenvolvimento de software)</p> <p>\ud83c\udfc5 CMMI N\u00edvel 2 (Certificado internacional de qualidade e maturidade de desenvolvimento de software no Brasil)</p> <p>\ud83c\udfc5 CERTICS (Certifica\u00e7\u00e3o de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o no Brasil)</p> <p>\ud83c\udfc5 MOSE COMPETENCE N\u00edvel Ouro (Modelo Orientador Para O Sucesso De Empresas P\u00fablicas E Privadas)</p> <p></p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-whitelabel/","title":"Um pouco de hist\u00f3ria","text":""},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-whitelabel/#facilit-tecnologia","title":"Facilit Tecnologia","text":"<p>Tudo come\u00e7ou em Recife, no cora\u00e7\u00e3o do Porto Digital, h\u00e1 mais de tr\u00eas d\u00e9cadas. A Facilit Tecnologia S.A. nasceu com um prop\u00f3sito ousado: transformar a forma como grandes organiza\u00e7\u00f5es pensam e executam o seu planejamento estrat\u00e9gico.</p> <p>Desde cedo, a Facilit entendeu que estrat\u00e9gia sem execu\u00e7\u00e3o \u00e9 apenas papel. Por isso, desenvolveu solu\u00e7\u00f5es que integram todos os n\u00edveis da gest\u00e3o \u2014 do estrat\u00e9gico ao operacional \u2014, sempre com foco em simplificar a vida da alta lideran\u00e7a e entregar resultados concretos.</p> \ud83d\ude80 <p>     O ponto de virada veio em 2008. O ent\u00e3o governador de Pernambuco, Eduardo Campos,      desafiou o CEO Manoel Amorim a criar uma plataforma capaz de dar ao Estado uma      \u201cgest\u00e3o \u00e0 vista\u201d de toda a sua estrat\u00e9gia. Foi nesse momento que nasceu a Plataforma      Target, uma solu\u00e7\u00e3o pioneira e inovadora, feita sob medida para apoiar decis\u00f5es      estrat\u00e9gicas em tempo real.   </p> <p>A cada nova vers\u00e3o, o Target foi se tornando mais inteligente, intuitivo e poderoso. Mas o segredo sempre esteve em ouvir os clientes. Cada funcionalidade, cada m\u00f3dulo, cada tela foi constru\u00edda a partir das dores e desafios vividos por quem est\u00e1 na linha de frente da gest\u00e3o p\u00fablica e corporativa.</p> <p>Esse compromisso fez da Facilit pioneira em software de planejamento estrat\u00e9gico para o setor p\u00fablico no Brasil. Mais que tecnologia, a empresa entrega confian\u00e7a, inova\u00e7\u00e3o e impacto real.</p> \ud83d\udcc8 <p>     Hoje, a Plataforma Target est\u00e1 presente em 60% dos estados brasileiros, ajudando      governos e institui\u00e7\u00f5es a transformar planos em resultados, metas em conquistas      e estrat\u00e9gias em hist\u00f3rias de sucesso.   </p> <p>Essa trajet\u00f3ria chamou a aten\u00e7\u00e3o da KPTL, uma das maiores gestoras de fundos de inova\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. Ap\u00f3s um rigoroso processo de dilig\u00eancia e reestrutura\u00e7\u00e3o, a Facilit recebeu um aporte estrat\u00e9gico, que fortaleceu sua capacidade de escalar e continuar inovando.</p> \ud83c\udfc6 <p>     Reconhecida em premia\u00e7\u00f5es nacionais de e-gov e qualidade em software, certificada      por institui\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia e movida pela confian\u00e7a dos seus clientes, a Facilit      segue firme no seu prop\u00f3sito: ser a parceira estrat\u00e9gica de organiza\u00e7\u00f5es que querem      transformar o futuro do Brasil atrav\u00e9s da gest\u00e3o inteligente.   </p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-whitelabel/#clientes-da-iniciativa-publica","title":"Clientes da Iniciativa P\u00fablica","text":""},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-whitelabel/#premios","title":"Pr\u00eamios:","text":"<p>\ud83c\udfc6 E-gov 2005 (Pr\u00eamio Excel\u00eancia em governo Eletr\u00f4nico)</p> <p>\ud83c\udfc6 E-gov 2013 (Pr\u00eamio Excel\u00eancia em governo Eletr\u00f4nico)</p> <p>\ud83c\udfc6 Top of Mind 2013</p> <p>\ud83c\udfc6 Top of Mind 2015</p> <p></p>"},{"location":"1.1_Um_pouco_de_hist%C3%B3ria__brand-whitelabel/#certificacoes","title":"Certifica\u00e7\u00f5es:","text":"<p>\ud83c\udfc5 SELO GovTech \u2013 BraziLAB</p> <p>\ud83c\udfc5 MPS.BR n\u00edvel G (Certificado Brasileiro de qualidade e maturidade de desenvolvimento de software)</p> <p>\ud83c\udfc5 CMMI N\u00edvel 2 (Certificado internacional de qualidade e maturidade de desenvolvimento de software no Brasil)</p> <p>\ud83c\udfc5 CERTICS (Certifica\u00e7\u00e3o de tecnologia e inova\u00e7\u00e3o no Brasil)</p> <p>\ud83c\udfc5 MOSE COMPETENCE N\u00edvel Ouro (Modelo Orientador Para O Sucesso De Empresas P\u00fablicas E Privadas)</p> <p></p>"},{"location":"1.2_A_Plataforma__brand-planejar/","title":"A Plataforma","text":"<p>A Plataforma \u00e9 um software de gerenciamento estrat\u00e9gico que permite que organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas adotem uma abordagem sistem\u00e1tica para o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de desempenho da estrat\u00e9gia organizacional. Ela desempenha um papel fundamental na aproxima\u00e7\u00e3o das pessoas da estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o, promovendo o alinhamento, colabora\u00e7\u00e3o e melhoria da comunica\u00e7\u00e3o entre os departamentos e setores, permitindo uma vis\u00e3o geral e integrada.</p> <p>Reuni\u00e3o de Monitoramento utilizando a Plataforma </p> <p>Os diferenciais do software Plataforma incluem:</p> <p>Transforma\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico em uma ferramenta de trabalho di\u00e1rio: O software tira o planejamento estrat\u00e9gico do papel ou do Excel, proporcionando um ambiente \u00fanico de acompanhamento dos projetos, indicadores e metas priorit\u00e1rias. Ele facilita a execu\u00e7\u00e3o e o controle das a\u00e7\u00f5es e resultados, permitindo que gestores e colaboradores tomem decis\u00f5es informadas e acompanhem o progresso do planejamento em tempo real.</p> <p>Preserva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es tomadas nas reuni\u00f5es: O que \u00e9 decidido nas reuni\u00f5es n\u00e3o se perde, pois o software transforma essas decis\u00f5es em tarefas a serem executadas na plataforma e nos dispositivos m\u00f3veis. Isso garante que as decis\u00f5es sejam implementadas e que nada seja esquecido ou perdido ao longo do caminho.</p> <p></p> <p>Alinhamento e reuni\u00f5es com o time de forma mais eficaz.</p> <p>A Plataforma  se destaca no mercado com as seguintes vantagens:</p> <p>Integra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, t\u00e1tica e operacional: O software permite a integra\u00e7\u00e3o entre os diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, garantindo que a estrat\u00e9gia seja alinhada com as opera\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e que as a\u00e7\u00f5es estejam alinhadas aos objetivos estrat\u00e9gicos.</p> <p>Alto n\u00edvel de parametriza\u00e7\u00e3o e adaptabilidade: A plataforma oferece um alto n\u00edvel de parametriza\u00e7\u00e3o, permitindo que os usu\u00e1rios finais personalizem os dashboards, m\u00f3dulos e funcionalidades de acordo com suas necessidades espec\u00edficas. Ela se adapta a diversos modelos de gest\u00e3o do mercado.</p> <p>Experi\u00eancia do usu\u00e1rio intuitiva: A navega\u00e7\u00e3o na plataforma \u00e9 fluida e intuitiva, com foco na experi\u00eancia do usu\u00e1rio e na alta gest\u00e3o. Isso garante que os usu\u00e1rios possam utilizar o software de forma eficiente e produtiva.</p> <p>Aplicativos m\u00f3veis: A plataforma conta com aplicativos para dispositivos m\u00f3veis para auxiliar os usu\u00e1rios em suas atividades, proporcionando uma experi\u00eancia mais interativa e eficaz.</p> <p>Em termos de tecnologia, a Plataforma utiliza um c\u00f3digo \u00fanico que atende todos os clientes p\u00fablicos e privados, com diferentes cen\u00e1rios, \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e metodologias de governan\u00e7a em raz\u00e3o de sua alta capacidade de parametriza\u00e7\u00e3o e adaptabilidade. Sua arquitetura \u00e9 baseada em uma plataforma web responsiva, com suporte a diversos servi\u00e7os e m\u00f3dulos.</p> <p></p> <p>Figura - Plataforma como apoio estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional nas organiza\u00e7\u00f5es</p> <p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura e seguran\u00e7a, a Plataforma pode ser implementada tanto em ambiente on-premises quanto em cloud computing, permitindo a gera\u00e7\u00e3o de ambientes compartilhados. Ela possui certifica\u00e7\u00e3o SSL/HTTPS, integra\u00e7\u00e3o com LDAP/ADFS/OpenID Connect, oferece configura\u00e7\u00f5es online das funcionalidades, permitindo que os consultores de neg\u00f3cio realizem parametriza\u00e7\u00f5es sem a necessidade de programa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 recursos para cria\u00e7\u00e3o de campos e formul\u00e1rios dinamicamente, personaliza\u00e7\u00e3o da interface visual e integra\u00e7\u00f5es com outras ferramentas, como o MS Project, Pentaho, Power BI, API REST, entre outras.</p> <p>No que diz respeito \u00e0 estrat\u00e9gia e vis\u00e3o de longo prazo, a Plataforma busca ser uma solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica inovadora, de f\u00e1cil implanta\u00e7\u00e3o e uso, que proporcione maior efic\u00e1cia na execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia corporativa, tendo como objetivo principal integrar dados e funcionalidades de monitoramento, acompanhamento de indicadores e gerenciamento de projetos, proporcionando visibilidade para a alta gest\u00e3o, agilidade, mobilidade, controle e alinhamento das equipes no gerenciamento dos planos.</p>"},{"location":"1.2_A_Plataforma__brand-serpro/","title":"A Plataforma","text":"<p>A Plataforma \u00e9 um software de gerenciamento estrat\u00e9gico que permite que organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas adotem uma abordagem sistem\u00e1tica para o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de desempenho da estrat\u00e9gia organizacional. Ela desempenha um papel fundamental na aproxima\u00e7\u00e3o das pessoas da estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o, promovendo o alinhamento, colabora\u00e7\u00e3o e melhoria da comunica\u00e7\u00e3o entre os departamentos e setores, permitindo uma vis\u00e3o geral e integrada.</p> <p>Reuni\u00e3o de Monitoramento utilizando a Plataforma </p> <p>Os diferenciais do software Plataforma incluem:</p> <p>Transforma\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico em uma ferramenta de trabalho di\u00e1rio: O software tira o planejamento estrat\u00e9gico do papel ou do Excel, proporcionando um ambiente \u00fanico de acompanhamento dos projetos, indicadores e metas priorit\u00e1rias. Ele facilita a execu\u00e7\u00e3o e o controle das a\u00e7\u00f5es e resultados, permitindo que gestores e colaboradores tomem decis\u00f5es informadas e acompanhem o progresso do planejamento em tempo real.</p> <p>Preserva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es tomadas nas reuni\u00f5es: O que \u00e9 decidido nas reuni\u00f5es n\u00e3o se perde, pois o software transforma essas decis\u00f5es em tarefas a serem executadas na plataforma e nos dispositivos m\u00f3veis. Isso garante que as decis\u00f5es sejam implementadas e que nada seja esquecido ou perdido ao longo do caminho.</p> <p></p> <p>Alinhamento e reuni\u00f5es com o time de forma mais eficaz.</p> <p>A Plataforma  se destaca no mercado com as seguintes vantagens:</p> <p>Integra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, t\u00e1tica e operacional: O software permite a integra\u00e7\u00e3o entre os diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, garantindo que a estrat\u00e9gia seja alinhada com as opera\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e que as a\u00e7\u00f5es estejam alinhadas aos objetivos estrat\u00e9gicos.</p> <p>Alto n\u00edvel de parametriza\u00e7\u00e3o e adaptabilidade: A plataforma oferece um alto n\u00edvel de parametriza\u00e7\u00e3o, permitindo que os usu\u00e1rios finais personalizem os dashboards, m\u00f3dulos e funcionalidades de acordo com suas necessidades espec\u00edficas. Ela se adapta a diversos modelos de gest\u00e3o do mercado.</p> <p>Experi\u00eancia do usu\u00e1rio intuitiva: A navega\u00e7\u00e3o na plataforma \u00e9 fluida e intuitiva, com foco na experi\u00eancia do usu\u00e1rio e na alta gest\u00e3o. Isso garante que os usu\u00e1rios possam utilizar o software de forma eficiente e produtiva.</p> <p>Aplicativos m\u00f3veis: A plataforma conta com aplicativos para dispositivos m\u00f3veis para auxiliar os usu\u00e1rios em suas atividades, proporcionando uma experi\u00eancia mais interativa e eficaz.</p> <p>Em termos de tecnologia, a Plataforma utiliza um c\u00f3digo \u00fanico que atende todos os clientes p\u00fablicos e privados, com diferentes cen\u00e1rios, \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e metodologias de governan\u00e7a em raz\u00e3o de sua alta capacidade de parametriza\u00e7\u00e3o e adaptabilidade. Sua arquitetura \u00e9 baseada em uma plataforma web responsiva, com suporte a diversos servi\u00e7os e m\u00f3dulos.</p> <p></p> <p>Figura - Plataforma como apoio estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional nas organiza\u00e7\u00f5es</p> <p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura e seguran\u00e7a, a Plataforma pode ser implementada tanto em ambiente on-premises quanto em cloud computing, permitindo a gera\u00e7\u00e3o de ambientes compartilhados. Ela possui certifica\u00e7\u00e3o SSL/HTTPS, integra\u00e7\u00e3o com LDAP/ADFS/OpenID Connect, oferece configura\u00e7\u00f5es online das funcionalidades, permitindo que os consultores de neg\u00f3cio realizem parametriza\u00e7\u00f5es sem a necessidade de programa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 recursos para cria\u00e7\u00e3o de campos e formul\u00e1rios dinamicamente, personaliza\u00e7\u00e3o da interface visual e integra\u00e7\u00f5es com outras ferramentas, como o MS Project, Pentaho, Power BI, API REST, entre outras.</p> <p>No que diz respeito \u00e0 estrat\u00e9gia e vis\u00e3o de longo prazo, a Plataforma busca ser uma solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica inovadora, de f\u00e1cil implanta\u00e7\u00e3o e uso, que proporcione maior efic\u00e1cia na execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia corporativa, tendo como objetivo principal integrar dados e funcionalidades de monitoramento, acompanhamento de indicadores e gerenciamento de projetos, proporcionando visibilidade para a alta gest\u00e3o, agilidade, mobilidade, controle e alinhamento das equipes no gerenciamento dos planos.</p>"},{"location":"1.2_A_Plataforma__brand-target/","title":"A Plataforma","text":"<p>A Plataforma \u00e9 um software de gerenciamento estrat\u00e9gico que permite que organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas adotem uma abordagem sistem\u00e1tica para o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de desempenho da estrat\u00e9gia organizacional. Ela desempenha um papel fundamental na aproxima\u00e7\u00e3o das pessoas da estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o, promovendo o alinhamento, colabora\u00e7\u00e3o e melhoria da comunica\u00e7\u00e3o entre os departamentos e setores, permitindo uma vis\u00e3o geral e integrada.</p> <p>Reuni\u00e3o de Monitoramento utilizando a Plataforma </p> <p>Os diferenciais do software Plataforma incluem:</p> <p>Transforma\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico em uma ferramenta de trabalho di\u00e1rio: O software tira o planejamento estrat\u00e9gico do papel ou do Excel, proporcionando um ambiente \u00fanico de acompanhamento dos projetos, indicadores e metas priorit\u00e1rias. Ele facilita a execu\u00e7\u00e3o e o controle das a\u00e7\u00f5es e resultados, permitindo que gestores e colaboradores tomem decis\u00f5es informadas e acompanhem o progresso do planejamento em tempo real.</p> <p>Preserva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es tomadas nas reuni\u00f5es: O que \u00e9 decidido nas reuni\u00f5es n\u00e3o se perde, pois o software transforma essas decis\u00f5es em tarefas a serem executadas na plataforma e nos dispositivos m\u00f3veis. Isso garante que as decis\u00f5es sejam implementadas e que nada seja esquecido ou perdido ao longo do caminho.</p> <p></p> <p>Alinhamento e reuni\u00f5es com o time de forma mais eficaz.</p> <p>A Plataforma  se destaca no mercado com as seguintes vantagens:</p> <p>Integra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, t\u00e1tica e operacional: O software permite a integra\u00e7\u00e3o entre os diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, garantindo que a estrat\u00e9gia seja alinhada com as opera\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e que as a\u00e7\u00f5es estejam alinhadas aos objetivos estrat\u00e9gicos.</p> <p>Alto n\u00edvel de parametriza\u00e7\u00e3o e adaptabilidade: A plataforma oferece um alto n\u00edvel de parametriza\u00e7\u00e3o, permitindo que os usu\u00e1rios finais personalizem os dashboards, m\u00f3dulos e funcionalidades de acordo com suas necessidades espec\u00edficas. Ela se adapta a diversos modelos de gest\u00e3o do mercado.</p> <p>Experi\u00eancia do usu\u00e1rio intuitiva: A navega\u00e7\u00e3o na plataforma \u00e9 fluida e intuitiva, com foco na experi\u00eancia do usu\u00e1rio e na alta gest\u00e3o. Isso garante que os usu\u00e1rios possam utilizar o software de forma eficiente e produtiva.</p> <p>Aplicativos m\u00f3veis: A plataforma conta com aplicativos para dispositivos m\u00f3veis para auxiliar os usu\u00e1rios em suas atividades, proporcionando uma experi\u00eancia mais interativa e eficaz.</p> <p>Em termos de tecnologia, a Plataforma utiliza um c\u00f3digo \u00fanico que atende todos os clientes p\u00fablicos e privados, com diferentes cen\u00e1rios, \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e metodologias de governan\u00e7a em raz\u00e3o de sua alta capacidade de parametriza\u00e7\u00e3o e adaptabilidade. Sua arquitetura \u00e9 baseada em uma plataforma web responsiva, com suporte a diversos servi\u00e7os e m\u00f3dulos.</p> <p></p> <p>Figura - Plataforma como apoio estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional nas organiza\u00e7\u00f5es</p> <p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura e seguran\u00e7a, a Plataforma pode ser implementada tanto em ambiente on-premises quanto em cloud computing, permitindo a gera\u00e7\u00e3o de ambientes compartilhados. Ela possui certifica\u00e7\u00e3o SSL/HTTPS, integra\u00e7\u00e3o com LDAP/ADFS/OpenID Connect, oferece configura\u00e7\u00f5es online das funcionalidades, permitindo que os consultores de neg\u00f3cio realizem parametriza\u00e7\u00f5es sem a necessidade de programa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 recursos para cria\u00e7\u00e3o de campos e formul\u00e1rios dinamicamente, personaliza\u00e7\u00e3o da interface visual e integra\u00e7\u00f5es com outras ferramentas, como o MS Project, Pentaho, Power BI, API REST, entre outras.</p> <p>No que diz respeito \u00e0 estrat\u00e9gia e vis\u00e3o de longo prazo, a Plataforma busca ser uma solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica inovadora, de f\u00e1cil implanta\u00e7\u00e3o e uso, que proporcione maior efic\u00e1cia na execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia corporativa, tendo como objetivo principal integrar dados e funcionalidades de monitoramento, acompanhamento de indicadores e gerenciamento de projetos, proporcionando visibilidade para a alta gest\u00e3o, agilidade, mobilidade, controle e alinhamento das equipes no gerenciamento dos planos.</p>"},{"location":"1.2_A_Plataforma__brand-whitelabel/","title":"A Plataforma","text":"<p>A Plataforma \u00e9 um software de gerenciamento estrat\u00e9gico que permite que organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas adotem uma abordagem sistem\u00e1tica para o planejamento, execu\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de desempenho da estrat\u00e9gia organizacional. Ela desempenha um papel fundamental na aproxima\u00e7\u00e3o das pessoas da estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o, promovendo o alinhamento, colabora\u00e7\u00e3o e melhoria da comunica\u00e7\u00e3o entre os departamentos e setores, permitindo uma vis\u00e3o geral e integrada.</p> <p>Reuni\u00e3o de Monitoramento utilizando a Plataforma </p> <p>Os diferenciais do software Plataforma incluem:</p> <p>Transforma\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico em uma ferramenta de trabalho di\u00e1rio: O software tira o planejamento estrat\u00e9gico do papel ou do Excel, proporcionando um ambiente \u00fanico de acompanhamento dos projetos, indicadores e metas priorit\u00e1rias. Ele facilita a execu\u00e7\u00e3o e o controle das a\u00e7\u00f5es e resultados, permitindo que gestores e colaboradores tomem decis\u00f5es informadas e acompanhem o progresso do planejamento em tempo real.</p> <p>Preserva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es tomadas nas reuni\u00f5es: O que \u00e9 decidido nas reuni\u00f5es n\u00e3o se perde, pois o software transforma essas decis\u00f5es em tarefas a serem executadas na plataforma e nos dispositivos m\u00f3veis. Isso garante que as decis\u00f5es sejam implementadas e que nada seja esquecido ou perdido ao longo do caminho.</p> <p></p> <p>Alinhamento e reuni\u00f5es com o time de forma mais eficaz.</p> <p>A Plataforma  se destaca no mercado com as seguintes vantagens:</p> <p>Integra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, t\u00e1tica e operacional: O software permite a integra\u00e7\u00e3o entre os diferentes n\u00edveis da organiza\u00e7\u00e3o, garantindo que a estrat\u00e9gia seja alinhada com as opera\u00e7\u00f5es di\u00e1rias e que as a\u00e7\u00f5es estejam alinhadas aos objetivos estrat\u00e9gicos.</p> <p>Alto n\u00edvel de parametriza\u00e7\u00e3o e adaptabilidade: A plataforma oferece um alto n\u00edvel de parametriza\u00e7\u00e3o, permitindo que os usu\u00e1rios finais personalizem os dashboards, m\u00f3dulos e funcionalidades de acordo com suas necessidades espec\u00edficas. Ela se adapta a diversos modelos de gest\u00e3o do mercado.</p> <p>Experi\u00eancia do usu\u00e1rio intuitiva: A navega\u00e7\u00e3o na plataforma \u00e9 fluida e intuitiva, com foco na experi\u00eancia do usu\u00e1rio e na alta gest\u00e3o. Isso garante que os usu\u00e1rios possam utilizar o software de forma eficiente e produtiva.</p> <p>Aplicativos m\u00f3veis: A plataforma conta com aplicativos para dispositivos m\u00f3veis para auxiliar os usu\u00e1rios em suas atividades, proporcionando uma experi\u00eancia mais interativa e eficaz.</p> <p>Em termos de tecnologia, a Plataforma utiliza um c\u00f3digo \u00fanico que atende todos os clientes p\u00fablicos e privados, com diferentes cen\u00e1rios, \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o e metodologias de governan\u00e7a em raz\u00e3o de sua alta capacidade de parametriza\u00e7\u00e3o e adaptabilidade. Sua arquitetura \u00e9 baseada em uma plataforma web responsiva, com suporte a diversos servi\u00e7os e m\u00f3dulos.</p> <p></p> <p>Figura - Plataforma como apoio estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional nas organiza\u00e7\u00f5es</p> <p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura e seguran\u00e7a, a Plataforma pode ser implementada tanto em ambiente on-premises quanto em cloud computing, permitindo a gera\u00e7\u00e3o de ambientes compartilhados. Ela possui certifica\u00e7\u00e3o SSL/HTTPS, integra\u00e7\u00e3o com LDAP/ADFS/OpenID Connect, oferece configura\u00e7\u00f5es online das funcionalidades, permitindo que os consultores de neg\u00f3cio realizem parametriza\u00e7\u00f5es sem a necessidade de programa\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m disso, h\u00e1 recursos para cria\u00e7\u00e3o de campos e formul\u00e1rios dinamicamente, personaliza\u00e7\u00e3o da interface visual e integra\u00e7\u00f5es com outras ferramentas, como o MS Project, Pentaho, Power BI, API REST, entre outras.</p> <p>No que diz respeito \u00e0 estrat\u00e9gia e vis\u00e3o de longo prazo, a Plataforma busca ser uma solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica inovadora, de f\u00e1cil implanta\u00e7\u00e3o e uso, que proporcione maior efic\u00e1cia na execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia corporativa, tendo como objetivo principal integrar dados e funcionalidades de monitoramento, acompanhamento de indicadores e gerenciamento de projetos, proporcionando visibilidade para a alta gest\u00e3o, agilidade, mobilidade, controle e alinhamento das equipes no gerenciamento dos planos.</p>"},{"location":"1.3_Estrutura_da_Plataforma/","title":"Estrutura da Plataforma","text":"<p>A Plataforma \u00e9 estruturada em n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o em um modelo de \u00e1rvore bin\u00e1ria.</p> <p></p> <p>Na Plataforma os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o estruturados no formato de uma EAP (Estrutura anal\u00edtica de projetos) em n\u00edveis.</p> <p></p>   - O objetivo estrat\u00e9gico ser\u00e1 o n\u00edvel 01  - Um objetivo estrat\u00e9gico poderia ter a\u00e7\u00f5es ou projetos, que seriam o n\u00edvel 02  - E o detalhamento dessas a\u00e7\u00f5es seria feito atrav\u00e9s de etapas, que seriam o n\u00edvel 03  <p>O objetivo, neste contexto, seria um agrupamento de a\u00e7\u00f5es que possuem uma mesma finalidade e o passo a passo dessas a\u00e7\u00f5es seria detalhado em etapas.</p> <p>Com os Objetivos, vamos acessar as suas a\u00e7\u00f5es, depois iremos acessar as etapas de uma das a\u00e7\u00f5es. Podemos ainda, descer mais um n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o, detalhando as etapas.</p> <p>\u00c9 importante que cada gestor avalie at\u00e9 que n\u00edvel \u00e9 interessante acompanhar, ou seja, at\u00e9 que n\u00edvel de detalhamento \u00e9 necess\u00e1rio para o monitoramento.</p>"},{"location":"1.3_Estrutura_da_Plataforma/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o</p> <p>Cria\u00e7\u00e3o de N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/","title":"Reuni\u00f5es de Monitoramento","text":""},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#reunioes-de-monitoramento_1","title":"Reuni\u00f5es de Monitoramento","text":"<p>As reuni\u00f5es de monitoramento s\u00e3o momentos estrat\u00e9gicos fundamentais para garantir a efetividade do uso da Plataforma. Ao promoverem uma an\u00e1lise estruturada dos projetos, indicadores e a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias, elas fortalecem a cultura de acompanhamento e impulsionam a tomada de decis\u00e3o baseada em dados.</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>Essas reuni\u00f5es t\u00eam como prop\u00f3sito acompanhar a execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es, identificar entraves, revisar indicadores, atribuir responsabilidades e registrar encaminhamentos. Elas contribuem diretamente para o sucesso dos planos organizacionais e aumentam a efici\u00eancia da gest\u00e3o como um todo.</p> \ud83d\udca1 Importante: <p>Reuni\u00f5es de monitoramento s\u00e3o imprescind\u00edveis para que a Plataforma seja bem utilizada e gere valor real \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. Sem essa pr\u00e1tica, perde-se o v\u00ednculo entre planejamento e execu\u00e7\u00e3o, reduzindo o engajamento das equipes e a credibilidade do sistema..</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#participantes","title":"Participantes","text":"<p>\u25aa\ufe0f Equipe de alta gest\u00e3o</p> <p>\u25aa\ufe0f Gestores(as) respons\u00e1veis pelos projetos em andamento</p> <p>\u25aa\ufe0f Representantes das \u00e1reas de apoio, como Planejamento, Finan\u00e7as, Jur\u00eddico e Comunica\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#periodicidade","title":"Periodicidade","text":"<p>A frequ\u00eancia das reuni\u00f5es pode variar de acordo com o porte da organiza\u00e7\u00e3o e o volume de a\u00e7\u00f5es em curso.</p> <p>Recomenda-se adotar uma periodicidade quinzenal ou mensal, conforme a realidade local. O intervalo ideal deve permitir a evolu\u00e7\u00e3o concreta das a\u00e7\u00f5es e, ao mesmo tempo, evitar o distanciamento dos gestores em rela\u00e7\u00e3o aos projetos.</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#estrutura-da-reuniao","title":"Estrutura da Reuni\u00e3o","text":"<p>Divis\u00e3o por \u00e1reas tem\u00e1ticas: agrupar a\u00e7\u00f5es por eixo ou secretaria facilita a objetividade da reuni\u00e3o.</p> <p>Ambiente de apoio visual: utilizar duas telas \u2014 uma para exibi\u00e7\u00e3o do painel de projetos e outra para registro da ata e encaminhamentos.</p> <p>Consulta em tempo real: navegar na Plataforma durante a reuni\u00e3o possibilita decis\u00f5es com base em dados atualizados.</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#registro-de-encaminhamentos","title":"Registro de Encaminhamentos","text":"<p>Todos os encaminhamentos devem ser registrados na ata digital, com data limite e respons\u00e1veis definidos. A pr\u00f3pria Plataforma transforma essas decis\u00f5es em tarefas gerenci\u00e1veis, com notifica\u00e7\u00f5es e rastreabilidade completa.</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#reunioes-setoriais","title":"Reuni\u00f5es Setoriais","text":"<p>Al\u00e9m das reuni\u00f5es de alto n\u00edvel, recomenda-se que cada secretaria ou setor realize encontros internos peri\u00f3dicos, com o mesmo formato, para garantir alinhamento e atualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es na Plataforma.</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#sensibilizacao-da-alta-gestao","title":"Sensibiliza\u00e7\u00e3o da Alta Gest\u00e3o","text":"<p>Para apoiar o processo de engajamento da lideran\u00e7a nas reuni\u00f5es e no uso da plataforma, indicamos os v\u00eddeos dispon\u00edveis no blog do evento Facilit Conectada, com exemplos pr\u00e1ticos e boas pr\u00e1ticas de outras organiza\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Reuni\u00f5es de monitoramento n\u00e3o s\u00e3o apenas encontros operacionais \u2014 elas s\u00e3o **a principal ferramenta de consolida\u00e7\u00e3o da cultura de gest\u00e3o estrat\u00e9gica** com o apoio da Plataforma. Quando realizadas com consist\u00eancia e m\u00e9todo, transformam informa\u00e7\u00e3o em a\u00e7\u00e3o, promovendo entregas com maior agilidade, foco e transpar\u00eancia.</p>"},{"location":"1.4_Reuni%C3%B5es_de_Monitoramento/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>Ata de Reuni\u00e3o</p> <p>Cria\u00e7\u00e3o de Encaminhamentos</p>"},{"location":"1.5_Estrutura_de_atualiza%C3%A7%C3%A3o_e_inclus%C3%A3o_das_informa%C3%A7%C3%B5es/","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A qualidade e atualiza\u00e7\u00e3o constante das informa\u00e7\u00f5es na Plataforma s\u00e3o fundamentais para que a gest\u00e3o estrat\u00e9gica das institui\u00e7\u00f5es seja bem-sucedida. Para isso, \u00e9 importante adotar um modelo de atualiza\u00e7\u00e3o de dados que esteja alinhado com a realidade da institui\u00e7\u00e3o e com os recursos dispon\u00edveis. Neste artigo, apresentamos as tr\u00eas principais abordagens utilizadas pelas institui\u00e7\u00f5es para alimentar e manter atualizadas as informa\u00e7\u00f5es na plataforma: o modelo centralizado, o modelo descentralizado e o modelo h\u00edbrido.</p>"},{"location":"1.5_Estrutura_de_atualiza%C3%A7%C3%A3o_e_inclus%C3%A3o_das_informa%C3%A7%C3%B5es/#modelos-de-atualizacao","title":"Modelos de Atualiza\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"1.5_Estrutura_de_atualiza%C3%A7%C3%A3o_e_inclus%C3%A3o_das_informa%C3%A7%C3%B5es/#modelo-centralizado","title":"Modelo Centralizado","text":"<p>Neste modelo, a equipe de planejamento \u00e9 a principal respons\u00e1vel por coletar e cadastrar as informa\u00e7\u00f5es na Plataforma. As secretarias fornecem os dados por meio de reuni\u00f5es ou documentos, e o planejamento realiza o registro diretamente no sistema.</p> <p>Vantagens:</p> <p>\ud83d\udd39 Maior controle e padroniza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es inseridas.</p> <p>\ud83d\udd39Redu\u00e7\u00e3o de inconsist\u00eancias e retrabalho.</p> <p>Desafios:</p> <p>\ud83d\udd36 Poss\u00edvel baixa participa\u00e7\u00e3o das secretarias, por n\u00e3o se sentirem correspons\u00e1veis.</p> <p>\ud83d\udd36 Depend\u00eancia de equipe com disponibilidade para visitas presenciais.</p> <p>\ud83d\udd36 Lentid\u00e3o na atualiza\u00e7\u00e3o de dados, dependendo da agenda do planejamento</p>"},{"location":"1.5_Estrutura_de_atualiza%C3%A7%C3%A3o_e_inclus%C3%A3o_das_informa%C3%A7%C3%B5es/#modelo-descentralizado","title":"Modelo Descentralizado","text":"<p>Neste formato, cada secretaria \u00e9 respons\u00e1vel por alimentar diretamente suas informa\u00e7\u00f5es na plataforma, como status de projetos e andamento de atividades. A equipe de planejamento atua como supervisora do processo, oferecendo suporte e orienta\u00e7\u00e3o.</p> <p>Vantagens:</p> <p>\ud83d\udd39 Atualiza\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e constante.</p> <p>\ud83d\udd39 Maior engajamento das secretarias.</p> <p>Desafios:</p> <p>\ud83d\udd36 Necessidade de revisar periodicamente as informa\u00e7\u00f5es para garantir consist\u00eancia.</p> <p>\ud83d\udd36 Risco de diverg\u00eancias no preenchimento se n\u00e3o houver orienta\u00e7\u00e3o clara.</p> <p>Dica: \u00c9 recomend\u00e1vel promover treinamentos e disponibilizar modelos padr\u00f5es para auxiliar as secretarias no preenchimento.</p> <p></p>"},{"location":"1.5_Estrutura_de_atualiza%C3%A7%C3%A3o_e_inclus%C3%A3o_das_informa%C3%A7%C3%B5es/#modelo-hibrido","title":"Modelo H\u00edbrido","text":"<p>O modelo h\u00edbrido combina caracter\u00edsticas dos dois formatos anteriores. A equipe de planejamento pode ficar respons\u00e1vel por dados mais estrat\u00e9gicos, como prazos, metas e estrutura\u00e7\u00e3o das entidades (projetos, etapas, etc.), enquanto as secretarias atualizam periodicamente o status de execu\u00e7\u00e3o.</p> <p>Vantagens:</p> <p>\ud83d\udd39 Balanceamento entre controle e agilidade.</p> <p>\ud83d\udd39 Participa\u00e7\u00e3o ativa das secretarias sem comprometer a padroniza\u00e7\u00e3o dos dados.</p> <p>Desafios:</p> <p>\ud83d\udd36 Requer alinhamento claro sobre as responsabilidades de cada parte.</p>"},{"location":"1.5_Estrutura_de_atualiza%C3%A7%C3%A3o_e_inclus%C3%A3o_das_informa%C3%A7%C3%B5es/#selecao-das-acoes-prioritarias-da-gestao","title":"Sele\u00e7\u00e3o das A\u00e7\u00f5es Priorit\u00e1rias da Gest\u00e3o","text":"<p>A escolha das A\u00e7\u00f5es Priorit\u00e1rias deve ser realizada fora da plataforma, durante o planejamento das metas da gest\u00e3o. A sugest\u00e3o \u00e9 selecionar cerca de tr\u00eas a\u00e7\u00f5es por institui\u00e7\u00e3o, priorizando iniciativas de alto impacto e visibilidade.</p> <p>Ap\u00f3s essa defini\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es devem ser cadastradas na Plataforma Target, podendo receber etiquetas (tags) como \"Priorit\u00e1ria da Gest\u00e3o\" para facilitar sua identifica\u00e7\u00e3o e acompanhamento.</p>"},{"location":"1.5_Estrutura_de_atualiza%C3%A7%C3%A3o_e_inclus%C3%A3o_das_informa%C3%A7%C3%B5es/#criterios-sugeridos-para-selecao","title":"Crit\u00e9rios sugeridos para sele\u00e7\u00e3o:","text":"<p>Impacto direto na popula\u00e7\u00e3o ou no funcionamento da gest\u00e3o. Alta capacidade de mobiliza\u00e7\u00e3o intersetorial. Potencial de visibilidade para a gest\u00e3o.</p> <p></p> <p>Considera\u00e7\u00f5es Finais</p> <p>A escolha do modelo de atualiza\u00e7\u00e3o ideal depende das particularidades da institui\u00e7\u00e3o e da maturidade da equipe em rela\u00e7\u00e3o ao uso da Plataforma Target. <p>Independentemente do modelo escolhido, \u00e9 essencial promover forma\u00e7\u00e3o, criar materiais de apoio e manter uma rotina de revis\u00e3o dos dados.</p> <p>A equipe de planejamento pode adaptar-se \u00e0 metodologia do cliente, desde que haja clareza quanto \u00e0 divis\u00e3o de responsabilidades e \u00e0 necessidade de consist\u00eancia nas informa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Caso sua institui\u00e7\u00e3o tenha d\u00favidas sobre qual modelo adotar ou deseje apoio na estrutura\u00e7\u00e3o de um fluxo de atualiza\u00e7\u00e3o, entre em contato com nossa equipe de suporte ou consultoria.</p>"},{"location":"1.6_Gloss%C3%A1rio/","title":"Gloss\u00e1rio","text":""},{"location":"1.6_Gloss%C3%A1rio/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este gloss\u00e1rio tem como objetivo esclarecer os principais termos utilizados na Plataforma Target. Ele serve como um guia r\u00e1pido para que os usu\u00e1rios compreendam melhor a linguagem da plataforma e possam navegar com mais seguran\u00e7a e autonomia.</p>"},{"location":"1.6_Gloss%C3%A1rio/#termos-e-definicoes","title":"Termos e Defini\u00e7\u00f5es","text":"<p>P\u00e1gina do Projeto</p> <p>Centraliza os artefatos e dados do projeto, funcionando como o painel principal de acompanhamento. \u00c9 onde se visualizam status, documentos, indicadores, gr\u00e1ficos entre outros recursos.</p> <p>Menu de A\u00e7\u00f5es</p> <p>\u00c9 o menu dentro da entidade onde est\u00e3o reunidas op\u00e7\u00f5es para adicionar ou editar observa\u00e7\u00f5es, imagens, arquivos, riscos, copiar e mover e demais a\u00e7\u00f5es importantes para a gest\u00e3o do projeto.</p> <p>Gr\u00e1ficos</p> <p>Representa\u00e7\u00f5es visuais como Bloco Detalhado e Bloco Agrupado, que podem ser configuradas para exibi\u00e7\u00e3o na p\u00e1gina do projeto. Esses gr\u00e1ficos s\u00e3o \u00fateis para acompanhar o andamento e a performance das entidades.</p> <p>Configura\u00e7\u00e3o das P\u00e1ginas</p> <p>Espa\u00e7o onde \u00e9 poss\u00edvel personalizar os elementos (artefatos) que ser\u00e3o exibidos nas p\u00e1ginas das entidades. Permite definir quais blocos, gr\u00e1ficos ou campos estar\u00e3o vis\u00edveis para os usu\u00e1rios.</p> <p>Entidade</p> <p>Qualquer n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o na Plataforma, como um objetivo, projeto, etapa, atividade ou tarefa. Todas essas unidades s\u00e3o chamadas de entidades.</p> <p>Institui\u00e7\u00e3o</p> <p>\u00c9 o departamento, setor ou \u00e1rea da organiza\u00e7\u00e3o, independentemente do n\u00edvel hier\u00e1rquico. Por exemplo: Secretaria de Sa\u00fade, Departamento de Infraestrutura, entre outros.</p> <p>Usu\u00e1rio</p> <p>Pessoa que possui acesso ao sistema com login e senha. Pode ter diferentes perfis de acesso para visualizar, editar ou administrar informa\u00e7\u00f5es na plataforma.</p> <p>Respons\u00e1vel</p> <p>\u00c9 o gestor indicado como encarregado por uma entidade, indicador ou encaminhamento. Ele pode ser designado mesmo sem ter acesso direto \u00e0 plataforma, funcionando como uma refer\u00eancia para acompanhamento e cobran\u00e7a.</p> <p>Caso encontre outros termos durante o uso da Plataforma e tenha d\u00favidas sobre o significado, entre em contato com nossa equipe de suporte ou consulte os artigos da Base de Conhecimento.</p>"},{"location":"1.6_Gloss%C3%A1rio/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>Institui\u00e7\u00f5es e Departamentos</p> <p>Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1gina</p> <p>Respons\u00e1veis</p> <p>Usu\u00e1rios</p>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/","title":"Barra de Navega\u00e7\u00e3o","text":"<p>A Barra de Navega\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento fixo da Plataforma e est\u00e1 sempre vis\u00edvel, independentemente da p\u00e1gina acessada. Sua posi\u00e7\u00e3o pode variar entre a parte superior ou lateral da tela, de acordo com a configura\u00e7\u00e3o definida pelo cliente durante a implanta\u00e7\u00e3o.</p> <p>Ela foi projetada para facilitar a navega\u00e7\u00e3o entre as principais ferramentas da Plataforma, permitindo que voc\u00ea acesse rapidamente as fun\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es mais importantes do seu ambiente de trabalho.</p> <p></p>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#elementos-principais-da-barra","title":"Elementos principais da barra","text":"<p>A seguir, destacamos os componentes principais da Barra de Navega\u00e7\u00e3o e suas funcionalidades:</p>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#1-logotipo-personalizado","title":"1. Logotipo personalizado","text":"<ul> <li>O logotipo da sua organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 exibido na barra e pode ser personalizado.</li> <li>Essa imagem \u00e9 definida durante o processo de implanta\u00e7\u00e3o e pode ser alterada posteriormente em Menu &gt; Tema.</li> <li>Ao clicar no logotipo, o sistema redireciona para a p\u00e1gina inicial do ambiente, que tamb\u00e9m pode ser customizada.</li> </ul>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#2-ano-de-referencia-do-planejamento","title":"2. Ano de refer\u00eancia do planejamento","text":"<ul> <li>Indica o ano em que os projetos e a\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo planejados.</li> <li>Voc\u00ea pode alter\u00e1-lo para visualizar ou editar informa\u00e7\u00f5es de anos anteriores ou futuros, sem comprometer os dados atuais.</li> </ul>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#3-acesso-a-minha-pagina","title":"3. Acesso \u00e0 \"Minha P\u00e1gina\"","text":"<ul> <li>\u00c1rea personalizada com os projetos, encaminhamentos e indicadores sob sua responsabilidade.</li> <li>Pode conter outras informa\u00e7\u00f5es conforme a customiza\u00e7\u00e3o do ambiente.</li> </ul>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#4-campo-de-busca","title":"4. Campo de busca","text":"<ul> <li>Permite localizar qualquer informa\u00e7\u00e3o cadastrada na Plataforma, como entidades, indicadores, institui\u00e7\u00f5es ou respons\u00e1veis.</li> </ul>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#5-icones-de-acesso-rapido","title":"5. \u00cdcones de acesso r\u00e1pido","text":"<p>A depender das permiss\u00f5es do seu perfil de usu\u00e1rio, os seguintes \u00edcones podem estar dispon\u00edveis:</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o de registros: Encaminhamentos, entidades e indicadores.</li> <li>Gerenciamento e configura\u00e7\u00e3o: Relat\u00f3rios, monitoramento, cadastros auxiliares e configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</li> <li>Projetos: Navega\u00e7\u00e3o entre os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o de projetos.</li> <li>Indicadores: Acompanhamento e an\u00e1lise de desempenho.</li> <li>Links externos personalizados: Criados para acesso r\u00e1pido a outras ferramentas.</li> </ul>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#6-central-de-notificacoes","title":"6. Central de Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Exibe em tempo real as atualiza\u00e7\u00f5es dos encaminhamentos, indicadores e projetos.</li> </ul>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#7-perfil-do-usuario","title":"7. Perfil do usu\u00e1rio","text":"<ul> <li>Acesso \u00e0s configura\u00e7\u00f5es da conta, dados pessoais e configura\u00e7\u00f5es administrativas (se voc\u00ea for um administrador).</li> </ul>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#8-central-de-ajuda","title":"8. Central de ajuda","text":"<ul> <li>Representada pelo \u00edcone de interroga\u00e7\u00e3o (?).</li> <li>Permite o acesso a artigos da base de conhecimento, materiais de treinamento e canal de suporte.</li> </ul>"},{"location":"1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#importante","title":"Importante","text":"<ul> <li>Os elementos exibidos na Barra de Navega\u00e7\u00e3o variam conforme as permiss\u00f5es atribu\u00eddas ao seu perfil de usu\u00e1rio.</li> <li>Alguns \u00edcones e funcionalidades s\u00e3o exclusivos para administradores ou gestores.</li> </ul> <p>Agora que voc\u00ea conhece a estrutura da Barra de Navega\u00e7\u00e3o, aproveite para explorar os recursos da Plataforma com mais agilidade e confian\u00e7a.</p> <p>Se tiver d\u00favidas, lembre-se: a Central de Ajuda est\u00e1 sempre acess\u00edvel pelo \u00edcone \"?\" na barra.</p> <p>Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"1.8_Central_de_notifica%C3%A7%C3%B5es/","title":"Como Utilizar a Central de Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<p>A Central de Notifica\u00e7\u00f5es da Plataforma permite que voc\u00ea acompanhe, em tempo real, atualiza\u00e7\u00f5es importantes relacionadas a encaminhamentos, indicadores, projetos e modifica\u00e7\u00f5es no sistema.</p> <p>Se voc\u00ea \u00e9 respons\u00e1vel por alguma atividade, como um projeto ou indicador, ser\u00e1 notificado sempre que houver uma atualiza\u00e7\u00e3o. Isso garante mais agilidade na comunica\u00e7\u00e3o entre a equipe e reduz poss\u00edveis atrasos ou falhas.</p> <p></p>"},{"location":"1.8_Central_de_notifica%C3%A7%C3%B5es/#acessando-a-central-de-notificacoes","title":"Acessando a Central de Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<p>Para abrir a Central de Notifica\u00e7\u00f5es:</p> <ol> <li>Clique no \u00edcone de sino, localizado na barra de navega\u00e7\u00e3o superior.</li> <li>As notifica\u00e7\u00f5es estar\u00e3o organizadas nas seguintes abas:</li> <li>Encaminhamentos</li> <li>Indicadores</li> <li>Projetos</li> <li>Sistema</li> </ol> <p>Quando houver novas notifica\u00e7\u00f5es, uma bolinha vermelha aparecer\u00e1 sobre a aba correspondente, indicando que h\u00e1 itens n\u00e3o lidos.</p>"},{"location":"1.8_Central_de_notifica%C3%A7%C3%B5es/#encaminhamentos","title":"Encaminhamentos","text":"<p>Na aba Encaminhamentos, voc\u00ea poder\u00e1 visualizar todas as altera\u00e7\u00f5es feitas em encaminhamentos relacionados a voc\u00ea.</p> <p>Voc\u00ea ser\u00e1 notificado sempre que: - Um encaminhamento for criado para voc\u00ea. - Houve atualiza\u00e7\u00e3o de previs\u00e3o, status ou coment\u00e1rios. - O encaminhamento for exclu\u00eddo. - Voc\u00ea mesmo fizer uma altera\u00e7\u00e3o.</p> <p>As notifica\u00e7\u00f5es exibem a data e o hor\u00e1rio da \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"1.8_Central_de_notifica%C3%A7%C3%B5es/#subabas-disponiveis","title":"Subabas dispon\u00edveis:","text":"<ul> <li>Recebidos: mostra apenas os encaminhamentos que voc\u00ea recebeu.</li> <li>Enviados: exibe os encaminhamentos que voc\u00ea criou para outras pessoas.</li> </ul>"},{"location":"1.8_Central_de_notifica%C3%A7%C3%B5es/#informacoes-exibidas","title":"Informa\u00e7\u00f5es exibidas:","text":"<ul> <li>Data de cria\u00e7\u00e3o</li> <li>Data prevista e status (em dia ou atrasado)</li> <li>Respons\u00e1vel pelo envio ou destinat\u00e1rio</li> <li>Tipo de encaminhamento</li> <li>Rela\u00e7\u00f5es vinculadas</li> <li>N\u00famero de coment\u00e1rios (se houver)</li> </ul> <p>Encaminhamentos ainda n\u00e3o abertos ficam destacados em azul. Os j\u00e1 visualizados aparecem em branco.</p> <p>Voc\u00ea pode ainda filtrar por status e acessar a aba Projetos para visualizar somente os encaminhamentos associados a projetos nos quais voc\u00ea est\u00e1 envolvido.</p>"},{"location":"1.8_Central_de_notifica%C3%A7%C3%B5es/#indicadores","title":"Indicadores","text":"<p>Na aba Indicadores, voc\u00ea visualiza:</p> <ul> <li>Notifica\u00e7\u00f5es sobre a cria\u00e7\u00e3o de indicadores.</li> <li>Atualiza\u00e7\u00f5es de valores registrados nos indicadores.</li> </ul> <p>Al\u00e9m disso, na subaba Meus Indicadores, s\u00e3o exibidos os indicadores que voc\u00ea gerencia ou monitora.</p> <p>\ud83d\udd0e Quando voc\u00ea \u00e9 apenas monitor, o nome do gestor principal tamb\u00e9m ser\u00e1 mostrado.</p> <p>Clique sobre o indicador desejado para: - Visualizar os resultados. - Atualizar os dados, se necess\u00e1rio.</p> <p></p>"},{"location":"1.8_Central_de_notifica%C3%A7%C3%B5es/#projetos","title":"Projetos","text":"<p>Na aba Projetos, voc\u00ea encontra todas as atualiza\u00e7\u00f5es dos projetos dos quais faz parte, como:</p> <ul> <li>Altera\u00e7\u00f5es nas informa\u00e7\u00f5es do projeto</li> <li>Atualiza\u00e7\u00f5es nas datas ou status</li> <li>Modifica\u00e7\u00f5es feitas por outros usu\u00e1rios envolvidos</li> </ul> <p></p>"},{"location":"1.8_Central_de_notifica%C3%A7%C3%B5es/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es Finais","text":"<p>A Central de Notifica\u00e7\u00f5es foi desenvolvida para manter voc\u00ea atualizado sobre tudo o que est\u00e1 relacionado \u00e0s suas atividades na Plataforma, otimizando a colabora\u00e7\u00e3o e evitando retrabalhos.</p> <p>Esperamos que este conte\u00fado tenha sido \u00fatil. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"1.9_Minha_p%C3%A1gina/","title":"Minha P\u00e1gina","text":"<p>A funcionalidade Minha P\u00e1gina \u00e9 um ambiente personalizado que centraliza tudo o que foi atribu\u00eddo ao usu\u00e1rio na plataforma. Ela permite uma visualiza\u00e7\u00e3o clara e organizada de projetos, encaminhamentos, indicadores e outras ferramentas relevantes para o dia a dia de trabalho.</p>"},{"location":"1.9_Minha_p%C3%A1gina/#para-que-serve-a-minha-pagina","title":"Para que serve a Minha P\u00e1gina?","text":"<p>Com a Minha P\u00e1gina, voc\u00ea consegue:</p> <ul> <li>Acompanhar o progresso das suas responsabilidades;</li> <li>Gerenciar tarefas atribu\u00eddas diretamente a voc\u00ea;</li> <li>Acessar ferramentas complementares como checklists, planilhas e outros recursos;</li> <li>Visualizar o status e os prazos das atividades;</li> <li>Personalizar a p\u00e1gina de acordo com suas necessidades.</li> </ul>"},{"location":"1.9_Minha_p%C3%A1gina/#como-acessar-a-minha-pagina","title":"Como acessar a Minha P\u00e1gina","text":"<ol> <li>Clique sobre o seu perfil de usu\u00e1rio, no canto superior direito da tela;</li> <li>Em seguida, selecione Minha P\u00e1gina;</li> <li>Alternativamente, clique no \u00edcone correspondente no menu lateral esquerdo.</li> </ol>"},{"location":"1.9_Minha_p%C3%A1gina/#componentes-padrao-da-minha-pagina","title":"Componentes padr\u00e3o da Minha P\u00e1gina","text":"<p>Por padr\u00e3o, ao abrir a Minha P\u00e1gina, dois quadros s\u00e3o exibidos:</p>"},{"location":"1.9_Minha_p%C3%A1gina/#quadro-de-encaminhamentos","title":"Quadro de Encaminhamentos","text":"<ul> <li>Lista as a\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas ao usu\u00e1rio, organizadas por status;</li> <li>Permite alterar o status ao arrastar o item entre colunas;</li> <li> <p>Ao clicar duas vezes em um encaminhamento, \u00e9 poss\u00edvel:</p> </li> <li> <p>Inserir coment\u00e1rios;</p> </li> <li>Anexar documentos;</li> <li>Atualizar status e definir data de conclus\u00e3o.</li> <li> <p>Exibe informa\u00e7\u00f5es como:</p> </li> <li> <p>Entidade ou institui\u00e7\u00e3o relacionada;</p> </li> <li>Dias restantes ou em atraso;</li> <li>Percentual por coluna (conclu\u00eddas, em andamento, etc.).</li> </ul>"},{"location":"1.9_Minha_p%C3%A1gina/#gerenciador-de-projetos","title":"Gerenciador de Projetos","text":"<ul> <li>Mostra as entidades (objetivos, projetos, etapas, tarefas e subtarefas) pelas quais o usu\u00e1rio \u00e9 respons\u00e1vel;</li> <li>Permite navegar pelos n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das setas ou abas;</li> <li>Oferece campo de busca e filtros avan\u00e7ados para localiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida;</li> <li>Ao clicar em uma entidade, \u00e9 poss\u00edvel editar suas informa\u00e7\u00f5es (se autorizado).</li> </ul>"},{"location":"1.9_Minha_p%C3%A1gina/#personalizando-a-minha-pagina","title":"Personalizando a Minha P\u00e1gina","text":"<p>Voc\u00ea pode adicionar diversos artefatos para adaptar a p\u00e1gina ao seu fluxo de trabalho:</p> <ul> <li>Checklists</li> <li>Planilhas</li> <li>Gr\u00e1ficos</li> <li>Relat\u00f3rios</li> <li>Outros widgets dispon\u00edveis na plataforma</li> </ul> <p></p>"},{"location":"1.9_Minha_p%C3%A1gina/#observacoes-finais","title":"Observa\u00e7\u00f5es finais","text":"<ul> <li>Todos os usu\u00e1rios possuem acesso \u00e0 funcionalidade Minha P\u00e1gina por padr\u00e3o;</li> <li>Os quadros de Encaminhamentos e Projetos j\u00e1 est\u00e3o configurados automaticamente ao acessar a p\u00e1gina pela primeira vez;</li> <li>A personaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 opcional, mas recomendada para otimizar a rotina de trabalho.</li> </ul> <p>Espero ter ajudado! Em caso de d\u00favidas adicionais, consulte outros artigos da base ou entre em contato com o suporte.</p>"},{"location":"1.Vis%C3%A3o_Geral__brand-planejar/","title":"Vis\u00e3o Geral Planejar","text":"<p> Bem-vindo \u00e0 Base de Conhecimento da Plataforma! Nossa base foi cuidadosamente desenvolvida para servir como uma fonte confi\u00e1vel de informa\u00e7\u00f5es, destinada a auxili\u00e1-lo na busca por respostas, na resolu\u00e7\u00e3o de d\u00favidas sobre o produto e na configura\u00e7\u00e3o de recursos quando necess\u00e1rio. Al\u00e9m disso, ela \u00e9 projetada para fornecer conhecimentos relevantes sobre o sistema, ajudando-o a aproveitar ao m\u00e1ximo nossa plataforma.</p> <p> Dividida em t\u00f3picos pesquis\u00e1veis e facilmente acess\u00edveis na barra lateral \u00e0 esquerda, nossa base de conhecimento oferece uma experi\u00eancia intuitiva de navega\u00e7\u00e3o. Sinta-se \u00e0 vontade para explorar e pesquisar o conte\u00fado que voc\u00ea procura, seja sobre funcionalidades espec\u00edficas, procedimentos de configura\u00e7\u00e3o ou quaisquer outras informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao nosso sistema.</p> <p> Estamos comprometidos em manter nossa base de conhecimento atualizada e abrangente, garantindo que voc\u00ea tenha acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es mais recentes e precisas sempre que precisar. Se surgirem novas quest\u00f5es ou se voc\u00ea tiver sugest\u00f5es para melhorias, n\u00e3o hesite em entrar em contato conosco. Estamos aqui para ajudar e tornar sua experi\u00eancia com a Plataforma ainda mais produtiva e satisfat\u00f3ria.</p> <p> Explore nossa base de conhecimento e aproveite todos os recursos dispon\u00edveis para aprimorar sua compreens\u00e3o e aproveitamento de nossa plataforma. Estamos ansiosos para ajud\u00e1-lo a alcan\u00e7ar seus objetivos e resolver suas necessidades com efici\u00eancia e efic\u00e1cia.</p> <p>Seja bem-vindo e aproveite ao m\u00e1ximo sua jornada de aprendizado e descoberta na Plataforma!</p>"},{"location":"1.Vis%C3%A3o_Geral__brand-serpro/","title":"Vis\u00e3o Geral Serpro Vis\u00e3o","text":"<p>Bem-vindo \u00e0 Base de Conhecimento da Plataforma!</p> <p>Nossa base foi cuidadosamente desenvolvida para servir como uma fonte confi\u00e1vel de informa\u00e7\u00f5es, destinada a auxili\u00e1-lo na busca por respostas, na resolu\u00e7\u00e3o de d\u00favidas sobre o produto e na configura\u00e7\u00e3o de recursos quando necess\u00e1rio. Al\u00e9m disso, ela \u00e9 projetada para fornecer conhecimentos relevantes sobre o sistema, ajudando-o a aproveitar ao m\u00e1ximo nossa plataforma.</p> <p>Dividida em t\u00f3picos pesquis\u00e1veis e facilmente acess\u00edveis na barra lateral \u00e0 esquerda, nossa base de conhecimento oferece uma experi\u00eancia intuitiva de navega\u00e7\u00e3o. Sinta-se \u00e0 vontade para explorar e pesquisar o conte\u00fado que voc\u00ea procura, seja sobre funcionalidades espec\u00edficas, procedimentos de configura\u00e7\u00e3o ou quaisquer outras informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao nosso sistema.</p> <p>Estamos comprometidos em manter nossa base de conhecimento atualizada e abrangente, garantindo que voc\u00ea tenha acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es mais recentes e precisas sempre que precisar. Se surgirem novas quest\u00f5es ou se voc\u00ea tiver sugest\u00f5es para melhorias, n\u00e3o hesite em entrar em contato conosco. Estamos aqui para ajudar e tornar sua experi\u00eancia com a Plataforma ainda mais produtiva e satisfat\u00f3ria.</p> <p>Explore nossa base de conhecimento e aproveite todos os recursos dispon\u00edveis para aprimorar sua compreens\u00e3o e aproveitamento de nossa plataforma. Estamos ansiosos para ajud\u00e1-lo a alcan\u00e7ar seus objetivos e resolver suas necessidades com efici\u00eancia e efic\u00e1cia.</p> <p>Seja bem-vindo e aproveite ao m\u00e1ximo sua jornada de aprendizado e descoberta na Plataforma!</p>"},{"location":"1.Vis%C3%A3o_Geral__brand-target/","title":"Vis\u00e3o Geral","text":"<p>Bem-vindo \u00e0 Base de Conhecimento da Plataforma!</p> <p>Nossa base foi cuidadosamente desenvolvida para servir como uma fonte confi\u00e1vel de informa\u00e7\u00f5es, destinada a auxili\u00e1-lo na busca por respostas, na resolu\u00e7\u00e3o de d\u00favidas sobre o produto e na configura\u00e7\u00e3o de recursos quando necess\u00e1rio. Al\u00e9m disso, ela \u00e9 projetada para fornecer conhecimentos relevantes sobre o sistema, ajudando-o a aproveitar ao m\u00e1ximo nossa plataforma.</p> <p>Dividida em t\u00f3picos pesquis\u00e1veis e facilmente acess\u00edveis na barra lateral \u00e0 esquerda, nossa base de conhecimento oferece uma experi\u00eancia intuitiva de navega\u00e7\u00e3o. Sinta-se \u00e0 vontade para explorar e pesquisar o conte\u00fado que voc\u00ea procura, seja sobre funcionalidades espec\u00edficas, procedimentos de configura\u00e7\u00e3o ou quaisquer outras informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao nosso sistema.</p> <p>Estamos comprometidos em manter nossa base de conhecimento atualizada e abrangente, garantindo que voc\u00ea tenha acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es mais recentes e precisas sempre que precisar. Se surgirem novas quest\u00f5es ou se voc\u00ea tiver sugest\u00f5es para melhorias, n\u00e3o hesite em entrar em contato conosco. Estamos aqui para ajudar e tornar sua experi\u00eancia com a Plataforma ainda mais produtiva e satisfat\u00f3ria.</p> <p>Explore nossa base de conhecimento e aproveite todos os recursos dispon\u00edveis para aprimorar sua compreens\u00e3o e aproveitamento de nossa plataforma. Estamos ansiosos para ajud\u00e1-lo a alcan\u00e7ar seus objetivos e resolver suas necessidades com efici\u00eancia e efic\u00e1cia.</p> <p>Seja bem-vindo e aproveite ao m\u00e1ximo sua jornada de aprendizado e descoberta na Plataforma!</p>"},{"location":"1.Vis%C3%A3o_Geral__brand-whitelabel/","title":"Vis\u00e3o Geral","text":"<p>Bem-vindo \u00e0 Base de Conhecimento da Plataforma!</p> <p>Nossa base foi cuidadosamente desenvolvida para servir como uma fonte confi\u00e1vel de informa\u00e7\u00f5es, destinada a auxili\u00e1-lo na busca por respostas, na resolu\u00e7\u00e3o de d\u00favidas sobre o produto e na configura\u00e7\u00e3o de recursos quando necess\u00e1rio. Al\u00e9m disso, ela \u00e9 projetada para fornecer conhecimentos relevantes sobre o sistema, ajudando-o a aproveitar ao m\u00e1ximo nossa plataforma.</p> <p>Dividida em t\u00f3picos pesquis\u00e1veis e facilmente acess\u00edveis na barra lateral \u00e0 esquerda, nossa base de conhecimento oferece uma experi\u00eancia intuitiva de navega\u00e7\u00e3o. Sinta-se \u00e0 vontade para explorar e pesquisar o conte\u00fado que voc\u00ea procura, seja sobre funcionalidades espec\u00edficas, procedimentos de configura\u00e7\u00e3o ou quaisquer outras informa\u00e7\u00f5es relacionadas ao nosso sistema.</p> <p>Estamos comprometidos em manter nossa base de conhecimento atualizada e abrangente, garantindo que voc\u00ea tenha acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es mais recentes e precisas sempre que precisar. Se surgirem novas quest\u00f5es ou se voc\u00ea tiver sugest\u00f5es para melhorias, n\u00e3o hesite em entrar em contato conosco. Estamos aqui para ajudar e tornar sua experi\u00eancia com a Plataforma ainda mais produtiva e satisfat\u00f3ria.</p> <p>Explore nossa base de conhecimento e aproveite todos os recursos dispon\u00edveis para aprimorar sua compreens\u00e3o e aproveitamento de nossa plataforma. Estamos ansiosos para ajud\u00e1-lo a alcan\u00e7ar seus objetivos e resolver suas necessidades com efici\u00eancia e efic\u00e1cia.</p> <p>Seja bem-vindo e aproveite ao m\u00e1ximo sua jornada de aprendizado e descoberta na Plataforma!</p>"},{"location":"10.1.4_Cria%C3%A7%C3%A3o_de_P%C3%A1ginas/","title":"Cria\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas","text":"<p>Voc\u00ea sabia que \u00e9 poss\u00edvel criar novas p\u00e1ginas na nossa plataforma? Essas p\u00e1ginas oferecem uma variedade de funcionalidades que podem ser extremamente \u00fateis para a gest\u00e3o do seu projeto. Aqui est\u00e3o algumas possibilidades do que voc\u00ea pode incluir:</p> <p>Dashboards: Visualize dados importantes em um s\u00f3 lugar. Portlets: Utilize componentes vers\u00e1teis que podem exibir outros websites ou informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. P\u00e1ginas Informativas: Crie p\u00e1ginas independentes de qualquer n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o, mas que s\u00e3o \u00fateis para a gest\u00e3o do seu projeto.</p> <p>Agora, vamos te mostrar como criar uma nova p\u00e1gina:</p> <ol> <li>Acesse a Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas</li> </ol> <p></p> <ol> <li>Acesse a P\u00e1gina de Ano</li> </ol> <p></p> <ol> <li>Crie uma nova p\u00e1gina</li> </ol> <p></p> <p>Na p\u00e1gina \"Ano\", siga os passos abaixo:</p> <ul> <li>Clique em +Criar P\u00e1gina.</li> <li>Um pop-up ser\u00e1 aberto onde voc\u00ea dever\u00e1 inserir as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</li> <li></li> </ul> <p>Informa\u00e7\u00f5es Necess\u00e1rias: Nome da P\u00e1gina: Escolha um nome que facilite a identifica\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina. URL Amig\u00e1vel: Defina como a URL ser\u00e1 exibida para acesso \u00e0 p\u00e1gina.</p>    \u26a0\ufe0f Aten\u00e7\u00e3o: Regras para Cria\u00e7\u00e3o de URL: Sem Espa\u00e7os: Caso a URL contenha mais de uma palavra, utilize underline ( _ ) ou h\u00edfen ( - ) para separ\u00e1-las. - Exemplo: painel_monitoramento ou painel-monitoramento. - Sem Acentos: A URL n\u00e3o deve conter acentos ortogr\u00e1ficos.  <p>Preencha esses campos com aten\u00e7\u00e3o para garantir que a p\u00e1gina seja criada corretamente e que a URL seja f\u00e1cil de acessar. veja o exemplo a seguir:</p> <p></p> <ul> <li>Clique em &gt;Salvar</li> </ul> <p>Configurando a P\u00e1gina criada</p> <p>Ap\u00f3s criar e salvar sua nova p\u00e1gina, encontre-a na lista de p\u00e1ginas criadas, neste exemplo, a p\u00e1gina que criamos se chama: Cria\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas</p> <p> Ao encontra-la, acesse-a e configure com os portlets que deseja:  este exemplo, coloquei um relat\u00f3rio de encaminhamentos apenas para exemplificar.</p> <p>Ap\u00f3s adicionar os portlets desejados, clique em &gt;Publicar Mudan\u00e7as</p> <p></p> <ol> <li>Acesse a p\u00e1gina criada</li> </ol> <p>Ap\u00f3s publicar as mudan\u00e7as feitas em sua nova p\u00e1gina, copie o link da URL e cole em outra aba, para acessar a p\u00e1gina.</p> <p></p> <p> Aten\u00e7\u00e3o para as regras: </p> <p>Forma\u00e7\u00e3o do Link</p> <p></p>    \u26a0\ufe0f Aten\u00e7\u00e3o: Regras para Cria\u00e7\u00e3o de URL: Para acessar a p\u00e1gina criada, substitua as varia\u00e7\u00f5es pelo \u201cvalor real\u201d do ambiente.  <p>Seguindo o exemplo acima, a URL deve ficar desta forma: </p> <p>URL de acesso da P\u00e1gina A URL deve ser composta pelo Link do ambiente/web/c\u00f3digo do cliente/ ano/link amig\u00e1vel</p> <p> Caso precise de apoio, n\u00e3o hesite em chamar nosso time de Suporte para te ajudar! \u00c9 sempre um prazer atend\u00ea-los! </p>"},{"location":"10.1.5_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_N_Abas_nas_Entidades/","title":"Configura\u00e7\u00e3o de N Abas nas Entidades","text":"\u2139\ufe0f Regras para utiliza\u00e7\u00e3o: <p>A estrat\u00e9gia de ABAS est\u00e1 por padr\u00e3o habilitada, n\u00e3o h\u00e1 propriedade para ocultar, apenas via CSS customizado, dispon\u00edvel no final desta sess\u00e3o.</p> <p>Como Configurar:</p> <ol> <li>Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas &gt; Criar P\u00e1gina</li> </ol> <p>N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o P\u00e1gina de Agency</p> <ol> <li> <p>A ordena\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas \u00e9 definida pelo n\u00fameros antes do nome da p\u00e1gina:</p> </li> <li> <p>P\u00e1gina 1</p> </li> <li>P\u00e1gina 2</li> <li>P\u00e1gina 3</li> </ol> <p>Ao exibir, os n\u00fameros s\u00e3o ocultados e ficar\u00e1 na ordem definida na configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</p> <ol> <li>Ap\u00f3s criar novas p\u00e1ginas, \u00e9 necess\u00e1rio recriar todas as p\u00e1ginas na administra\u00e7\u00e3o antiga:</li> </ol> <p>Exemplo de uma nova p\u00e1gina em Institui\u00e7\u00e3o: </p> <ol> <li> <p>P\u00e1ginas clonadas, ficar\u00e3o dispon\u00edveis com o nome padr\u00e3o: Cloned, o ideal \u00e9 atualizar aos poucos o nome da p\u00e1gina.</p> </li> <li> <p>Sugest\u00e3o de nome da p\u00e1gina HOME: Principal.</p> </li> </ol> <p>Exemplo Funcionando: </p> <p>Complemento: CSS Customizado para Desabilitar a Visualiza\u00e7\u00e3o de Abas</p> <p>Caso o cliente opte por n\u00e3o utilizar o recurso de ABAS, \u00e9 poss\u00edvel ocultar a navega\u00e7\u00e3o aplicando o seguinte CSS customizado no menu Temas da Plataforma.</p> <p>CSS Customizado</p> /* Ocultar a exibi\u00e7\u00e3o de Abas da P\u00e1gina da Entidade - TG-5701 */    .tg-tmpl-pages-navbar {   display: none; }  <p>Instru\u00e7\u00f5es de Aplica\u00e7\u00e3o</p> <ol> <li>Acesse Administra\u00e7\u00e3o &gt; Temas.</li> <li>Localize o campo para CSS Customizado.</li> <li>Cole o c\u00f3digo acima.</li> <li>Salve as altera\u00e7\u00f5es e atualize a p\u00e1gina para validar a remo\u00e7\u00e3o das ABAS.</li> </ol> <p>Observa\u00e7\u00e3o:  Esta a\u00e7\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel. Basta remover o c\u00f3digodo CSS para reexibir as abas.</p> <p>Artigo Relacionado:</p>"},{"location":"10.11_Idioma/","title":"Idioma","text":"<p>Uma das premissas do Plataforma \u00e9 a possibilidade de customiza\u00e7\u00e3o deixando a plataforma cada vez mais com as caracter\u00edsticas e demandas do cliente.</p> <p>Temos o dicion\u00e1rio da plataforma onde podemos modificar todas as informa\u00e7\u00f5es padr\u00e3o.</p> <p>Atualmente o Plataforma est\u00e1 traduzido em tr\u00eas idiomas:</p> <ul> <li>Portugu\u00eas</li> <li>Ingl\u00eas</li> <li>Espanhol</li> </ul> <p></p>"},{"location":"10.12_Tema/","title":"Tema","text":"<p>Nessa funcionalidade \u00e9 poss\u00edvel modificar a identidade visual da **Plataforma** para se adequar aos elementos gr\u00e1ficos de sua empresa, como o logotipo, imagens e o padr\u00e3o de cores.</p> <p>Configura\u00e7\u00e3o da Tela de Login:</p> <p>Configura\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas das entidades e gerenciamento: Configura\u00e7\u00e3o da logo no m\u00f3dulo de apresenta\u00e7\u00f5es:</p> <p>Configura\u00e7\u00e3o da logo nos relat\u00f3rios:  Configura\u00e7\u00e3o das p\u00e1ginas das entidades e gerenciamento:-  Configura\u00e7\u00e3o da logo no m\u00f3dulo de apresenta\u00e7\u00f5es: Configura\u00e7\u00e3o da logo nos relat\u00f3rios: </p>"},{"location":"10.13_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_E-mail/","title":"Configura\u00e7\u00e3o de E-mail","text":"<p>A Plataforma tem o objetivo de deixar a plataforma cada vez mais customizada com a cara da empresa permite a configura\u00e7\u00e3o de envio das mensagens autom\u00e1ticas a partir do endere\u00e7o de e-mail de sua organiza\u00e7\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"10.14_Modelos_de_Notifica%C3%A7%C3%B5es/","title":"Modelos de Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<p>A partir dos modelos de notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer modifica\u00e7\u00f5es nas mensagens autom\u00e1ticas que a plataforma envia por e-mail:</p> <p>ENCAMINHAMENTOS:</p> <p>Cria\u00e7\u00e3o de encaminhamento</p> <p></p> <p>E-mail de Edi\u00e7\u00e3o de encaminhamento</p> <p>E-mail de Edi\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rio de encaminhamento</p> <p>E-mail de Remo\u00e7\u00e3o de encaminhamento  </p> <p>REUNI\u00c3O:</p> <p>E-mail de ata de reuni\u00e3o</p> <p>E-mail de convite de ata de reuni\u00e3o</p> <p>CONTA DE USU\u00c1RIO:</p> <p>E-mail de cria\u00e7\u00e3o de conta</p> <p>E-mail de envio de senha</p> <p>E-mail de recupera\u00e7\u00e3o de senha</p> <p>ALERTA DE PRAZO:</p> <p>E-mail de prazo expirando</p> <p>E-mail de prazo a expirar</p> <p>E-mail de prazo expirado</p> <p>E-mail de prazo de indicador expirando</p> <p>E-mail de prazo de indicador a expirar</p> <p>E-mail de prazo de indicador expirado</p>"},{"location":"10.15_Migra%C3%A7%C3%A3o_de_Ano/","title":"Migra\u00e7\u00e3o de Ano","text":"<p>O que \u00e9 a migra\u00e7\u00e3o de ano?</p> <p>A Plataforma registra as entidades de forma anualizada, permitindo que a gest\u00e3o possa consultar facilmente as informa\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas.</p> <p>De uma forma mais simplificada, os anos na Plataforma funcionam como uma \"fotografia\" de como os projetos finalizaram o ano, com a possibilidade de navega\u00e7\u00e3o e extra\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios considerando a situa\u00e7\u00e3o naquele ano em espec\u00edfico.</p> <p>Para ter acesso a anos anteriores o usu\u00e1rio precisa apenas selecionar na barra superior o ano desejado. O sistema ir\u00e1 carregar as informa\u00e7\u00f5es exatamente como estavam ao final daquele ano. A partir disso \u00e9 poss\u00edvel navegar de diversas formas, pela consulta r\u00e1pida, pelo gerenciamento, pelo mapa da estrat\u00e9gia, etc.</p> <p>A migra\u00e7\u00e3o do ano \u00e9 a opera\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para criar um novo ano e indicar quais entidades **(Objetivos, projetos, etapas, etc.)** dever\u00e3o ter uma continuidade no sistema para o pr\u00f3ximo ano. Nesse sentido o sistema far\u00e1 uma c\u00f3pia das entidades selecionadas para o novo ano e, a partir disso, o usu\u00e1rio atualizaria as entidades apenas neste novo ano criado (as entidades copiadas do ano anterior).</p> <p>Como fazer a migra\u00e7\u00e3o de ano?</p> <p> Passo 1:  O usu\u00e1rio com o perfil de Administrador da Plataforma dever\u00e1 primeiramente acessar o menu do usu\u00e1rio e depois em Administra\u00e7\u00e3o. Esta funcionalidade ainda n\u00e3o est\u00e1 na nova administra\u00e7\u00e3o, por isso \u00e9 necess\u00e1rio clicar em Administra\u00e7\u00e3o e n\u00e3o na nova administra\u00e7\u00e3o.</p> <p>Passo 2: Escolher a op\u00e7\u00e3o \"C\u00f3pia de ano\"</p> <p> Passo 3: O ano base estar\u00e1 selecionado com o ano que est\u00e1 atualmente em uso. No ano destino dever\u00e1 ser preenchido com o pr\u00f3ximo ano. Selecione a op\u00e7\u00e3o copiar pap\u00e9is para que as permiss\u00f5es associadas aos usu\u00e1rios sejam copiadas de um ano para o outro.</p> <p> Passo 4: Selecione quais entidades (Objetivos, projetos, etapas, etc.) ser\u00e3o copiadas do ano atual para o pr\u00f3ximo ano. Atrav\u00e9s do bot\u00e3o \"+\" ao lado de cada entidade \u00e9 poss\u00edvel marcar at\u00e9 que n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser copiado. Caso deseje que toda a hierarquia abaixo do que for selecionado seja copiada, marque a op\u00e7\u00e3o \"copiar toda a hierarquia abaixo das entidades selecionadas\". Ap\u00f3s as sele\u00e7\u00f5es, clique em avan\u00e7ar.</p> <p> Passo 5: Ser\u00e1 exibido uma tela de confirma\u00e7\u00e3o com todas as entidades que ser\u00e3o copiadas de um ano para o outro. Caso esteja tudo listado corretamente, clique em confirmar. Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel voltar e fazer algum ajuste.</p> <p> Passo 6: Aguarde o processo de c\u00f3pia das entidades.</p> <p> Passo 7: Pronto! Clique em voltar no canto superior direito. Ao clicar no ano na barra superior j\u00e1 dever\u00e1 aparecer o novo ano para selecionar. Ao clicar no novo ano, o sistema ir\u00e1 carregar com as entidades j\u00e1 copiadas para que o usu\u00e1rio possa validar o processo.</p> <p> *Passo 8: Para que todos os usu\u00e1rios possam acessar o sistema direto no novo ano \u00e9 necess\u00e1rio alterar o ano login. Para isso, clique na nova administra\u00e7\u00e3o. Depois no nome da sua organiza\u00e7\u00e3o abaixo no canto esquerdo. Agora \u00e9 s\u00f3 alterar o campo \"Login no ano\" para o novo ano e depois salvar. A partir de agora os usu\u00e1rios, ao logar, ser\u00e3o direcionados para o novo ano.</p> <p>Perguntas frequentes sobre a migra\u00e7\u00e3o de ano:</p> <p>A) \u00c9 poss\u00edvel migrar apenas algumas entidades de um ano para o outro?</p> <p>Resposta: Sim. No passo 4 dever\u00e1 ser feita esta sele\u00e7\u00e3o.</p> <p>B) Ao clicar em anos anteriores na tela inicial conseguimos enxergar a estrutura das informa\u00e7\u00f5es antigas? Ficam preservados?</p> <p> Resposta: Sim. A migra\u00e7\u00e3o de ano funciona como uma \"fotografia\". No momento que migramos para um ano futuro as entidades s\u00e3o copiadas do ano atual para futuro e alteramos o ano login (ano que o usu\u00e1rio acessa ao realizar o login) para o novo ano. Com isso ao acessar os anos anteriores na barra superior \u00e9 poss\u00edvel consultar como as entidades estavam no momento da migra\u00e7\u00e3o. Todas as entidades s\u00e3o preservadas.</p> <p>C) Para o pr\u00f3ximo ano pretendemos fazer alguns ajustes nos n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o, como mudan\u00e7as de nomenclatura e altera\u00e7\u00f5es de n\u00edveis. Isso trar\u00e1 impacto para os anos anteriores?</p> <p> Resposta: A nomenclatura do sistema n\u00e3o \u00e9 anualizada. Com isso ao alterarmos o nome dos n\u00edveis para N2: A\u00e7\u00e3o, por exemplo, essa mudan\u00e7a tamb\u00e9m refletir\u00e1 em todos os anos. Ou seja, ao acessar anos anteriores as entidades estar\u00e3o preservadas mas a nomenclatura poder\u00e1 n\u00e3o corresponder em rela\u00e7\u00e3o a forma que era abordada anteriormente.</p> <p>D) Eu mesmo posso fazer a migra\u00e7\u00e3o de ano? Quais passos preciso seguir?</p> <p>Resposta: Os usu\u00e1rios com o perfil de Administrador da Plataforma poder\u00e3o fazer a migra\u00e7\u00e3o e \u00e9 s\u00f3 seguir os passos listados acima.</p> <p>E) Caso seja necess\u00e1rio, a Facilit me ajudar\u00e1 nesse procedimento?</p> <p> Resposta: Sim. Em caso de d\u00favidas entre em contato atrav\u00e9s da Central de Ajuda. Se preferir n\u00f3s podemos realizar o procedimento para voc\u00ea. Neste caso fa\u00e7a a solicita\u00e7\u00e3o pela Central de Ajuda para mais instru\u00e7\u00f5es e o agendamento do procedimento.</p>"},{"location":"10.16_Acesso_R%C3%A1pido/","title":"Acesso R\u00e1pido","text":""},{"location":"10.16_Acesso_R%C3%A1pido/#acesso-rapido","title":"Acesso R\u00e1pido","text":"<p>Na Plataforma temos a possibilidade de acessar rapidamente qualquer parte do sistema ou at\u00e9 mesmo p\u00e1ginas externas. Com essa funcionalidade podemos criar esses links tanto para a Plataforma desktop t\u00e3o quanto para a Plataforma app. </p>"},{"location":"10.1_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_P%C3%A1ginas/","title":"Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas","text":"<p>As p\u00e1ginas s\u00e3o elementos fundamentais da Plataforma e podem ser personalizadas para apresentar as informa\u00e7\u00f5es mais relevantes de acordo com o contexto do usu\u00e1rio.</p> <p>Por exemplo:</p> <p>Na p\u00e1gina inicial, \u00e9 poss\u00edvel exibir os objetivos estrat\u00e9gicos;</p> <p>Na p\u00e1gina de um projeto, \u00e9 comum utilizar quadros estrat\u00e9gicos, checklists, entre outros artefatos.</p> <p>Essa flexibilidade permite maior agilidade na visualiza\u00e7\u00e3o de dados, contribuindo para a produtividade da equipe e para uma tomada de decis\u00e3o mais eficiente.</p>"},{"location":"10.1_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_P%C3%A1ginas/#1-tipos-de-configuracao-geral-x-esta-pagina","title":"1. Tipos de Configura\u00e7\u00e3o: Geral x Esta P\u00e1gina","text":"<p>Ao clicar no \u00edcone de Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas na barra principal de navega\u00e7\u00e3o, voc\u00ea poder\u00e1 escolher entre duas op\u00e7\u00f5es:</p> <p></p> <ul> <li> <p>Configurar esta p\u00e1gina: aplica as altera\u00e7\u00f5es somente na p\u00e1gina atual.</p> </li> <li> <p>Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas: permite configurar v\u00e1rias p\u00e1ginas de um mesmo tipo (como todas as p\u00e1ginas de projeto, de etapa etc.).</p> </li> </ul>"},{"location":"10.1_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_P%C3%A1ginas/#tipos-de-pagina","title":"Tipos de P\u00e1gina","text":"<p>Na configura\u00e7\u00e3o geral, ser\u00e1 necess\u00e1rio selecionar o tipo de p\u00e1gina a ser modificada:</p> <ul> <li> <p>Ano: corresponde \u00e0 p\u00e1gina inicial;</p> </li> <li> <p>Usu\u00e1rio: refere-se \u00e0 \"Minha P\u00e1gina\";</p> </li> <li> <p>Secretaria: trata-se da p\u00e1gina da institui\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul> <p></p> <p>\ud83d\udca1 Ao usar a Configura\u00e7\u00e3o Geral, as mudan\u00e7as impactam todas as p\u00e1ginas daquele tipo. J\u00e1 a op\u00e7\u00e3o Esta P\u00e1gina realiza ajustes localizados, afetando apenas a p\u00e1gina em edi\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"10.1_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_P%C3%A1ginas/#2-como-realizar-uma-configuracao","title":"2. Como Realizar uma Configura\u00e7\u00e3o","text":"<p>Etapas para Configurar uma P\u00e1gina:</p> <ul> <li> <p>Acesse o \u00edcone de Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas.</p> </li> <li> <p>Escolha entre \"Esta P\u00e1gina\" ou \"Geral\".</p> </li> <li> <p>Caso a p\u00e1gina nunca tenha sido modificada, ser\u00e1 necess\u00e1rio clonar o template padr\u00e3o. Clique em Clonar Template e confirme.</p> </li> </ul> <p></p> <ul> <li>A interface exibir\u00e1 bot\u00f5es de \u201c+\u201d indicando onde \u00e9 poss\u00edvel adicionar portlets (componentes visuais).</li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Selecione os portlets desejados na lateral e arraste-os para a posi\u00e7\u00e3o desejada.</p> </li> <li> <p>Para remover um portlet, clique no \u00edcone \"X\" correspondente.</p> </li> <li> <p>Para mover um portlet, arraste-o para o novo local.</p> </li> </ul>"},{"location":"10.1_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_P%C3%A1ginas/#personalizacoes-avancadas","title":"Personaliza\u00e7\u00f5es Avan\u00e7adas","text":"<ul> <li>Alguns portlets exigem configura\u00e7\u00e3o pr\u00e9via (ex.: Publicador Gr\u00e1fico, Vers\u00e1til, Imagem Mapeada, Notas T\u00e9cnicas, Quadro de Projetos.. ).</li> </ul> <ul> <li>Alguns portlets s\u00f3 aparecem na p\u00e1gina se tiver conte\u00fado, como o publicador de Encaminhamentos s\u00f3 aparece se existirem encaminhamentos vinculados ao projeto.</li> </ul> <p>\u00c9 poss\u00edvel:</p> <p>Alterar o nome do portlet clicando sobre ele e em seguida em Aplicar.</p> <p></p> <p>Ativar/desativar bordas (o nome do portlet desaparece sem bordas).</p> <p></p> <p>Escolher um novo layout ou excluir o template, se necess\u00e1rio.</p> <p></p> <ul> <li> <p>Ap\u00f3s concluir as edi\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Clique em Salvar mudan\u00e7as;</p> </li> </ul> <p>Em seguida, clique em Publicar mudan\u00e7as para aplicar o novo layout da p\u00e1gina.</p> <p></p> <p>\u26a0\ufe0f Apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o espec\u00edfica podem realizar configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas.</p> <p>Considera\u00e7\u00f5es Finais</p> <p>Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como configurar suas p\u00e1ginas na Plataforma, seja de forma individual ou geral. Aproveite esse recurso para adaptar os espa\u00e7os de trabalho \u00e0 realidade da sua equipe!</p> <p>Se desejar aprofundar-se na configura\u00e7\u00e3o de portlets espec\u00edficos, consulte os artigos indicados na base.</p>"},{"location":"10.2.1_Cria%C3%A7%C3%A3o_de_Tags/","title":"Cria\u00e7\u00e3o de Tags","text":"<p>Assista ao v\u00eddeo a seguir para aprender como utilizar esta funcionalidade em seu dia a dia. </p> <p>Este tutorial fornecer\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e dicas valiosas para otimizar seu uso e melhorar sua experi\u00eancia.</p>"},{"location":"10.2.2_Respons%C3%A1veis/","title":"Respons\u00e1veis","text":"<p>Assista ao v\u00eddeo a seguir para aprender como utilizar esta funcionalidade em seu dia a dia. </p> <p>Este tutorial fornecer\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e dicas valiosas para otimizar seu uso e melhorar sua experi\u00eancia</p>"},{"location":"10.2.3.1_Card%20de%20Institui%C3%A7%C3%B5es%20com%20Preview/","title":"Card de Institui\u00e7\u00f5es com Preview","text":"<p>Tutorial: Como Configurar o Card de Institui\u00e7\u00f5es com Preview e Ordena\u00e7\u00e3o</p> <p> O Card de Institui\u00e7\u00f5es com Preview e Ordena\u00e7\u00e3o \u00e9 uma funcionalidade que permite personalizar, visualizar e organizar as informa\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es para exibi\u00e7\u00e3o no aplicativo. Este tutorial explica como configurar os cards, visualizar altera\u00e7\u00f5es em tempo real e organizar as secretarias de forma intuitiva. </p> Passo 1: Acessar a Funcionalidade <p> 1. Fa\u00e7a login na plataforma com um usu\u00e1rio que tenha permiss\u00f5es de administrador. 2. No menu principal, localize a se\u00e7\u00e3o Institui\u00e7\u00f5es e clique em Configura\u00e7\u00e3o de Cards. </p> Passo 2: Configurar o Card <p> Na tela de configura\u00e7\u00e3o do card, voc\u00ea poder\u00e1 personalizar os seguintes elementos: </p> <p> Imagem de Plano de Fundo: 1. Clique no bot\u00e3o Fazer Upload e selecione uma imagem no formato v\u00e1lido (.jpg, .png) e no tamanho adequado. 2. Ap\u00f3s o upload, a imagem ser\u00e1 ajustada automaticamente para o formato retangular e horizontal. </p> <p> Nome Customizado: 1. Insira o nome da institui\u00e7\u00e3o no campo de texto. - Caso o nome exceda o limite de caracteres, o sistema aplicar\u00e1 truncamento autom\u00e1tico com \"...\" no final. </p> <p> Visibilidade no APP: 1. Ative ou desative a op\u00e7\u00e3o Vis\u00edvel no APP para definir se a institui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exibida no aplicativo. - Leia o texto explicativo sobre como essa visibilidade afeta o organograma. </p> <p> Preview do Card: Visualize as altera\u00e7\u00f5es em tempo real na \u00e1rea de preview, garantindo que o card esteja configurado corretamente antes de salvar. </p> Passo 3: Organizar Secretarias <p> 1. No menu principal, acesse a Plataforma APP &gt; Secretarias. 2. A tela exibir\u00e1 uma lista com todas as secretarias configuradas. </p> <p> Ordenar Secretarias: 1. Use a funcionalidade de drag-and-drop para reorganizar as secretarias na ordem desejada. 2. Posicione novas secretarias automaticamente no final da lista, caso sejam adicionadas. 3. Caso nenhuma ordena\u00e7\u00e3o seja configurada, as secretarias ser\u00e3o exibidas em ordem alfab\u00e9tica por padr\u00e3o. </p> <p> Editar Secretarias: 1. Clique no \u00edcone de caneta de edi\u00e7\u00e3o ao lado de uma secretaria para abrir o modal de edi\u00e7\u00e3o. 2. Ajuste configura\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, como nome ou visibilidade, e clique em Salvar. </p> Passo 4: Salvar as Altera\u00e7\u00f5es <p> 1. Ap\u00f3s configurar os cards ou reorganizar as secretarias, clique no bot\u00e3o Salvar. 2. O sistema aplicar\u00e1 as altera\u00e7\u00f5es e exibir\u00e1 uma mensagem de confirma\u00e7\u00e3o. </p> Passo 5: Visualizar no APP <p> 1. Acesse a funcionalidade de preview do APP na administra\u00e7\u00e3o, clicando em Preview do APP. 2. A simula\u00e7\u00e3o exibir\u00e1 as secretarias no formato mobile, refletindo as configura\u00e7\u00f5es aplicadas. </p> Dicas Importantes <p> - Certifique-se de utilizar imagens em alta qualidade para o plano de fundo, otimizando a exibi\u00e7\u00e3o no APP. - Sempre verifique o preview antes de salvar altera\u00e7\u00f5es, garantindo que o card esteja alinhado \u00e0s expectativas. - Utilize a funcionalidade de drag-and-drop para organizar secretarias rapidamente e de forma intuitiva. </p> Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas <p> 1. A imagem n\u00e3o est\u00e1 sendo carregada corretamente: - Verifique se o formato e o tamanho da imagem est\u00e3o dentro dos limites permitidos. </p> <p> 2. O card n\u00e3o aparece no APP: - Certifique-se de que a op\u00e7\u00e3o Vis\u00edvel no APP est\u00e1 ativada para o card configurado. </p> <p> 3. Erro ao salvar configura\u00e7\u00f5es: - Verifique sua conex\u00e3o com a internet e tente novamente. Se o problema persistir, entre em contato com o suporte. </p> <p> Com este tutorial, voc\u00ea poder\u00e1 configurar e gerenciar os Cards de Institui\u00e7\u00f5es com Preview e Ordena\u00e7\u00e3o de forma eficiente, garantindo uma apresenta\u00e7\u00e3o visual profissional e organizada para o APP. Em caso de d\u00favidas ou suporte adicional, entre em contato com nossa equipe de atendimento. </p>"},{"location":"10.2.3_Institui%C3%A7%C3%B5es_departamentos/","title":"Institui\u00e7\u00f5es (departamentos)","text":"<p>Assista ao v\u00eddeo a seguir para aprender como utilizar esta funcionalidade em seu dia a dia. </p> <p>Este tutorial fornecer\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e dicas valiosas para otimizar seu uso e melhorar sua experi\u00eancia</p>"},{"location":"10.2.4_Fontes%20e%20Grupos%20Financeiros/","title":"Fontes e Grupos Financeiros","text":"<p>Esse v\u00eddeo faz parte da parametriza\u00e7\u00e3o da Plataforma.</p> <p>As receitas e as despesas de uma empresa representam a movimenta\u00e7\u00e3o financeira que fazem parte da gest\u00e3o cont\u00e1bil dos projetos.</p> <p>As fontes de receita devem servir como base na prioriza\u00e7\u00e3o para aloca\u00e7\u00e3o de recursos e investimentos nos projetos estrat\u00e9gicos. J\u00e1 no grupo de despesas devemos cadastrar esse grupo quanto \u00e0 sua natureza.</p>"},{"location":"10.2.5_Status_Status%20Informado/","title":"Status / Status Informado","text":"<p>Na Plataforma podemos customizar as cores dos Status de acordo com o andamento da execu\u00e7\u00e3o dos projetos.</p>"},{"location":"10.2_Cadastros_Auxiliares/","title":"Cadastros Auxiliares","text":"<p>Este menu cont\u00e9m cadastros de funcionalidades de uso di\u00e1rio que auxiliam no gerenciamento de seus projetos, tais como:</p> <ul> <li> <p>Institui\u00e7\u00f5es</p> </li> <li> <p>Recursos do projeto</p> </li> <li> <p>Status autom\u00e1tico</p> </li> <li> <p>Status informado</p> </li> <li> <p>Campos din\u00e2micos</p> </li> <li> <p>Cria\u00e7\u00e3o de Tags</p> </li> <li> <p>Respons\u00e1veis</p> </li> <li> <p>Tipo de Impedimento </p> </li> <li> <p>Grupos de Despesas</p> </li> <li> <p>Fonte de Receitas</p> </li> </ul> <p>E muito mais..</p>"},{"location":"10.3_Gest%C3%A3o_de_Usu%C3%A1rios/","title":"Gest\u00e3o de Usu\u00e1rios","text":"<p> As pessoas cadastradas como usu\u00e1rios na Plataforma ter\u00e3o acesso \u00e0 plataforma e poder\u00e3o utiliz\u00e1-la \u2014 segundo as permiss\u00f5es que lhes foram concedidas \u2014 para realizar as mais variadas tarefas: desde configura\u00e7\u00f5es no sistema at\u00e9 a gest\u00e3o de entidades, indicadores, institui\u00e7\u00f5es e etc. </p> <p> Desse modo, seu ambiente fica mais seguro, voc\u00ea pode monitorar o uso do sistema, al\u00e9m de identificar e corrigir poss\u00edveis problemas com mais facilidade. </p> <p> Neste v\u00eddeo n\u00f3s vamos mostrar como voc\u00ea pode adicionar um novo usu\u00e1rio no Plataforma, atribuir permiss\u00f5es de acesso a ele e edit\u00e1-lo. </p> <p> Vamos l\u00e1? </p> 1. Adicionar novo usu\u00e1rio <p> Para adicionar um novo usu\u00e1rio, acesse o seu perfil de usu\u00e1rio &gt; clique em Nova Administra\u00e7\u00e3o &gt; Usu\u00e1rios &gt; e em Adicionar usu\u00e1rio. </p> <p> Aqui, voc\u00ea ir\u00e1 preencher os campos com as informa\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio em quest\u00e3o, como: Nome, Sobrenome, E-mail, Cargo, G\u00eanero e CPF. </p> <p> Apenas as informa\u00e7\u00f5es de Nome, Sobrenome e E-mail s\u00e3o obrigat\u00f3rias, por\u00e9m quanto mais completo for o cadastro, mais f\u00e1cil ser\u00e1 para consultar tais informa\u00e7\u00f5es, caso precise, ok? </p> <p> Se al\u00e9m de usu\u00e1rio, essa pessoa tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o ou gerenciamento dos projetos, voc\u00ea pode marcar esta op\u00e7\u00e3o e preencher os campos de Telefone e de Institui\u00e7\u00e3o. </p> <p> Assim, ao finalizar o cadastro do usu\u00e1rio, a pessoa tamb\u00e9m ser\u00e1 cadastrada automaticamente no sistema como Respons\u00e1vel \u2014 otimizando o seu tempo. </p> <p> Quanto \u00e0 senha do usu\u00e1rio: por padr\u00e3o, ela \u00e9 gerada e enviada para o e-mail informado durante o cadastro. Mas voc\u00ea pode desmarcar esta op\u00e7\u00e3o e criar uma senha para ele, inserindo-a nos respectivos campos. </p> <p> Al\u00e9m disso, voc\u00ea ainda pode adicionar uma foto do usu\u00e1rio, se desejar. Ao finalizar, clique em Salvar. </p> Atribuir permiss\u00f5es de acesso ao usu\u00e1rio <p> Ap\u00f3s o usu\u00e1rio ser cadastrado, o sistema perguntar\u00e1 automaticamente se voc\u00ea deseja atribuir permiss\u00f5es a ele. </p> <p> Clique em Ok para ser redirecionado \u00e0 aba de Permiss\u00f5es &gt; em seguida, clique em Atribuir Nova Permiss\u00e3o &gt; e escolha um dos pap\u00e9is listados. </p> <p> Por padr\u00e3o, o sistema tem alguns pap\u00e9is pr\u00e9-definidos, relacionados \u00e0s fun\u00e7\u00f5es de administrador, gestor e visualizador. </p> <p> Voc\u00ea encontra mais detalhes sobre os pap\u00e9is no v\u00eddeo sugerido abaixo. </p> <p> No entanto, \u00e9 poss\u00edvel criar pap\u00e9is customizados de acordo com os m\u00f3dulos e recursos da plataforma. </p> <p> N\u00f3s tamb\u00e9m temos um v\u00eddeo explicando como voc\u00ea pode fazer isso. </p> <p> Dependendo do papel escolhido, voc\u00ea ter\u00e1 que selecionar alguma outra informa\u00e7\u00e3o. Por exemplo: digamos que o usu\u00e1rio em quest\u00e3o poder\u00e1 visualizar apenas as entidades de uma institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. Ap\u00f3s selecionar o papel Visualizador de Institui\u00e7\u00e3o, neste campo, voc\u00ea dever\u00e1 informar a institui\u00e7\u00e3o que foi previamente cadastrada no sistema e selecion\u00e1-la. </p> <p> Desse modo, quando o usu\u00e1rio realizar o login no Plataforma, ver\u00e1 apenas as entidades relacionadas a determinada institui\u00e7\u00e3o e n\u00e3o poder\u00e1 adicionar nada ao sistema \u2014 j\u00e1 que seu papel \u00e9 de visualizador. </p> <p> Caso seja necess\u00e1rio, voc\u00ea pode atribuir mais de uma permiss\u00e3o ao usu\u00e1rio. Todos os pap\u00e9is s\u00e3o salvos automaticamente e ficam listados aqui. Se for necess\u00e1rio tamb\u00e9m, voc\u00ea pode remover algum deles clicando no X do respectivo papel. </p> <p> Agora, se voc\u00ea n\u00e3o clicou em Ok para ser redirecionado \u00e0 aba de Permiss\u00f5es quando finalizou o cadastro do usu\u00e1rio e deixou para atribuir as permiss\u00f5es em outro momento, voc\u00ea pode pesquisar pelo usu\u00e1rio desejado no campo de busca &gt; depois, clicar no \u00edcone da engrenagem &gt; em Editar &gt; e abrir a aba de Permiss\u00f5es para realizar o processo. </p> <p> Vale ressaltar que se o usu\u00e1rio acessar a plataforma antes de voc\u00ea atribuir alguma permiss\u00e3o a ele, ele n\u00e3o conseguir\u00e1 visualizar nada, apenas a central de notifica\u00e7\u00f5es e o pr\u00f3prio menu de usu\u00e1rio, ok? </p> <p> Em Dados Pessoais, voc\u00ea pode editar alguma informa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, se desejar, e at\u00e9 apag\u00e1-lo. Mas caso n\u00e3o deseje exclu\u00ed-lo e, sim, apenas remover temporariamente o acesso dele ao sistema, voc\u00ea pode inativar o usu\u00e1rio. </p> <p> Assim, ele permanecer\u00e1 cadastrado na plataforma, mas n\u00e3o conseguir\u00e1 acess\u00e1-la ao fazer o login. Para ver os usu\u00e1rios inativos, lembre-se de ativar este filtro antes de fazer alguma busca. </p> <p> No \u00edcone de engrenagem, voc\u00ea ainda consegue solicitar a atualiza\u00e7\u00e3o de senha do usu\u00e1rio. Um link para redefini\u00e7\u00e3o de senha ser\u00e1 enviado para o e-mail informado no cadastro e, ao acess\u00e1-lo, ele poder\u00e1 modific\u00e1-la. </p> <p> Pronto! Agora, voc\u00ea j\u00e1 sabe como cadastrar usu\u00e1rios na Plataforma. </p>"},{"location":"10.4_Grupos_de_Usu%C3%A1rios/","title":"Grupos de Usu\u00e1rios","text":""},{"location":"10.4_Grupos_de_Usu%C3%A1rios/#grupos-de-usuarios","title":"Grupos de Usu\u00e1rios","text":"<p>Assista ao v\u00eddeo a seguir para aprender como utilizar esta funcionalidade em seu dia a dia. </p> <p>Este tutorial fornecer\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e dicas valiosas para otimizar seu uso e melhorar sua experi\u00eancia.</p>"},{"location":"10.5.2_Permiss%C3%B5es_de_Indicadores/","title":"Permiss\u00f5es de Indicadores","text":"<p>Ao cadastrar usu\u00e1rios na Plataforma, \u00e9 poss\u00edvel definir o que cada perfil pode ou n\u00e3o fazer em rela\u00e7\u00e3o aos indicadores. Essa configura\u00e7\u00e3o pode ser realizada de duas formas: geral, afetando todos os indicadores do sistema, ou espec\u00edfica, aplicada apenas a determinados indicadores.</p>"},{"location":"10.5.2_Permiss%C3%B5es_de_Indicadores/#1-permissoes-gerais","title":"1. Permiss\u00f5es Gerais","text":"<p>As permiss\u00f5es gerais definem o que cada perfil de acesso pode realizar em rela\u00e7\u00e3o aos indicadores, de forma abrangente.</p> <p>Como acessar</p> <ol> <li> <p>No canto superior direito da tela, clique no seu nome de usu\u00e1rio;</p> </li> <li> <p>Acesse a op\u00e7\u00e3o Nova Administra\u00e7\u00e3o;</p> </li> <li> <p>No menu lateral esquerdo, clique em Indicadores;</p> </li> <li> <p>Acesse a aba Permiss\u00f5es Gerais.</p> </li> </ol> <p></p> <p>Perfis dispon\u00edveis</p> <ul> <li> <p>Administrador</p> </li> <li> <p>Visualizador</p> </li> <li> <p>Gestor Secretaria</p> </li> <li> <p>Visualizador Secretaria</p> </li> <li> <p>Gestor Indicador</p> </li> </ul> <p>Cada perfil corresponde a um papel que pode ser atribu\u00eddo ao usu\u00e1rio. Por exemplo:</p> Perfil Papel correspondente na Plataforma Administrador Administrador Visualizador Visualizador Gestor Secretaria Administrador de Institui\u00e7\u00e3o Visualizador Secretaria Visualizador de Institui\u00e7\u00e3o Gestor Indicador Administrador de Indicador <p>Exemplo Pr\u00e1tico:</p> <p>Se o usu\u00e1rio Miguel possui o papel Visualizador de Institui\u00e7\u00e3o, e voc\u00ea desmarcar a op\u00e7\u00e3o \"Atualizar Indicadores\" para o perfil Visualizador Secretaria, ele n\u00e3o conseguir\u00e1 editar nenhum indicador.</p> <p>No entanto, se Miguel for adicionado como respons\u00e1vel por um indicador e estiver marcada a op\u00e7\u00e3o \"Atualizar (apenas se respons\u00e1vel pelo indicador)\", ele conseguir\u00e1 editar somente aquele indicador pelo qual \u00e9 respons\u00e1vel.</p> <p>Ap\u00f3s ajustar as permiss\u00f5es, clique em Salvar.</p>"},{"location":"10.5.2_Permiss%C3%B5es_de_Indicadores/#2-permissoes-especificas","title":"2. Permiss\u00f5es Espec\u00edficas","text":"<p>Permitem definir a\u00e7\u00f5es autorizadas para perfis em indicadores espec\u00edficos.</p> <p>Como acessar</p> <ol> <li> <p>Ainda na tela de Indicadores, acesse a aba Permiss\u00f5es Espec\u00edficas;</p> </li> <li> <p>Selecione um ou mais indicadores na lista;</p> </li> <li> <p>Clique em Atribuir Permiss\u00f5es Espec\u00edficas.</p> </li> </ol> <p>Colunas de configura\u00e7\u00e3o</p> <ul> <li> <p>Perfis de Gestor</p> </li> <li> <p>Perfis de Visualizador</p> </li> </ul> <p>Exemplo pr\u00e1tico</p> <p>Miguel \u00e9 um Visualizador e, por padr\u00e3o, n\u00e3o pode atualizar nenhum indicador. Por\u00e9m, ao configurar permiss\u00f5es espec\u00edficas para ele em um indicador A, \u00e9 poss\u00edvel permitir que ele atualize apenas esse indicador, mantendo a restri\u00e7\u00e3o nos demais.</p> <p>Ap\u00f3s realizar as configura\u00e7\u00f5es, clique em Salvar.</p>"},{"location":"10.5.2_Permiss%C3%B5es_de_Indicadores/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es finais","text":"<p>Utilize as permiss\u00f5es gerais para definir padr\u00f5es organizacionais;</p> <p>Aplique permiss\u00f5es espec\u00edficas para exce\u00e7\u00f5es pontuais;</p> <p>Revise as permiss\u00f5es periodicamente para manter a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.</p> <p>Pronto! Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como configurar as permiss\u00f5es de indicadores na Plataforma.</p> <p>Se ainda tiver d\u00favidas, fale com nosso suporte. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"10.5.3_Permiss%C3%B5es_de_Encaminhamentos/","title":"Permiss\u00f5es de Encaminhamentos","text":""},{"location":"10.5.3_Permiss%C3%B5es_de_Encaminhamentos/#permissoes-de-encaminhamentos","title":"Permiss\u00f5es de EncaminhamentosIntrodu\u00e7\u00e3oRegras de Permiss\u00e3oObserva\u00e7\u00f5es AdicionaisConclus\u00e3o","text":"<p> O controle de permiss\u00f5es dentro do sistema de encaminhamentos garante que cada usu\u00e1rio tenha acesso apenas \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es relevantes \u00e0 sua fun\u00e7\u00e3o. Este artigo detalha as regras e restri\u00e7\u00f5es aplicadas ao gerenciamento de encaminhamentos, assegurando seguran\u00e7a, organiza\u00e7\u00e3o e conformidade com as pol\u00edticas internas da plataforma. </p> <p> 1. Remo\u00e7\u00e3o de Observa\u00e7\u00f5es - Apenas administradores ou o criador da observa\u00e7\u00e3o podem remov\u00ea-la. </p> <p> 2. Visualiza\u00e7\u00e3o de Observa\u00e7\u00f5es e Arquivos As observa\u00e7\u00f5es e seus arquivos anexos s\u00f3 podem ser visualizados pelo criador do encaminhamento e pelo respons\u00e1vel/sub-respons\u00e1vel do encaminhamento. </p> <p> 3. Edi\u00e7\u00e3o de Encaminhamentos - Apenas o criador ou um administrador podem editar encaminhamentos. - Somente o criador pode atualizar a data de t\u00e9rmino do encaminhamento e modificar a descri\u00e7\u00e3o. </p> <p> 4. Acesso aos Encaminhamentos pela Entidade Um usu\u00e1rio com permiss\u00e3o para visualizar uma entidade poder\u00e1 ver os encaminhamentos relacionados a ela. Isso se aplica a Agency. </p> <p> 1. Restri\u00e7\u00f5es de Visualiza\u00e7\u00e3o para Usu\u00e1rios sem Permiss\u00e3o de Gerenciamento Mesmo que um usu\u00e1rio tenha acesso \u00e0 entidade, ele n\u00e3o ver\u00e1 os encaminhamentos relacionados a menos que: - Tenha permiss\u00e3o de gerenciamento de encaminhamentos. - Seja um administrador. </p> <p> 2. Central de Notifica\u00e7\u00f5es Encaminhamentos recebidos n\u00e3o s\u00e3o exibidos na Central de Notifica\u00e7\u00f5es para respons\u00e1veis que n\u00e3o sejam administradores, a menos que tenham acesso ao gerenciamento de encaminhamentos. </p> <p> 3. Listagem e Contagem de Encaminhamentos No m\u00f3dulo de gerenciamento, os encaminhamentos n\u00e3o s\u00e3o listados para respons\u00e1veis n\u00e3o administradores. Os contadores de encaminhamentos n\u00e3o s\u00e3o carregados para esses usu\u00e1rios. </p> <p> O modelo de permiss\u00f5es garante que apenas os usu\u00e1rios apropriados tenham acesso e controle sobre os encaminhamentos, preservando a confidencialidade e evitando altera\u00e7\u00f5es indevidas. Para conceder permiss\u00f5es especiais, entre em contato com o administrador do sistema. </p>"},{"location":"10.5.4_Adicionar_permiss%C3%B5es_em_Lote/","title":"Adicionar permiss\u00f5es em Lote","text":""},{"location":"10.5.4_Adicionar_permiss%C3%B5es_em_Lote/#adicionar-permissoes-em-lote","title":"Adicionar permiss\u00f5es em Lote","text":"<p> \u00c9 poss\u00edvel incluir permiss\u00f5es em Lote na plataforma, dentro do cadastro de usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"10.5_Permiss%C3%B5es/","title":"Permiss\u00f5es","text":""},{"location":"10.5_Permiss%C3%B5es/#permissoes","title":"Permiss\u00f5es","text":"<p>A Seguran\u00e7a de acesso \u00e0 plataforma \u00e9 dividida em perfis padr\u00e3o que \u00e9 predefinido pelo sistema ou os perfis customizados.</p> <p>MANUAL DE GERENCIAMENTO E PERMISS\u00c3O DE USU\u00c1RIO</p> <p>Dicion\u00e1rio: Entidade: forma gen\u00e9rica para qualquer cadastro realizado nos n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o (N1 a N6), ou seja, todos os projetos, a\u00e7\u00f5es, etapas, etc s\u00e3o entidades. Institui\u00e7\u00e3o: s\u00e3o as unidades organizacionais.</p> <ol> <li>Quadro Resumo</li> </ol> <p></p> <p>Detalhamento das Permiss\u00f5es por Papel</p> <p>2.1 Nenhum papel atribu\u00eddo</p> <p>Quando o usu\u00e1rio \u00e9 criado ele n\u00e3o tem nenhum papel atribu\u00eddo. Ao realizar o login, este usu\u00e1rio ter\u00e1 acesso \u00e0 tela inicial, mas n\u00e3o visualizar\u00e1 nenhuma entidade e nenhuma institui\u00e7\u00e3o.  Apenas a Central de Notifica\u00e7\u00f5es e o Menu do Usu\u00e1rio ficam dispon\u00edveis (incluindo Minha Conta e Manual Online). Caso haja um grupo criado com a op\u00e7\u00e3o de \"aplicar a todos\" selecionada, este novo usu\u00e1rio ser\u00e1 inclu\u00eddo nesse grupo e ter\u00e1 as permiss\u00f5es atribu\u00eddas a ele (mais detalhes no item \u201cgrupos\u201d).</p> <p>2.2 Usu\u00e1rios Administradores</p> <p>2.2.1 Administrador Plataforma</p> <p>Principal caracter\u00edstica: Todas as fun\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o, incluindo Permiss\u00e3o de Indicadores, Funcionalidades dos N\u00edveis, Tema, Email e Central de Ajuda </p> <ul> <li>Gerenciar todas as entidades</li> <li>Visualizar todas as entidades</li> <li>Criar encaminhamentos</li> <li>Acesso \u00e0 todas as fun\u00e7\u00f5es do Menu Gerenciamento, incluindo offline</li> <li>Acesso aos cadastros auxiliares do Menu Gerenciamento</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas (P\u00e1gina do Usu\u00e1rio e dos N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Permiss\u00e3o espec\u00edfica em indicadores na coluna \u201cAdministrador Plataforma\u201d</li> <li>Criar Apresenta\u00e7\u00f5es e gerar offlines</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> <li>Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>Administra\u00e7\u00e3o: Gest\u00e3o de Usu\u00e1rios e Permiss\u00f5es, Grupos, Perfil Customizado, Idioma, Permiss\u00e3o de Indicadores, Funcionalidades dos N\u00edveis, Tema, Email e Central de Ajuda.</p> <p>2.2.2 Administrador</p> <p>Principal caracter\u00edstica: Gest\u00e3o de Usu\u00e1rios e Permiss\u00f5es, Grupos, Perfil Customizado e Idioma.</p> <ul> <li>Gerenciar todas as entidades</li> <li>Visualizar todas as entidades</li> <li>Criar encaminhamentos</li> <li>Acesso \u00e0 todas as fun\u00e7\u00f5es do Menu Gerenciamento, incluindo offline</li> <li>Acesso aos cadastros auxiliares do Menu Gerenciamento</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas (P\u00e1gina do Usu\u00e1rio e dos N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Permiss\u00e3o espec\u00edfica em indicadores na coluna \u201cAdministrador\u201d</li> <li>Criar Apresenta\u00e7\u00f5es e gerar offlines</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> <li>Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> <li>Administra\u00e7\u00e3o: Gest\u00e3o de Usu\u00e1rios e Permiss\u00f5es, Grupos, Perfil Customizado e Idioma.</li> </ul> <p>2.2.3 Administrador de Indicador</p> <p>Principal caracter\u00edstica: gerencia um indicador espec\u00edfico.</p> <ul> <li>N\u00e3o gerencia nem visualiza nenhuma entidade</li> <li>N\u00e3o \u00e9 exibido o menu gerenciamento</li> <li>Tem acesso ao gerenciador e a matriz de indicadores, com permiss\u00e3o de editar o indicador espec\u00edfico selecionado</li> <li>Permiss\u00e3o espec\u00edfica em indicadores na coluna \u201cGestor de Indicador\u201d</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>2.2.4 Administra\u00e7\u00e3o de Institui\u00e7\u00e3o</p> <p>Principal caracter\u00edstica: ger\u00eancia entidades de uma institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.</p> <ul> <li>Gerencia todas entidades de uma institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica (edita a entidade e acessa o menu op\u00e7\u00f5es). Cria novas entidades em entidades da institui\u00e7\u00e3o apenas atribuindo \u00e0 entidade filha para a mesma institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. N\u00e3o consegue criar entidades abaixo de entidades que n\u00e3o sejam a espec\u00edfica. N\u00e3o cria entidades nem na institui\u00e7\u00e3o acima da espec\u00edfica.</li> </ul> <p>Exemplo: </p> <p>A. Institui\u00e7\u00f5es: Inst. pai - Presid\u00eancia/ Inst. filha: Diretoria A  Entidades: N1 Objetivo X (Presid\u00eancia) / N2 Projeto Z (Diretoria A)</p> <p>O Administrador da institui\u00e7\u00e3o Diretoria A:</p> <ul> <li>No gerenciador \u201cnormal\u201d n\u00e3o v\u00ea o objetivo X, consequentemente n\u00e3o chega no projeto Z. </li> <li>Consegue ver o Objetivo X no gerenciador beta. Tamb\u00e9m visualiza na p\u00e1gina da institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e na consulta r\u00e1pida. Atrav\u00e9s desses 2 caminhos consegue fazer a gest\u00e3o.</li> <li>N\u00e3o pode criar projetos no Objetivo X - \u00c9 da Institui\u00e7\u00e3o pai</li> <li>Pode gerenciar o Projeto Z (previamente existente) - \u00c9 da Institui\u00e7\u00e3o especifica</li> <li> <p>S\u00f3 pode criar entidades abaixo (etapas) que sejam da Institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica ou da Institui\u00e7\u00e3o pai</p> </li> <li> <p>Cria encaminhamentos</p> </li> <li>Acesso no Menu Gerenciamento apenas: Relat\u00f3rios Gerenciais, Reuni\u00f5es/Ata e encaminhamentos (apenas relacionados \u00e0 entidade espec\u00edfica).</li> <li>N\u00e3o tem acesso aos cadastros auxiliares do Menu Gerenciamento</li> <li>N\u00e3o acessa a Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas (P\u00e1gina do Usu\u00e1rio e dos N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Acesso ao M\u00f3dulo de Apresenta\u00e7\u00e3o</li> <li>Permiss\u00e3o espec\u00edfica em indicadores na coluna \u201cGestor Secretaria\u201d</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> <li>Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>2.3 Usu\u00e1rios Gestores</p> <p>2.3.1 Gestor de Entidades</p> <p>Principal caracter\u00edstica: gerencia uma entidade espec\u00edfica e seus filhos.</p> <ul> <li>Gerencia uma entidade espec\u00edfica e seus filhos (edita a entidade e acessa o menu op\u00e7\u00f5es)</li> <li>Visualiza as entidades acima da entidade espec\u00edfica</li> <li>Cria encaminhamentos</li> <li>Acesso no Menu Gerenciamento apenas: Relat\u00f3rios Gerenciais, Reuni\u00f5es/Ata e encaminhamentos (apenas relacionados \u00e0 entidade espec\u00edfica).</li> <li>N\u00e3o tem acesso aos cadastros auxiliares do Menu Gerenciamento</li> <li>N\u00e3o acessa a Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas (P\u00e1gina do Usu\u00e1rio e dos N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Acesso ao M\u00f3dulo de Apresenta\u00e7\u00e3o</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> <li>Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>2.4 Usu\u00e1rios Visualizadores</p> <p>2.4.1 Visualizador</p> <p>Principal caracter\u00edstica: visualiza todas as entidades</p> <ul> <li>N\u00e3o gerencia nenhuma entidade</li> <li>Visualizar todas as entidades</li> <li>N\u00e3o cria encaminhamentos</li> <li>Acesso apenas aos relat\u00f3rios gerenciais do Menu Gerenciamento</li> <li>N\u00e3o tem acesso aos cadastros auxiliares do Menu Gerenciamento</li> <li>N\u00e3o acessa a Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas (P\u00e1gina do Usu\u00e1rio e dos N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Permiss\u00e3o espec\u00edfica em indicadores na coluna \u201cVisualizador\u201d</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> <li>Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>2.4.2 Visualizador de Entidade</p> <p>Principal caracter\u00edstica: visualiza entidades espec\u00edficas e entidades relacionadas a esta.</p> <p>N\u00e3o gerencia nenhuma entidade</p> <p>Visualiza apenas entidades espec\u00edficas, seu pai e filhos no quadro estrat\u00e9gico (checar) e na consulta r\u00e1pida. Visualiza apenas entidades espec\u00edficas seus filhos, irm\u00e3os e a \u00e1rvore abaixo dos irm\u00e3os no bloco detalhado.</p> <ul> <li>N\u00e3o cria encaminhamentos</li> <li>N\u00e3o tem acesso aos cadastros auxiliares do Menu Gerenciamento</li> <li>N\u00e3o acessa a Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas (P\u00e1gina do Usu\u00e1rio e dos N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> <li>Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>2.4.3 Visualizador de Institui\u00e7\u00e3o</p> <p>Principal caracter\u00edstica: visualiza entidades relacionadas a uma institui\u00e7\u00e3o e as entidades do contexto.</p> <ul> <li>N\u00e3o gerencia nenhuma entidade</li> <li>Visualiza apenas as entidades da institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no quadro estrat\u00e9gico e na consulta r\u00e1pida. Visualiza todas as entidades de uma institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, o - pai, irm\u00e3os e filhos (independente da institui\u00e7\u00e3o dos irm\u00e3os e filhos) no bloco detalhado.</li> <li>N\u00e3o cria encaminhamentos</li> <li>N\u00e3o tem acesso aos relat\u00f3rios gerenciais do Menu Gerenciamento</li> <li>N\u00e3o tem acesso ao Menu Gerenciamento</li> <li>N\u00e3o acessa a Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas (P\u00e1gina do Usu\u00e1rio e dos N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o)</li> <li>Permiss\u00e3o espec\u00edfica em indicadores na coluna \u201cVisualizado Secretaria\u201d</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> <li>Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>2.4.4 Visualizador de Indicador</p> <p>Principal caracter\u00edstica: visualiza um indicador espec\u00edfico</p> <ul> <li>N\u00e3o gerencia nem visualiza nenhuma entidade</li> <li>N\u00e3o \u00e9 exibido o menu gerenciamento</li> <li>Tem acesso ao gerenciador e a matriz de indicadores</li> <li>Visualiza apenas o indicador selecionado</li> <li>Permiss\u00e3o espec\u00edfica em indicadores na coluna \u201cVisualizador\u201d</li> <li>Acesso r\u00e1pido e Central de Notifica\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p>2.5 Usu\u00e1rios Visualizadores 2.5.1 Perfis Customizados</p> <p>Al\u00e9m dos perfis padr\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel criar perfis customizados habilitando funcionalidades espec\u00edficas.</p> <ol> <li>Grupos</li> </ol> <p>Principais caracter\u00edsticas</p> <ul> <li>Ao criar um grupo, \u00e9 poss\u00edvel atribuir um ou mais dos perfis de permiss\u00e3o do acima.</li> <li>Poder\u00e3o ser inclu\u00eddos no grupo usu\u00e1rios j\u00e1 cadastrados. H\u00e1 tamb\u00e9m a op\u00e7\u00e3o de incluir todos os usu\u00e1rios j\u00e1 existentes nesse grupo. Caso esta op\u00e7\u00e3o seja selecionada, todos que forem cadastrados posteriormente j\u00e1 estar\u00e3o automaticamente no grupo.</li> <li>Cada usu\u00e1rio ter\u00e1 as permiss\u00f5es dos grupos que faz parte, al\u00e9m de suas permiss\u00f5es individuais.</li> <li> <p>Um usu\u00e1rio poder\u00e1 n\u00e3o ter nenhuma permiss\u00e3o espec\u00edfica, mas por estar inclu\u00eddo em algum grupo, ter\u00e1 as permiss\u00f5es dos grupos que est\u00e1 inserido.</p> </li> <li> <p>Indicadores</p> </li> </ul> <p>As permiss\u00f5es de indicador est\u00e3o relacionadas aos perfis de permiss\u00e3o padr\u00e3o, indicando o que cada perfil pode executar.</p> <p>Correspond\u00eancias:</p> <ul> <li>Administrador Plataforma</li> <li>Administrador</li> <li>Visualizador</li> <li>Gestor Secretaria = Administrador de Institui\u00e7\u00e3o</li> <li>Visualizador Secretaria = Visualizador de Institui\u00e7\u00e3o</li> <li>Gestor de Indicador = Administrador de Indicador</li> </ul>"},{"location":"10.7.1_Permiss%C3%A3o_de_visualizar_e_atribuir_institui%C3%A7%C3%B5es/","title":"Permiss\u00e3o de visualizar e atribuir institui\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"10.7.1_Permiss%C3%A3o_de_visualizar_e_atribuir_institui%C3%A7%C3%B5es/#permissao-de-visualizar-e-atribuir-instituicoes","title":"Permiss\u00e3o de visualizar e atribuir institui\u00e7\u00f5es","text":"<p>Permiss\u00f5es de institui\u00e7\u00f5es no perfil customizado Na plataforma, \u00e9 poss\u00edvel restringir a visualiza\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00f5es conforme o perfil do usu\u00e1rio. Por exemplo, um usu\u00e1rio pertencente \u00e0 Secretaria de Sa\u00fade s\u00f3 consegue visualizar itens relacionados \u00e0 pr\u00f3pria secretaria, conforme definido na parametriza\u00e7\u00e3o de permiss\u00f5es.</p> <p>Restri\u00e7\u00f5es de Visualiza\u00e7\u00e3o: Nessas condi\u00e7\u00f5es, o usu\u00e1rio n\u00e3o consegue localizar outras institui\u00e7\u00f5es no campo de busca. Ao criar um n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o, ele s\u00f3 encontrar\u00e1 a institui\u00e7\u00e3o para a qual possui permiss\u00e3o.</p> <p>Flexibiliza\u00e7\u00e3o no Perfil Customizado: Entretanto, no perfil customizado, \u00e9 poss\u00edvel permitir que o usu\u00e1rio atribua outras institui\u00e7\u00f5es aos n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o. Por exemplo, se um usu\u00e1rio da Secretaria de Sa\u00fade estiver cadastrando um projeto que tamb\u00e9m envolva a Secretaria de Infraestrutura, ele pode atribuir essa segunda institui\u00e7\u00e3o ao projeto.</p> \u2139\ufe0f Informa\u00e7\u00f5es Importantes:   Mesmo com essa permiss\u00e3o ativada, o usu\u00e1rio: - N\u00e3o consegue visualizar dados de outras institui\u00e7\u00f5es fora do contexto da cria\u00e7\u00e3o/edi\u00e7\u00e3o de entidades. - N\u00e3o consegue buscar outras institui\u00e7\u00f5es pelo campo de Busca R\u00e1pida. - A permiss\u00e3o \u00e9 limitada ao campo de busca de institui\u00e7\u00f5es dentro do processo de cria\u00e7\u00e3o ou edi\u00e7\u00e3o de entidades. <p>Agora, vamos verificar como parametrizar essa funcionalidade passo a passo.</p> <ol> <li>Acesse a Administra\u00e7\u00e3o</li> <li>Acesse o Menu Perfil Customizado&gt; Selecione o perfil desejado</li> <li>Acesse a listagem de Projetos </li> <li>Localize o menu Listar Todas as Institui\u00e7\u00f5es</li> </ol> <p> Ap\u00f3s isso, selecione em qual n\u00edvel os usu\u00e1rios ter\u00e3o permiss\u00e3o de visualizar todas as institui\u00e7\u00f5es.</p> <p>Agora voc\u00ea ja sabe como autorizar a visualiza\u00e7\u00e3o de outras institui\u00e7\u00f5es na cria\u00e7\u00e3o/edi\u00e7\u00e3o de entidades.</p>"},{"location":"10.7_Papel_Customizado/","title":"Papel Customizado","text":""},{"location":"10.7_Papel_Customizado/#papel-customizado","title":"Papel Customizado","text":"<p>Assista ao v\u00eddeo a seguir para aprender como utilizar esta funcionalidade em seu dia a dia.</p> <p>Este tutorial fornecer\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e dicas \u00fateis para otimizar seu uso e melhorar sua experi\u00eancia.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/","title":"Configura\u00e7\u00e3o de Funcionalidades","text":"<p>A Plataforma oferece um conjunto amplo de funcionalidades que podem ser ativadas ou desativadas conforme as necessidades espec\u00edficas de sua organiza\u00e7\u00e3o. Esse recurso \u00e9 ideal para manter a experi\u00eancia do usu\u00e1rio mais simples e personalizada, destacando apenas as informa\u00e7\u00f5es e recursos mais relevantes.</p> <p>\u00c0s funcionalidades incluem op\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0s entidades, indicadores, gerenciamento de projetos, encaminhamentos e financeiro.</p> <p></p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#acesso-a-tela-de-configuracao","title":"Acesso \u00e0 tela de configura\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li>Clique sobre o seu perfil de usu\u00e1rio (canto superior direito).</li> <li>Selecione Nova Administra\u00e7\u00e3o.</li> <li>Clique em Funcionalidades.</li> </ol> <p>Apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o de administrador da plataforma conseguem realizar essas configura\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#como-configurar-cada-funcionalidade","title":"Como configurar cada funcionalidade","text":"<p>A tela de funcionalidades \u00e9 dividida em abas tem\u00e1ticas. Em cada uma delas, voc\u00ea pode ativar ou ocultar recursos espec\u00edficos da plataforma.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#1-entidades","title":"1. Entidades","text":"<p>Permite definir quais campos ser\u00e3o vis\u00edveis no cadastro e na visualiza\u00e7\u00e3o das entidades (objetivos, projetos, etapas etc.).</p> <ul> <li>Os campos est\u00e3o organizados por categorias: Dados gerais, Gr\u00e1ficos, Financeiro, Listagem, Menu de a\u00e7\u00f5es, Outros e Status.</li> <li>Para exibir um campo em todos os n\u00edveis, marque a op\u00e7\u00e3o geral.</li> <li>Para limitar a visualiza\u00e7\u00e3o por n\u00edvel, selecione apenas os c\u00edrculos correspondentes.</li> </ul> <p>Exemplo: Ativar a funcionalidade de Geolocaliza\u00e7\u00e3o apenas nos n\u00edveis 1, 2 e 3.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#2-indicadores","title":"2. Indicadores","text":"<ul> <li>Ativa as op\u00e7\u00f5es de an\u00e1lise de desempenho.</li> <li>Permite configurar as cores e metas associadas aos status dos indicadores.</li> </ul> <p>Ao finalizar os ajustes, as configura\u00e7\u00f5es s\u00e3o salvas automaticamente.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#3-gerenciador-de-projetos","title":"3. Gerenciador de Projetos","text":"<ul> <li>Permite definir quais abas estar\u00e3o dispon\u00edveis na visualiza\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o dos projetos.</li> </ul>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#4-encaminhamentos","title":"4. Encaminhamentos","text":"<ul> <li>Permite habilitar quais tipos de encaminhamentos estar\u00e3o dispon\u00edveis durante a sua cria\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#5-financeiro","title":"5. Financeiro","text":"<ul> <li>Define quais colunas ser\u00e3o exibidas e em qual ordem ao adicionar dados financeiros em um projeto.</li> </ul>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#consideracoes-importantes","title":"Considera\u00e7\u00f5es importantes","text":"<ul> <li>As configura\u00e7\u00f5es feitas nas abas de Entidades, Projetos e Encaminhamentos t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o imediata, mas podem levar alguns minutos para serem refletidas, dependendo da quantidade de entidades cadastradas.</li> <li>As configura\u00e7\u00f5es de Indicadores e Financeiro s\u00e3o aplicadas de forma espec\u00edfica, podendo exigir ajustes manuais complementares.</li> <li>Caso um usu\u00e1rio ainda visualize um recurso que foi desabilitado, \u00e9 prov\u00e1vel que a propaga\u00e7\u00e3o ainda esteja em andamento.</li> </ul>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#resultado-esperado","title":"Resultado esperado","text":"<p>Com a configura\u00e7\u00e3o adequada das funcionalidades, sua organiza\u00e7\u00e3o ter\u00e1 uma plataforma mais objetiva, com foco apenas nas informa\u00e7\u00f5es essenciais para cada n\u00edvel de atua\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#glossario-das-configuracoes","title":"Gloss\u00e1rio das Configura\u00e7\u00f5es","text":"<p>ENTIDADE DADOS GERAIS Descri\u00e7\u00e3o: campo de descri\u00e7\u00e3o da entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#status-informado","title":"Status informado:","text":"<p>campo de status informado da entidade. O status informado, diferente do status autom\u00e1tico do Plataforma atrav\u00e9s das datas, \u00e9 opcional e \u00e9 utilizado para organiza\u00e7\u00f5es que necessitem de uma forma manual de escolha do status.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#peso","title":"Peso:","text":"<p>O campo peso \u00e9 utilizado para o c\u00e1lculo do percentual de conclus\u00e3o da entidade superior. Deve ser habilitado apenas se a organiza\u00e7\u00e3o trabalha com c\u00e1lculo de m\u00e9dia ponderada para obten\u00e7\u00e3o do grau de conclus\u00e3o. \u00c0 n\u00edvel estrat\u00e9gico, \u00e9 utilizado para o funcionamento do BSC (Balanced Score Card), definindo pesos para os objetivos estrat\u00e9gicos.</p> <p>#### Status:   Define se o n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 o status autom\u00e1tico, ou seja, a partir das datas estabelecidas.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#datas","title":"Datas:","text":"<p>Define se a entidade ter\u00e1 o atributo datas. Em alguns casos, por exemplo, os n\u00edveis estrat\u00e9gicos (geralmente fica no N1 ou N1 e N2) n\u00e3o possuem datas espec\u00edficas por que seus prazos s\u00e3o calculados a partir dos demais n\u00edveis.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#duracao","title":"Dura\u00e7\u00e3o:","text":"<p>Campo que definir\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o da entidade, ou seja, o tempo de execu\u00e7\u00e3o da entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#percentual-de-conclusao-calculado-automaticamente","title":"Percentual de conclus\u00e3o calculado automaticamente:","text":"<p>O sistema ir\u00e1 calcular o percentual da entidade de acordo com as entidades filhas. Por exemplo, se um projeto tem 4 etapas (filhos), sendo 2 conclu\u00eddas (ou seja, com 100%) e 2 \u00e0 iniciar, o sistema ir\u00e1 considerar que o projeto est\u00e1 em 50%. \u00c9 realizado uma m\u00e9dia ponderada do peso e percentual de conclus\u00e3o.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#repactuacao","title":"Repactua\u00e7\u00e3o:","text":"<p>Habilita a fun\u00e7\u00e3o que exibe a repactua\u00e7\u00e3o de prazos no gr\u00e1fico de evolu\u00e7\u00e3o, com a data da repactua\u00e7\u00e3o e o usu\u00e1rio que gerou a mudan\u00e7a.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#tags","title":"TAG\u2019s:","text":"<p>Habilita a possibilidade de atribuir TAG ao n\u00edvel espec\u00edfico. TAG\u2019s s\u00e3o como categorias que ajudam a localizar e agrupar projetos e etapas.</p> <p>#### Campo monitor:  Define se o n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um monitor atribu\u00eddo diretamente. Este campo \u00e9 utilizado por organiza\u00e7\u00f5es que possuem colaboradores que auxiliar\u00e3o no monitoramento da entidade mas n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis por sua execu\u00e7\u00e3o. A Plataforma utilizar\u00e1 no momento do cadastro do monitor o mesmo banco de respons\u00e1veis (gestores) inclu\u00eddos nos cadastros auxiliares.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#responsavel","title":"Respons\u00e1vel:","text":"<p>Define se o n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um gestor respons\u00e1vel atribu\u00eddo diretamente.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#consultor","title":"Consultor:","text":"<p>Define se o n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o ter\u00e1 um consultor atribu\u00eddo diretamente. Este campo \u00e9 utilizado por organiza\u00e7\u00f5es que possuem colaboradores que auxiliar\u00e3o no monitoramento da entidade mas n\u00e3o s\u00e3o respons\u00e1veis por sua execu\u00e7\u00e3o. A Plataforma utilizar\u00e1 no momento do cadastro do monitor o mesmo banco de respons\u00e1veis (gestores) inclu\u00eddos nos cadastros auxiliares.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#responsavel-somente-administrador","title":"Respons\u00e1vel somente administrador:","text":"<p>Habilitar essa fun\u00e7\u00e3o torna que o campo respons\u00e1vel dispon\u00edvel para altera\u00e7\u00e3o apenas para usu\u00e1rios administradores</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#ativoinativo-so-para-gestores","title":"Ativo/inativo s\u00f3 para gestores:","text":"<p>Permite que apenas os gestores possam inativar ou reativar uma entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#ativoinativo","title":"Ativo/inativo:","text":"<p>Permite que os usu\u00e1rios possam inativar ou reativar uma entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#graficos","title":"GR\u00c1FICOS","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-bloco","title":"Gr\u00e1fico de Bloco:","text":"<p>Exibe o gr\u00e1fico de bloco no momento do cadastro como possibilidade para habilitar. O gr\u00e1fico exibe as entidades filhas com prazos de t\u00e9rmino previsto e t\u00e9rmino realizado. \u00c9 exibido tamb\u00e9m um \u00edcone de \u201ccarinha\u201d relacionado com o status (carinha triste e carinha feliz). Para que o gr\u00e1fico apare\u00e7a na p\u00e1gina \u00e9 necess\u00e1rio adicionar o publicador gr\u00e1fico nas configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina do n\u00edvel desejado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#selecionar-graficos-no-meus-projetos","title":"Selecionar gr\u00e1ficos no \u201cMeus Projetos\u201d:","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-cronograma","title":"Gr\u00e1fico de Cronograma:","text":"<p>Exibe o gr\u00e1fico de cronograma no momento do cadastro como possibilidade para habilitar. Para que o gr\u00e1fico apare\u00e7a na p\u00e1gina \u00e9 necess\u00e1rio adicionar o publicador gr\u00e1fico nas configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina do n\u00edvel desejado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-cronograma-orcado","title":"Gr\u00e1fico de Cronograma Or\u00e7ado:","text":"<p>Exibe o gr\u00e1fico de cronograma or\u00e7ado no momento do cadastro como possibilidade para habilitar. Para que o gr\u00e1fico apare\u00e7a na p\u00e1gina \u00e9 necess\u00e1rio adicionar o publicador gr\u00e1fico nas configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina do n\u00edvel desejado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-bloco-ja-habilitado","title":"Gr\u00e1fico de Bloco j\u00e1 habilitado:","text":"<p>Ao marcar esta funcionalidade a op\u00e7\u00e3o de bloco j\u00e1 estar\u00e1 habilitada no momento de cria\u00e7\u00e3o de uma entidade. Essa fun\u00e7\u00e3o evita que o usu\u00e1rio esque\u00e7a de marcar o gr\u00e1fico de bloco para que a entidade apare\u00e7a no gr\u00e1fico.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-bloco-detalhado-ja-habilitado","title":"Gr\u00e1fico de Bloco Detalhado j\u00e1 habilitado:","text":"<p>Ao marcar esta funcionalidade a op\u00e7\u00e3o de bloco detalhado j\u00e1 estar\u00e1 habilitada no momento de cria\u00e7\u00e3o de uma entidade. Essa fun\u00e7\u00e3o evita que o usu\u00e1rio esque\u00e7a de marcar o gr\u00e1fico de bloco detalhado para que a entidade apare\u00e7a no gr\u00e1fico.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-bloco-detalhado","title":"Gr\u00e1fico de Bloco Detalhado:","text":"<p>Exibe o gr\u00e1fico de bloco detalhado no momento do cadastro como possibilidade para habilitar. O gr\u00e1fico exibe as entidades filhas com prazos de in\u00edcio e t\u00e9rmino previsto e in\u00edcio e t\u00e9rmino realizado, al\u00e9m do respons\u00e1vel e descri\u00e7\u00e3o.Para que o gr\u00e1fico apare\u00e7a na p\u00e1gina \u00e9 necess\u00e1rio adicionar o publicador gr\u00e1fico nas configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina do n\u00edvel desejado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-diagrama","title":"Gr\u00e1fico de Diagrama:","text":"<p>Exibe o gr\u00e1fico de diagrama no momento do cadastro como possibilidade para habilitar. Para que o gr\u00e1fico apare\u00e7a na p\u00e1gina \u00e9 necess\u00e1rio adicionar o publicador gr\u00e1fico nas configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina do n\u00edvel desejado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-bloco-agrupado","title":"Gr\u00e1fico de Bloco Agrupado:","text":"<p>Exibe o gr\u00e1fico de bloco agrupado no momento do cadastro como possibilidade para habilitar. Para que o gr\u00e1fico apare\u00e7a na p\u00e1gina \u00e9 necess\u00e1rio adicionar o publicador gr\u00e1fico nas configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina do n\u00edvel desejado. Mais detalhes clique aqui Gr\u00e1fico de Bloco Agrupado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#grafico-de-acompanhamento","title":"Gr\u00e1fico de Acompanhamento:","text":"<p>Exibe o gr\u00e1fico de acompanhamento no momento do cadastro como possibilidade para habilitar. Para que o gr\u00e1fico apare\u00e7a na p\u00e1gina \u00e9 necess\u00e1rio adicionar o publicador gr\u00e1fico nas configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1gina do n\u00edvel desejado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#financeiro","title":"FINANCEIRO","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#acompanhamento-financeiro-da-entidade","title":"Acompanhamento financeiro da entidade:","text":"<p>Habilita a funcionalidade de acompanhamento financeiro.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#coluna-codigo-financeiro","title":"Coluna C\u00f3digo Financeiro:","text":"<p>Habilita um campo para inclus\u00e3o do c\u00f3digo financeiro da entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#campo-empenhado-no-acompanhamento-financeiro","title":"Campo \u201cEmpenhado\u201d No Acompanhamento Financeiro","text":"<p>Habilita o campo empenhado para o acompanhamento financeiro das entidades, ou seja, os gestores poder\u00e3o indicar quanto j\u00e1 foi empenhado para a entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#campo-liquidado-no-acompanhamento-financeiro","title":"Campo \u201cLiquidado\u201d No Acompanhamento Financeiro","text":"<p>Habilita o campo liquidado para o acompanhamento financeiro das entidades, ou seja, os gestores poder\u00e3o indicar quanto j\u00e1 foi liquidado para a entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#campo-orcado-no-acompanhamento-financeiro","title":"Campo \u201cOr\u00e7ado\u201d No Acompanhamento Financeiro","text":"<p>Habilita o campo or\u00e7ado para o acompanhamento financeiro das entidades, ou seja, os gestores poder\u00e3o indicar o valor or\u00e7ado para a entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#campo-pago-no-acompanhamento-financeiro","title":"Campo \u201cPago\u201d No Acompanhamento Financeiro","text":"<p>Habilita o campo pago para o acompanhamento financeiro das entidades, ou seja, os gestores poder\u00e3o indicar quanto j\u00e1 foi pago para a entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#coluna-percentual-de-execucao-no-acompanhamento-financeiro","title":"Coluna 'Percentual De Execu\u00e7\u00e3o' No Acompanhamento Financeiro","text":"<p>Exibe a coluna de percentual de execu\u00e7\u00e3o financeira que por padr\u00e3o \u00e9 calculada pela rela\u00e7\u00e3o do pago x or\u00e7ado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#meta-celula-valor-interno","title":"Meta C\u00e9lula Valor Interno","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#celulas","title":"C\u00e9lulas","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#coluna-grupo-de-despesa-no-acompanhamento-financeiro","title":"Coluna 'Grupo De Despesa' No Acompanhamento Financeiro","text":"<p>Habilita segmenta\u00e7\u00e3o financeira por grupo de despesa. Os grupos de despesas funcionam como centros de custos em que os gestores poder\u00e3o alocar financeiramente.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#listagem","title":"Listagem","text":"<p>Funcionalidades opcionais da listagem no gerenciamento:</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#botao-exibir-filhos","title":"Bot\u00e3o Exibir Filhos","text":"<p>Habilita o bot\u00e3o para descer um n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#codigo-loa","title":"C\u00f3digo LOA","text":"<p>Exibe o c\u00f3digo financeiro na listagem.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#instituicao","title":"Institui\u00e7\u00e3o","text":"<p>Exibe a institui\u00e7\u00e3o na listagem de entidades.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#numero-de-filhos-ja-cadastrados","title":"N\u00famero De Filhos J\u00e1 Cadastrados","text":"<p>Exibe o quantitativo de filhos que a entidade possui na listagem.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#link-para-pagina-de-gestao","title":"Link Para P\u00e1gina De Gest\u00e3o","text":"<p>Habilita o bot\u00e3o de acessar a p\u00e1gina (bot\u00e3o de corrente) no gerenciamento.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#menu-de-acoes","title":"Menu De A\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#copiar-e-mover","title":"Copiar E Mover","text":"<p>Habilita a funcionalidade que possibilita copiar ou mover uma entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#editar-acompanhamento","title":"Editar Acompanhamento","text":"<p>Habilita a inclus\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o acompanhamento. Esta funcionalidade permite acompanhar meta e realizado apenas com os valores, gerando um gr\u00e1fico de colunas ou uma tabela de valores simples.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#menu-de-acoes_1","title":"Menu De A\u00e7\u00f5es","text":"<p>Habilita a visualiza\u00e7\u00e3o do menu de a\u00e7\u00f5es, que \u00e9 um caminho para diversas funcionalidades como observa\u00e7\u00f5es, galeria de imagens, riscos, problemas, etc.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#galeria-de-imagens","title":"Galeria De Imagens","text":"<p>Habilita a funcionalidade de galeria de imagem, permitindo a inclus\u00e3o de imagens no n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#geolocalizacao","title":"Geolocaliza\u00e7\u00e3o","text":"<p>Habilita a funcionalidade que permite georreferenciar a entidade, por regi\u00e3o ou coordenada geogr\u00e1fica.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#perspectiva-e-resultado","title":"Perspectiva E Resultado","text":"<p>Habilita a funcionalidade de perspectiva e resultado.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#status-macro","title":"Status Macro","text":"<p>Habilita o status macro.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#marco-critico","title":"Marco Cr\u00edtico","text":"<p>Habilita a inclus\u00e3o de marcos cr\u00edticos.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#restringir-copiar-e-mover-para-administrador","title":"Restringir Copiar E Mover Para Administrador","text":"<p>Restringe a funcionalidade mover e copiar apenas para administradores.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#restringir-copiar-e-mover-para-gestores","title":"Restringir Copiar E Mover Para Gestores","text":"<p>Restringe a funcionalidade mover e copiar apenas para gestores.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#problemas","title":"Problemas","text":"<p>Habilita a funcionalidade que permite registrar problemas e a\u00e7\u00f5es corretivas.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#providencia","title":"Provid\u00eancia","text":"<p>Habilita a inclus\u00e3o de provid\u00eancias.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#observacao","title":"Observa\u00e7\u00e3o","text":"<p>Habilita a utiliza\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00f5es na entidade. As observa\u00e7\u00f5es s\u00e3o exibidas nas notas t\u00e9cnicas.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#repositorio-de-dados","title":"Reposit\u00f3rio De Dados","text":"<p>Habilita a funcionalidade de reposit\u00f3rio de dados, permitindo a inclus\u00e3o de arquivos no n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o. Funciona como uma \u00e1rea de anexos da entidade.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#gerenciador-de-riscos","title":"Gerenciador De Riscos","text":"<p>Habilita a funcionalidade que permite registrar riscos e a\u00e7\u00f5es de conting\u00eancia.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#gerenciador-egp","title":"Gerenciador EGP","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#habilitar-check-list","title":"Habilitar Check List","text":"<p>Habilita a utiliza\u00e7\u00e3o da funcionalidade de check list.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#status","title":"Status","text":""},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#habilitar-entidades-com-status-nao-planejado-na-busca","title":"Habilitar Entidades Com Status N\u00e3o Planejado Na Busca","text":"<p>Habilitar essa funcionalidade faz com que as entidades que n\u00e3o possuem datas (ou seja, com status de n\u00e3o planejado) possam ser pesquisadas nos campos de busca como a consulta r\u00e1pida, por exemplo.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#habilitar-status-nao-planejado-na-percentual-e-nas-datas","title":"Habilitar Status N\u00e3o Planejado Na Percentual E Nas Datas","text":"<p>Habilitar essa funcionalidade faz com que as entidades que n\u00e3o possuem datas (ou seja, com status de n\u00e3o planejado) sejam consideradas ao exibir o percentual de conclus\u00e3o das entidades.</p>"},{"location":"10.8_Configura%C3%A7%C3%A3o_de_Funcionalidades/#habilitar-exibicao-do-status-informado-na-pagina-do-painel","title":"Habilitar Exibi\u00e7\u00e3o Do Status Informado Na P\u00e1gina Do Painel","text":"<p>Torna vis\u00edvel na p\u00e1gina da entidade o status informado, que \u00e9 exibido na parte superior da tela.</p>"},{"location":"10_Administra%C3%A7%C3%A3o_da_Plataforma/","title":"Administra\u00e7\u00e3o da Plataforma","text":"<p>Nossa plataforma \u00e9 altamente parametriz\u00e1vel, e o Administrador da Plataforma possui grande poder para configurar essas parametriza\u00e7\u00f5es.</p> <p>Atrav\u00e9s da Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel:</p> <ul> <li>Gerenciar usu\u00e1rios (cadastro, perfis de acesso, grupos e muito mais)</li> <li>Configurar permiss\u00f5es de indicadores</li> <li>Definir links de acesso r\u00e1pido</li> <li>Determinar quais funcionalidades estar\u00e3o dispon\u00edveis em cada n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o</li> <li>Personalizar os nomes das funcionalidades</li> <li>Alterar o tema (cores, imagens da tela de acesso e logotipos dos relat\u00f3rios)</li> <li>Configurar e-mails de notifica\u00e7\u00e3o para os usu\u00e1rios</li> <li>Criar modelos de notifica\u00e7\u00e3o</li> <li>Habilitar geolocaliza\u00e7\u00e3o</li> <li>Selecionar \u00edcones dispon\u00edveis no mapa</li> </ul> <p>E muito mais...</p> <p>Lembrando que o acesso a essa administra\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0s permiss\u00f5es atribu\u00eddas a cada usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/","title":"Pol\u00edtica de Privacidade","text":""},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#politica-de-privacidade-da-plataforma","title":"Pol\u00edtica de Privacidade da Plataforma","text":"<p>Este Aplicativo recolhe alguns Dados Pessoais dos Usu\u00e1rios.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#resumo-da-politica-de-privacidade","title":"Resumo da Pol\u00edtica de privacidade","text":""},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#os-dados-pessoais-sao-coletados-para-os-seguintes-propositos-e-usando-os-seguintes-servicos","title":"Os Dados Pessoais s\u00e3o coletados para os seguintes prop\u00f3sitos e usando os seguintes servi\u00e7os:","text":"<p>Permiss\u00f5es de dispositivos para acesso a Dados Pessoais - Permiss\u00f5es de dispositivos para acesso a Dados Pessoais - Dados Pessoais: Permiss\u00e3o de armazenamento e Permiss\u00e3o de c\u00e2mera</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#informacoes-adicionais-sobre-os-dados-pessoais","title":"Informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre os Dados Pessoais","text":"<p>Notifica\u00e7\u00f5es push</p> <p>- Dados Pessoais coletados atrav\u00e9s de fontes que n\u00e3o o Usu\u00e1rio</p> <ul> <li>O Propriet\u00e1rio deste Servi\u00e7o (este Aplicativo) pode ter coletado Dados Pessoais relacionados aos Usu\u00e1rios legitimamente sem o conhecimento deles reutilizando ou obtendo os mesmos de terceiros com a fundamenta\u00e7\u00e3o mencionada na se\u00e7\u00e3o especificando a base jur\u00eddica do processamento.</li> <li>Nos casos em que o Propriet\u00e1rio tiver coletado os Dados Pessoais desta maneira os Usu\u00e1rios poder\u00e3o obter informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a respeito das fontes nas se\u00e7\u00f5es pertinentes deste documento ou entrando em contato com o Propriet\u00e1rio.</li> </ul>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#politica-de-privacidade-completa","title":"Pol\u00edtica de privacidade completa","text":""},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#proprietario-e-controlador-de-dados","title":"Propriet\u00e1rio e Controlador de Dados","text":""},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#tipos-de-dados-coletados","title":"Tipos de Dados coletados","text":"<p>Entre os tipos de Dados Pessoais que este Aplicativo coleta, por si mesmo ou atrav\u00e9s de terceiros, existem: Permiss\u00e3o de c\u00e2mera e Permiss\u00e3o de armazenamento.</p> <p>Detalhes completos sobre cada tipo de Dados Pessoais coletados s\u00e3o fornecidos nas se\u00e7\u00f5es dedicadas desta pol\u00edtica de privacidade ou por textos explicativos espec\u00edficos exibidos antes da coleta de Dados.</p> <p>Os Dados Pessoais poder\u00e3o ser fornecidos livremente pelo Usu\u00e1rio, ou, no caso dos Dados de Utiliza\u00e7\u00e3o, coletados automaticamente ao se utilizar este Aplicativo.</p> <p>A menos que especificado diferentemente todos os Dados solicitados por este Aplicativo s\u00e3o obrigat\u00f3rios e a falta de fornecimento destes Dados poder\u00e1 impossibilitar este Aplicativo de fornecer os seus Servi\u00e7os. Nos casos em que este Aplicativo afirmar especificamente que alguns Dados n\u00e3o forem obrigat\u00f3rios, os Usu\u00e1rios ficam livres para deixarem de comunicar estes Dados sem nenhuma consequ\u00eancia para a disponibilidade ou o funcionamento do Servi\u00e7o.</p> <p>Os Usu\u00e1rios que tiverem d\u00favidas a respeito de quais Dados Pessoais s\u00e3o obrigat\u00f3rios est\u00e3o convidados a entrar em contato com o Propriet\u00e1rio.</p> <p>Quaisquer usos de cookies \u2013 ou de outras ferramentas de rastreamento \u2013 por este Aplicativo ou pelos propriet\u00e1rios de servi\u00e7os terceiros utilizados por este Aplicativo ser\u00e3o para a finalidade de fornecer os Servi\u00e7os solicitados pelo Usu\u00e1rio, al\u00e9m das demais finalidades descritas no presente documento e na Pol\u00edtica de Cookies, se estiver dispon\u00edvel.</p> <p>Os Usu\u00e1rios ficam respons\u00e1veis por quaisquer Dados Pessoais de terceiros que forem obtidos, publicados ou compartilhados atrav\u00e9s deste Servi\u00e7o (este Aplicativo) e confirmam que possuem a autoriza\u00e7\u00e3o dos terceiros para fornecerem os Dados para o Propriet\u00e1rio.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#modo-e-local-de-processamento-dos-dados","title":"Modo e local de processamento dos Dados","text":"<p>M\u00e9todo de processamento O Propriet\u00e1rio tomar\u00e1 as medidas de seguran\u00e7a adequadas para impedir o acesso n\u00e3o autorizado, divulga\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou destrui\u00e7\u00e3o n\u00e3o autorizada dos Dados.</p> <p>O processamento dos Dados \u00e9 realizado utilizando computadores e /ou ferramentas de TI habilitadas, seguindo procedimentos organizacionais e meios estritamente relacionados com os fins indicados. Al\u00e9m do Propriet\u00e1rio, em alguns casos, os Dados podem ser acessados por certos tipos de pessoas encarregadas, envolvidas com a opera\u00e7\u00e3o deste Servi\u00e7o (este Aplicativo) (administra\u00e7\u00e3o, vendas, marketing, administra\u00e7\u00e3o legal do sistema) ou pessoas externas (como fornecedores terceirizados de servi\u00e7os t\u00e9cnicos, carteiros, provedores de hospedagem, empresas de TI, ag\u00eancias de comunica\u00e7\u00e3o) nomeadas, quando necess\u00e1rio, como Processadores de Dados por parte do Propriet\u00e1rio. A lista atualizada destas partes pode ser solicitada ao Propriet\u00e1rio a qualquer momento.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#base-juridica-para-o-processamento","title":"Base jur\u00eddica para o processamento","text":"<p>O Propriet\u00e1rio poder\u00e1 processar os Dados Pessoais relacionados ao Usu\u00e1rio se uma das hip\u00f3teses a seguir se aplicar:</p> <p>Os Usu\u00e1rios tenham dado a sua anu\u00eancia para uma ou mais finalidades espec\u00edficas; Observa\u00e7\u00e3o: De acordo com algumas legisla\u00e7\u00f5es o Propriet\u00e1rio poder\u00e1 ter a permiss\u00e3o para processar os Dados Pessoais AT\u00c9 QUE O Usu\u00e1rio fa\u00e7a obje\u00e7\u00e3o a isto (\u201copt-out\u201d), sem ter que se basear em anu\u00eancia ou em quaisquer outras bases jur\u00eddicas a seguir. Isto contudo n\u00e3o se aplica sempre que o processamento de Dados Pessoais estiver sujeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o europeia de prote\u00e7\u00e3o de dados;</p> <p>o fornecimento dos Dados for necess\u00e1rio para o cumprimento de um contrato com o Usu\u00e1rio e/ou quaisquer obriga\u00e7\u00f5es pr\u00e9-contratuais do mesmo;</p> <p>o processamento for necess\u00e1rio para o cumprimento de uma obriga\u00e7\u00e3o jur\u00eddica \u00e0 qual o Propriet\u00e1rio estiver sujeito;</p> <p>o processamento estiver relacionado a uma tarefa que for executada no interesse p\u00fablico ou no exerc\u00edcio de uma autoriza\u00e7\u00e3o oficial na qual o Propriet\u00e1rio estiver investido;</p> <p>o processamento for necess\u00e1rio para a finalidade de interesses leg\u00edtimos perseguidos pelo Propriet\u00e1rio ou por um terceiro;</p> <p>Em qualquer caso, o Propriet\u00e1rio colaborar\u00e1 de bom grado para esclarecer qual a base jur\u00eddica que se aplica ao processamento, e em especial se o fornecimento de Dados for um requisito obrigat\u00f3rio por for\u00e7a de lei ou contratual, ou uma exig\u00eancia necess\u00e1ria para celebrar um contrato.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#lugar","title":"Lugar","text":"<p>Os dados s\u00e3o processados \u200b\u200bnas sedes de opera\u00e7\u00e3o dos Propriet\u00e1rios, e em quaisquer outros lugares onde as partes envolvidas com o processamento estiverem localizadas.</p> <p>Dependendo da localiza\u00e7\u00e3o do Usu\u00e1rio as transfer\u00eancias de dados poder\u00e3o envolver a transfer\u00eancia dos Dados do Usu\u00e1rio para outro pa\u00eds que n\u00e3o seja o seu. Para descobrirem mais sobre o local de processamento de tais Dados transferidos os Usu\u00e1rios poder\u00e3o verificar a se\u00e7\u00e3o contendo os detalhes sobre o processamento de Dados Pessoais.</p> <p>Os Usu\u00e1rios tamb\u00e9m possuem o direito de serem informados sobre a base jur\u00eddica das transfer\u00eancias de Dados para pa\u00edses de fora da Uni\u00e3o Europeia ou para quaisquer organiza\u00e7\u00f5es internacionais regidas pelo direito internacional p\u00fablico ou formadas por dois ou mais pa\u00edses, tal como a ONU, e sobre as medidas de seguran\u00e7a tomadas pelo Propriet\u00e1rio para proteger os seus Dados.</p> <p>Se ocorrerem quaisquer tais transfer\u00eancias os Usu\u00e1rios poder\u00e3o descobrir mais a respeito verificando as se\u00e7\u00f5es pertinentes deste documento ou perguntando ao Propriet\u00e1rio utilizando as informa\u00e7\u00f5es fornecidas na se\u00e7\u00e3o de contatos.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#periodo-de-conservacao","title":"Per\u00edodo de conserva\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os Dados Pessoais ser\u00e3o processados e armazenados pelo tempo que for necess\u00e1rio para as finalidades para as quais forem coletados. Portanto:</p> <ul> <li> <p>Os Dados Pessoais coletados para as finalidades relacionadas com a execu\u00e7\u00e3o de um contrato entre o Propriet\u00e1rio e o Usu\u00e1rio ser\u00e3o conservados at\u00e9 que tal contrato tenha sido completamente cumprido.</p> </li> <li> <p>Os Dados Pessoais coletados para as finalidades relacionadas com os leg\u00edtimos interesses do Propriet\u00e1rio ser\u00e3o conservados pelo tempo que for necess\u00e1rio para cumprir tais finalidades. Os Usu\u00e1rios poder\u00e3o obter informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre os interesses leg\u00edtimos perseguidos pelo Propriet\u00e1rio dentro das se\u00e7\u00f5es pertinentes deste documento ou entrando em contato com o Propriet\u00e1rio.</p> </li> </ul> <p>O Propriet\u00e1rio poder\u00e1 ter a permiss\u00e3o de conservar os Dados Pessoais por um prazo maior sempre que o Usu\u00e1rio tiver dado a sua autoriza\u00e7\u00e3o para tal processamento, enquanto tal autoriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o tiver sido retirada. Al\u00e9m disso, o Propriet\u00e1rio poder\u00e1 ficar obrigado a conservar os Dados Pessoais por um prazo maior em todas as ocasi\u00f5es em que estiver obrigado a faz\u00ea-lo para o cumprimento de uma obriga\u00e7\u00e3o jur\u00eddica ou em cumprimento de um mandado de uma autoridade.</p> <p>Assim que o prazo de conserva\u00e7\u00e3o vencer os Dados Pessoais ser\u00e3o apagados. Desta forma o direito de acessar, o direito de apagar, o direito de corrigir e o direito \u00e0 portabilidade dos dados n\u00e3o poder\u00e3o ter o seu cumprimento exigido ap\u00f3s o vencimento do prazo de conserva\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#as-finalidades-do-processamento","title":"As finalidades do processamento","text":"<p>Os Dados relativos ao Usu\u00e1rio s\u00e3o coletados para permitir que o Propriet\u00e1rio forne\u00e7a os seus Servi\u00e7os, bem como para os seguintes prop\u00f3sitos: Permiss\u00f5es de dispositivos para acesso a Dados Pessoais.</p> <p>Os Usu\u00e1rios poder\u00e3o obter informa\u00e7\u00f5es adicionais detalhadas sobre tais finalidades do processamento e sobre os Dados Pessoais espec\u00edficos utilizados para cada finalidade nas se\u00e7\u00f5es respectivas deste documento.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#permissoes-de-dispositivos-para-acesso-a-dados-pessoais","title":"Permiss\u00f5es de dispositivos para acesso a Dados Pessoais","text":"<p>Dependendo do dispositivo espec\u00edfico do Usu\u00e1rio, este Aplicativo pode solicitar certas permiss\u00f5es que permitem-no acessar os Dados do dispositivo do Usu\u00e1rio conforme descrito abaixo.</p> <p>Por padr\u00e3o estas permiss\u00f5es devem ser concedidas pelo Usu\u00e1rio antes que as respectivas informa\u00e7\u00f5es possam ser acessadas. Uma vez que a permiss\u00e3o tenha sido dada, esta pode ser revogada pelo Usu\u00e1rio a qualquer momento. Para poder revogar estas permiss\u00f5es os Usu\u00e1rios devem consultar as configura\u00e7\u00f5es do dispositivo ou entrar em contato com o Propriet\u00e1rio para receber suporte atrav\u00e9s dos dados para contato fornecidos no presente documento.</p> <p>O procedimento exato para controlar as permiss\u00f5es de aplicativos poder\u00e1 depender dos dispositivo e software do Usu\u00e1rio.</p> <p>Por favor observar que a revoga\u00e7\u00e3o de tais permiss\u00f5es poder\u00e1 afetar o funcionamento apropriado do este Aplicativo.</p> <p>Se o Usu\u00e1rio conceder quaisquer das permiss\u00f5es relacionadas abaixo, estes Dados Pessoais respectivos poder\u00e3o ser processados (isto \u00e9, acessados, modificados ou removidos) por este Aplicativo.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#permissao-de-armazenamento","title":"Permiss\u00e3o de armazenamento","text":"<p>Usada para acessar o armazenamento externo compartilhado, inclusive a leitura e o acr\u00e9scimo de quaisquer itens.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#permissao-de-camera","title":"Permiss\u00e3o de c\u00e2mera","text":"<p>Usada para acessar a c\u00e2mera ou capturar imagens e v\u00eddeo do dispositivo.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#permissoes-de-dispositivos-para-acesso-a-dados-pessoais-este-aplicativo","title":"Permiss\u00f5es de dispositivos para acesso a Dados Pessoais (este Aplicativo)","text":"<p>Este Aplicativo solicita determinadas permiss\u00f5es dos Usu\u00e1rio que lhe permitem acessar os Dados do dispositivo do Usu\u00e1rio conforme descritos neste documento.</p> <ul> <li>Dados Pessoais coletados: Permiss\u00e3o de armazenamento e Permiss\u00e3o de c\u00e2mera.</li> </ul>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#informacoes-adicionais-sobre-os-dados-pessoais_1","title":"Informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre os Dados Pessoais","text":"<p>Notifica\u00e7\u00f5es push</p> <p>Este Aplicativo pode enviar notifica\u00e7\u00f5es push para o Usu\u00e1rio.</p> <p>Dados Pessoais coletados atrav\u00e9s de fontes que n\u00e3o o Usu\u00e1rio</p> <p>O Propriet\u00e1rio deste Servi\u00e7o (este Aplicativo) pode ter coletado Dados Pessoais relacionados aos Usu\u00e1rios legitimamente sem o conhecimento deles reutilizando ou obtendo os mesmos de terceiros com a fundamenta\u00e7\u00e3o mencionada na se\u00e7\u00e3o especificando a base jur\u00eddica do processamento.</p> <p>Nos casos em que o Propriet\u00e1rio tiver coletado os Dados Pessoais desta maneira os Usu\u00e1rios poder\u00e3o obter informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas a respeito das fontes nas se\u00e7\u00f5es pertinentes deste documento ou entrando em contato com o Propriet\u00e1rio.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#os-direitos-dos-usuarios","title":"Os direitos dos Usu\u00e1rios","text":"<p>Os Usu\u00e1rios poder\u00e3o exercer determinados direitos a respeito dos seus Dados processados pelo Propriet\u00e1rio.</p> <p>Em especial, os Usu\u00e1rios possuem os direitos a fazer o seguinte:</p> <p>Retirar a sua anu\u00eancia a qualquer momento. Os Usu\u00e1rios possuem o direito de retirar a sua anu\u00eancia nos casos em que tenham dado a sua anu\u00eancia anteriormente para o processamento dos seus Dados Pessoais.</p> <p>Objetar o processamento dos seus Dados. Os Usu\u00e1rios possuem o direito de objetar o processamento dos seus Dados se o processamento for executado sobre outra base jur\u00eddica que n\u00e3o a anu\u00eancia. S\u00e3o fornecidos detalhes adicionais na se\u00e7\u00e3o espec\u00edfica abaixo.</p> <p>Acessar os seus Dados. Os Usu\u00e1rios possuem o direito de saber se os seus Dados est\u00e3o sendo processados pelo Propriet\u00e1rio, obter revela\u00e7\u00f5es sobre determinados aspectos do processamento e conseguir uma c\u00f3pia dos Dados que estiverem sendo processados.</p> <p>Verificar e pedir retifica\u00e7\u00e3o. Os Usu\u00e1rios possuem o direito de verificar a exatid\u00e3o dos seus Dados e de pedir que os mesmos sejam atualizados ou corrigidos.</p> <p>Restringir o processamento dos seus Dados. Os Usu\u00e1rios possuem o direito de, sob determinadas circunst\u00e2ncias, restringir o processamento dos seus Dados para qualquer outra finalidade que n\u00e3o seja o armazenamento dos mesmos.</p> <p>Ter os seus Dados Pessoais apagados ou retirados de outra maneira. Os Usu\u00e1rios possuem o direito de, sob determinadas circunst\u00e2ncias, obter a elimina\u00e7\u00e3o dos seus Dados do Propriet\u00e1rio.</p> <p>Receber os seus Dados e ter os mesmos transferidos para outro controlador. Os Usu\u00e1rios possuem o direito de receber os seus Dados em um formato estruturado, utilizado comumente e apto a ser lido por m\u00e1quinas e, se for vi\u00e1vel tecnicamente, fazer com que os mesmos sejam transmitidos para outro controlador sem nenhum empecilho. Esta determina\u00e7\u00e3o se aplica condicionada a que os Dados sejam processados por meios automatizados e que o processamento esteja baseado na anu\u00eancia do Usu\u00e1rio, em um contrato do qual o Usu\u00e1rio seja uma das partes ou por obriga\u00e7\u00f5es pr\u00e9-contratuais do mesmo.</p> <p>Registrar uma reclama\u00e7\u00e3o. Os Usu\u00e1rios possuem o direito de apresentar reclama\u00e7\u00e3o perante a sua autoridade de prote\u00e7\u00e3o de dados competente.</p>"},{"location":"11.4_Pol%C3%ADtica_de_Privacidade/#detalhes-sobre-o-direito-de-objetar-ao-processamento","title":"Detalhes sobre o direito de objetar ao processamento","text":"<p>Nos casos em que os Dados Pessoais forem processados por um interesse p\u00fablico, no exerc\u00edcio de uma autoriza\u00e7\u00e3o oficial na qual o Propriet\u00e1rio estiver investido ou para finalidades dos interesses leg\u00edtimos perseguidos pelo Propriet\u00e1rio, os Usu\u00e1rios poder\u00e3o objetar tal processamento atrav\u00e9s do fornecimento de um motivo relacionado com a sua situa\u00e7\u00e3o em especial para justificar a obje\u00e7\u00e3o.</p> <p>Os Usu\u00e1rios devem saber, entretanto, que caso os seus Dados Pessoais sejam processados para finalidades de marketing direto eles podem objetar tal processamento a qualquer momento sem fornecer nenhuma justificativa. Os Usu\u00e1rios podem consultar as se\u00e7\u00f5es respectivas deste documento.</p> <p>Como exercer estes direitos</p> <p>Quaisquer pedidos para exercer os direitos dos Usu\u00e1rios podem ser direcionados ao Propriet\u00e1rio atrav\u00e9s dos dados para contato fornecidos neste documento. Estes pedidos podem ser exercidos sem nenhum custo e ser\u00e3o atendidos pelo Propriet\u00e1rio com a maior brevidade poss\u00edvel e em todos os casos em prazo inferior a um m\u00eas.</p> <p>Informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre a coleta e processamento de Dados</p> <p>A\u00e7\u00e3o jur\u00eddica</p> <p>Os Dados Pessoais dos Usu\u00e1rios podem ser utilizados para fins jur\u00eddicos pelo Propriet\u00e1rio em ju\u00edzo ou nas etapas conducentes \u00e0 poss\u00edvel a\u00e7\u00e3o jur\u00eddica decorrente de uso indevido deste Servi\u00e7o (este Aplicativo) ou dos Servi\u00e7os relacionados.</p> <p>O Usu\u00e1rio declara estar ciente de que o Propriet\u00e1rio poder\u00e1 ser obrigado a revelar os Dados Pessoais mediante solicita\u00e7\u00e3o das autoridades governamentais.</p> <p>Informa\u00e7\u00f5es adicionais sobre os Dados Pessoais do Usu\u00e1rio</p> <p>Al\u00e9m das informa\u00e7\u00f5es contidas nesta pol\u00edtica de privacidade, este Aplicativo poder\u00e1 fornecer ao Usu\u00e1rio informa\u00e7\u00f5es adicionais e contextuais sobre os servi\u00e7os espec\u00edficos ou a coleta e processamento de Dados Pessoais mediante solicita\u00e7\u00e3o.</p> <p>Logs do sistema e manuten\u00e7\u00e3o</p> <p>Para fins de opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o, este Aplicativo e quaisquer servi\u00e7os de terceiros poder\u00e3o coletar arquivos que gravam a intera\u00e7\u00e3o com este Aplicativo (logs do sistema) ou usar outros Dados Pessoais (tais como endere\u00e7o IP) para esta finalidade.</p> <p>As informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o contidas nesta pol\u00edtica</p> <p>Mais detalhes sobre a coleta ou processamento de Dados Pessoais podem ser solicitados ao Propriet\u00e1rio, a qualquer momento. Favor ver as informa\u00e7\u00f5es de contato no in\u00edcio deste documento.</p> <p>Como s\u00e3o tratados os pedidos de \u201cN\u00e3o me Rastreie\u201d</p> <p>Este Aplicativo n\u00e3o suporta pedidos de \u201cN\u00e3o Me Rastreie\u201d.</p> <p>Para determinar se qualquer um dos servi\u00e7os de terceiros que utiliza honram solicita\u00e7\u00f5es de \u201cN\u00e3o Me Rastreie\u201d, por favor leia as pol\u00edticas de privacidade.</p> <p>Mudan\u00e7as nesta pol\u00edtica de privacidade</p> <p>O Propriet\u00e1rio se reserva o direito de fazer altera\u00e7\u00f5es nesta pol\u00edtica de privacidade a qualquer momento, mediante comunica\u00e7\u00e3o aos seus Usu\u00e1rios nesta p\u00e1gina e possivelmente dentro deste Servi\u00e7o este Aplicativo e/ou \u2013 na medida em que for vi\u00e1vel tecnicamente e juridicamente \u2013 enviando um aviso para os Usu\u00e1rios atrav\u00e9s de quaisquer informa\u00e7\u00f5es de contato dispon\u00edveis para o Propriet\u00e1rio. \u00c9 altamente recomend\u00e1vel que esta p\u00e1gina seja consultada v\u00e1rias vezes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima modifica\u00e7\u00e3o descrita na parte inferior.</p> <p>Caso as mudan\u00e7as afetem as atividades de processamento realizadas com base na anu\u00eancia do Usu\u00e1rio, o Propriet\u00e1rio coletar\u00e1 nova anu\u00eancia do Usu\u00e1rio, onde for exigida.</p> <p>Defini\u00e7\u00f5es e refer\u00eancias jur\u00eddicas</p> <p>Dados Pessoais (ou Dados)</p> <p>Quaisquer informa\u00e7\u00f5es que diretamente, indiretamente ou em rela\u00e7\u00e3o com outras informa\u00e7\u00f5es \u2013 incluindo um n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o pessoal \u2013 permitam a identifica\u00e7\u00e3o ou identificabilidade de uma pessoa f\u00edsica.</p> <p>Dados de Uso</p> <p>As informa\u00e7\u00f5es coletadas automaticamente atrav\u00e9s deste este Aplicativo (ou servi\u00e7os de terceiros contratados neste Servi\u00e7o (este Aplicativo)), que podem incluir: os endere\u00e7os IP ou nomes de dom\u00ednio dos computadores utilizados pelos Usu\u00e1rios que utilizam este Aplicativo, os endere\u00e7os URI (Identificador Uniforme de Recurso), a data e hora do pedido, o m\u00e9todo utilizado para submeter o pedido ao servidor, o tamanho do arquivo recebido em resposta, o c\u00f3digo num\u00e9rico que indica o status do servidor de resposta (resultado positivo, erro , etc.), o pa\u00eds de origem, as caracter\u00edsticas do navegador e do sistema operacional utilizado pelo Usu\u00e1rio, os v\u00e1rios detalhes de tempo por visita (por exemplo, o tempo gasto em cada p\u00e1gina dentro do aplicativo) e os detalhes sobre o caminho seguido dentro da aplica\u00e7\u00e3o, com especial refer\u00eancia \u00e0 sequ\u00eancia de p\u00e1ginas visitadas e outros par\u00e2metros sobre o sistema operacional do dispositivo e/ou ambiente de TI do Usu\u00e1rio.</p> <p>Usu\u00e1rio</p> <p>A pessoa que usa este Aplicativo que, a menos que especificado diferentemente, coincida com o Titular dos Dados.</p> <p>Titular dos Dados</p> <p>A pessoa f\u00edsica a quem os Dados Pessoais se referem.</p> <p>Processador de Dados (ou supervisor de Dados)</p> <p>A pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ag\u00eancia ou outro \u00f3rg\u00e3o que processe os Dados Pessoais em nome do Controlador conforme descrito nesta pol\u00edtica de privacidade.</p> <p>Controlador de Dados (ou Propriet\u00e1rio)</p> <p>A pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ag\u00eancia ou outro \u00f3rg\u00e3o que, isoladamente ou em conjunto com outros determinar as finalidades e os meios de processamento dos Dados Pessoais, incluindo medidas de seguran\u00e7a relativas ao funcionamento e ao uso deste Servi\u00e7o (este Aplicativo). O Controlador de Dados, a menos que seja especificado de outra forma, \u00e9 o Propriet\u00e1rio deste Servi\u00e7o (este Aplicativo).</p> <p>Este Aplicativo</p> <p>O meio pelo qual os Dados Pessoais do Usu\u00e1rio s\u00e3o coletados e processados.</p> <p>Servi\u00e7o</p> <p>O servi\u00e7o fornecido por este Aplicativo conforme descrito nos termos relativos (se dispon\u00edveis) e neste site/aplicativo.</p> <p>Uni\u00e3o Europeia (ou UE)</p> <p>A menos que especificado diferentemente, todas as refer\u00eancias feitas neste documento \u00e0 Uni\u00e3o Europeia incluem todos os atuais estados membros da Uni\u00e3o Europeia e do Espa\u00e7o Econ\u00f4mico Europeu.</p> <p>Informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica</p> <p>Esta declara\u00e7\u00e3o de privacidade foi preparada com base em determina\u00e7\u00f5es de m\u00faltiplas legisla\u00e7\u00f5es, inclusive os Arts. 13/14 do Regulamento (EU) 2016/679 (GDPR - Regulamento Geral de Prote\u00e7\u00e3o de Dados).</p> <p>Esta pol\u00edtica de privacidade se refere somente a este Aplicativo, se n\u00e3o afirmado diferentemente neste documento.</p>"},{"location":"11_Aplicativos_Android_%26_IOS/","title":"Aplicativos Android & IOS","text":""},{"location":"11_Aplicativos_Android_%26_IOS/#aplicativos-android-ios","title":"Aplicativos Android &amp; IOS","text":"<p>Mesmo que voc\u00ea esteja em viagem, assistindo um filme ou na fila do caf\u00e9.  O aplicativo da Plataforma para Android e iOS lhe ajuda a continuar conectado com o seu trabalho n\u00e3o importa onde voc\u00ea esteja!  Aqui v\u00e3o algumas dicas para lhe ajudar a usar a Plataforma no seu dia-dia:</p> <p>Quando voc\u00ea abrir o aplicativo ir\u00e1 encontrar a tela de Resumo.  Nela voc\u00ea poder\u00e1 visualizar os dashboards e estat\u00edsticas sobre seus encaminhamentos, objetivos, projetos e muito mais! </p> <p>Se voc\u00ea estiver longe do seu escrit\u00f3rio n\u00e3o precisa se preocupar em ter perdido as mensagens com a sua equipe, voc\u00ea poder\u00e1 sempre visualizar os coment\u00e1rios e atualiza\u00e7\u00f5es de cada projeto ao clicar em cada um deles.</p> <p>No campo de encaminhamentos voc\u00ea poder\u00e1 visualizar o andamento de seus encaminhamentos recebidos e enviados, pesquisar encaminhamentos antigos, verificar suas notifica\u00e7\u00f5es ativas, bem como criar tarefas para voc\u00ea ou sua equipe de qualquer lugar.</p>"},{"location":"12.1.2_Experi%C3%AAncias_de_Integra%C3%A7%C3%A3o_realizadas/","title":"Experi\u00eancias de Integra\u00e7\u00e3o realizadas","text":""},{"location":"12.1.2_Experi%C3%AAncias_de_Integra%C3%A7%C3%A3o_realizadas/#experiencias-de-integracao-realizadas","title":"Experi\u00eancias de Integra\u00e7\u00e3o realizadas","text":""},{"location":"12.1.3_Integra%C3%A7%C3%A3o_com_Sistema_de_Obras/","title":"Integra\u00e7\u00e3o com Sistema de Obras","text":""},{"location":"12.1.3_Integra%C3%A7%C3%A3o_com_Sistema_de_Obras/#integracao-com-sistema-de-obras","title":"Integra\u00e7\u00e3o com Sistema de Obras","text":"<p>Realizamos em 2024 a integra\u00e7\u00e3o entre a plataforma e um sistema de gest\u00e3o de obras de uma institui\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico \u00e0 n\u00edvel estadual (governo de estado). Ilustrativamente, vamos chamar a institui\u00e7\u00e3o de GOV e o sistema de SISOBRAS</p> <p>Objetivo A integra\u00e7\u00e3o entre a Plataforma e o SISOBRAS teve como objetivo principal simplificar o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre as obras do Governo, consolidando todos os dados relevantes diretamente na Plataforma. Isso elimina a necessidade de consultar m\u00faltiplos sistemas, proporcionando uma experi\u00eancia mais fluida e eficiente para os usu\u00e1rios.</p> <p>Como foi feito O usu\u00e1rio preenche um campo din\u00e2mico no sistema com o c\u00f3digo da obra.</p> <p>A plataforma consulta a API do SISOBRAS para obter detalhes como o status da obra, datas importantes (como in\u00edcio e t\u00e9rmino), valores financeiros, percentuais de execu\u00e7\u00e3o, e anexos.</p> <p>Essas informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o atualizadas automaticamente na Plataforma, proporcionando uma vis\u00e3o atualizada e consolidada das obras diretamente na plataforma.</p> <p>Capturas de tela </p> <p> Campo para preenchimento do c\u00f3digo da obra </p> <p>Vantagens</p> <p>- Produtividade Aumentada:</p> <ul> <li>Usu\u00e1rios podem dedicar mais tempo \u00e0 an\u00e1lise e tomada de decis\u00f5es, em vez de buscar e inserir dados manualmente.</li> <li>Facilita o acompanhamento do progresso das obras, permitindo a\u00e7\u00f5es mais r\u00e1pidas e informadas.</li> </ul> <p>Precis\u00e3o e Confiabilidade:</p> <ul> <li>Dados atualizados em tempo real garantem que as informa\u00e7\u00f5es sobre as obras sejam precisas e confi\u00e1veis.</li> <li>Reduz a margem de erro humano, aumentando a confiabilidade das informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <p>Vis\u00e3o Consolidada e Simplificada:</p> <ul> <li>Todas as informa\u00e7\u00f5es relevantes s\u00e3o apresentadas em um \u00fanico lugar, tornando a gest\u00e3o de obras mais intuitiva e menos fragmentada.</li> <li>A visualiza\u00e7\u00e3o centralizada facilita o acompanhamento do status e dos cronogramas das obras, al\u00e9m de fornecer um panorama completo da execu\u00e7\u00e3o dos projetos.</li> </ul> <p>Transpar\u00eancia e Controle:</p> <ul> <li>Melhora a transpar\u00eancia na gest\u00e3o das obras, com todas as informa\u00e7\u00f5es acess\u00edveis e atualizadas em um \u00fanico sistema.</li> <li>Facilita o controle e a supervis\u00e3o dos projetos, garantindo que todos os envolvidos tenham acesso \u00e0s mesmas informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"12.1_Plataforma_x_AD_Active%20Directory/","title":"Plataforma x AD (Active Directory)","text":""},{"location":"12.1_Plataforma_x_AD_Active%20Directory/#plataforma-x-ad-active-directory","title":"Plataforma x AD (Active Directory)","text":"<p>Ol\u00e1 usu\u00e1rio Plataforma! Como vai? Vamos entender um pouco mais sobre a rela\u00e7\u00e3o da Plataforma com o Active Directory?</p> <p>Todas as vezes que o usu\u00e1rio realiza o login atrav\u00e9s do AD o sistema:</p> <p>Verifica se o cadastro do usu\u00e1rio j\u00e1 existe na Plataforma</p> <p>Se j\u00e1 existe:</p> <ol> <li>Atualiza as informa\u00e7\u00f5es de cadastro do usu\u00e1rio conforme o AD</li> <li>Permite o usu\u00e1rio acessar o sistema com as permiss\u00f5es que j\u00e1 foram atribu\u00eddas</li> </ol> <p>Se n\u00e3o existe:</p> <ol> <li>Cria o usu\u00e1rio com os dados do usu\u00e1rio conforme est\u00e1 no AD</li> <li>Permite o usu\u00e1rio acessar o sistema, sem nenhuma permiss\u00e3o pr\u00e9via</li> </ol> <p>O nome e sobrenome do usu\u00e1rio ir\u00e1 para o Plataforma exatamente igual a como est\u00e1 cadastrado no AD. Todas as vezes que o usu\u00e1rio logar, o sistema vai automaticamente atualizar o cadastro do usu\u00e1rio conforme est\u00e1 no AD. Qualquer corre\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao nome, como estar errado ou em mai\u00fasculo, deve ser feita diretamente no AD. Quando o usu\u00e1rio realizar o pr\u00f3ximo login, o nome do usu\u00e1rio ser\u00e1 atualizado.</p>"},{"location":"12_Integra%C3%A7%C3%B5es/","title":"Integra\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"12_Integra%C3%A7%C3%B5es/#integracoes","title":"Integra\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"13.10_5_WHY%27S/","title":"5 WHY'S","text":"<p>Conceito: \u00e9 uma metodologia que aplica para a solu\u00e7\u00e3o de problemas de forma simples e eficaz. Consiste em formular a pergunta \u201cpor qu\u00ea\u201d cinco vezes para se aprofundar na causa-raiz de um problema. Muitas vezes a resposta dada como a causa de um problema em um primeiro momento se trata apenas da ponta da quest\u00e3o, ou seja, a \u00faltima a\u00e7\u00e3o que gerou o problema. Repetir a pergunta \u201cpor que\u201d at\u00e9 5 vezes (n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio chegar a 5 perguntas) ajuda a se aproximar \u00e0 real causa.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: os resultados atingidos pela organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o mensurados atrav\u00e9s dos indicadores. Caso seja detectado uma varia\u00e7\u00e3o significa em um resultado \u00e9 prov\u00e1vel que tenha ocorrido algum problema. Uma das formas de an\u00e1lise de desempenho de um indicador \u00e9 atrav\u00e9s dos 5 por ques. Al\u00e9m disso \u00e9 poss\u00edvel definir o que ser\u00e1 feito em rela\u00e7\u00e3o ao que foi detecta atrav\u00e9s da cria\u00e7\u00e3o de um encaminhamento.</p> <p>Refer\u00eancias: DIEGO, Andreasi. Solucionando problemas com a t\u00e9cnica dos Cinco Porqu\u00eas. Portal Administradores, 5 abr. 2013. Dispon\u00edvel em: Solucionando problemas com a t\u00e9cnica dos Cinco Porqu\u00eas | https://administradores.com.br/artigos/solucionando-problemas-com-a-tecnica-dos-cinco-porques.</p>"},{"location":"13.11_Mapa_Mental/","title":"Mapa Mental","text":"<p>Conceito: \u00e9 um m\u00e9todo de registro de informa\u00e7\u00f5es que considera caminhos simples, objetivos e pr\u00e1ticos, identificados atrav\u00e9s de um diagrama visual e colorido. O diagrama, de forma simples, pode ser interpretado como uma forma de organizar as ideias, mas tamb\u00e9m entendido como um ativador de pensamento, uma vez que ativa os hemisf\u00e9rios esquerdo e direito do c\u00e9rebro, conhecidos como l\u00f3gico e criativo respectivamente.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: pode ser utilizado atrav\u00e9s da funcionalidade Mapa Mental presente no New Gerenciamento, onde \u00e9 poss\u00edvel criar um mapa mental a partir de um processo raiz, ou editar um j\u00e1 existente.</p> <p>Refer\u00eancias: BUZAN, Tony. Dominando a t\u00e9cnica dos mapas mentais: guia completo de aprendizado e o uso da mais poderosa ferramenta de desenvolvimento da mente humana. S\u00e3o Paulo: Editora Cultrix, 2019.</p>"},{"location":"13.12_Kanban/","title":"Kanban","text":"<p>Conceito: \u00e9 uma metodologia que utiliza um quadro de informa\u00e7\u00f5es com f\u00e1cil visualiza\u00e7\u00e3o, que rapidamente se comunica com o colaborador nas esta\u00e7\u00f5es de trabalho.</p> <p>Na pr\u00e1tica, o Kanban vale-se de pap\u00e9is de cores variadas que s\u00e3o dispostos, por padr\u00e3o, em 3 colunas: Fazer (To Do); Fazendo (Doing); Feito (Done). Dessa forma, os pap\u00e9is s\u00e3o movidos de coluna \u00e0 medida que as atividades se desenvolvem, podendo assim ser acompanhadas com mais agilidade. Lembrando que o Kanban por si s\u00f3 n\u00e3o \u00e9 funcional, pois depende de uma filosofia por tr\u00e1s dele, a exemplo do Sistema Toyota de Produ\u00e7\u00e3o.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: pode ser utilizado a partir do Quadro de Projetos e do Quadro de Encaminhamentos, ambos possuem disponibilidade de filtro e de mudan\u00e7a de coluna a depender do andamento da atividade, considerando datas, status ou status informado. O primeiro respeita a rela\u00e7\u00e3o com a entidade de p\u00e1gina e permite escolher, em configura\u00e7\u00f5es, qual n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 exibido nele. O segundo se relaciona com o usu\u00e1rio logado, desde que este seja criador ou respons\u00e1vel pelos encaminhamentos.</p> <p>Refer\u00eancias: EGESTOR. Kanban: O que \u00e9, como funciona e como implementar esse m\u00e9todo. 2020. Dispon\u00edvel em: https://blog.egestor.com.br/kanban/ Kanban: O que \u00e9, como funciona e como implantar esse m\u00e9todo </p> <p>OHNO, Taiichi. O Sistema Toyota de Produ\u00e7\u00e3o: al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o em larga escala. Bookman, 1975;</p>"},{"location":"13.1_Projetos/","title":"Projetos","text":"<p>Conceito: \u00e9 um esfor\u00e7o tempor\u00e1rio empreendido para criar um produto, servi\u00e7o ou resultado \u00fanico\u00b9. Exemplos de projetos s\u00e3o reforma de um hospital, desenvolvimento de um aplicativo ou realiza\u00e7\u00e3o de uma pesquisa de opini\u00e3o. Os projetos s\u00e3o criados no intuito de gerar uma mudan\u00e7a positiva ou atender requisitos legais e devem estar alinhados \u00e0 estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o. O termo tempor\u00e1rio significa que \u00e9 necess\u00e1rio ter um in\u00edcio e um fim, mesmo que as entregas relacionadas ao projeto possam continuar existindo ap\u00f3s o encerramento.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: os projetos s\u00e3o cadastrados como um n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o geralmente abaixo dos objetivos estrat\u00e9gicos. Os prazos de in\u00edcio e t\u00e9rmino previstos evidenciam o car\u00e1ter tempor\u00e1rio. A plataforma possui diversas funcionalidades complementares que auxiliam no acompanhamento dos projetos, como encaminhamentos, gerenciador de problemas, riscos, etc.</p> <p>Refer\u00eancias: \u00b9 PMI - PROJECT MANAGEMENT INSTITUTE. Guia PMBOK\u00ae: Um Guia para o Conjunto de Conhecimentos em Gerenciamento de Projetos, Sexta edi\u00e7\u00e3o, Pennsylvania: PMI, 2017.</p> <p>Gest\u00e3o de projetos: o que \u00e9 e para que serve?. [S. l.], 30 maio 2017.</p>"},{"location":"13.2_Mapa_Estrat%C3%A9gico/","title":"Mapa Estrat\u00e9gico","text":"<p>Conceito: \u00e9 um representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica ou um modelo que mostra quais s\u00e3o os objetivos estrat\u00e9gicos de uma organiza\u00e7\u00e3o e como eles se relacionam para o atingimento da miss\u00e3o e da vis\u00e3o. Conceitualmente os objetivos s\u00e3o organizados em quatro perspectivas: financeira, cliente, processos internos e aprendizado e crescimento. Os objetivos nas quatro perspectivas s\u00e3o conectados entre si e for\u00e7am a organiza\u00e7\u00e3o a esclarecer a l\u00f3gica de como e para quem ser\u00e3o ser\u00e1 criado valor.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: pode ser utilizado na Plataforma atrav\u00e9s da funcionalidade Mapa Estrat\u00e9gico, que disp\u00f5e da possibilidade de inserir vis\u00e3o, miss\u00e3o e valores, al\u00e9m de cadastrar os objetivos estrat\u00e9gicos respeitando as perspectivas Financeiro, Cliente, Processos Internos, Aprendizagem e Crescimento.</p> <p>Refer\u00eancias:  KAPLAN, Robert S.; NORTON, David P. Mapas Estrat\u00e9gicos \u2013 Balanced Scorecard: convertendo ativos intang\u00edveis em resultados tang\u00edveis. Tradu\u00e7\u00e3o de Afonso Celso da Cunha Serra. 4. ed. Rio de Janeiro: Campus, 2004a</p>"},{"location":"13.3_BSC_-_Balanced_Score_Card/","title":"BSC - Balanced Score Card","text":"<p>Conceito: \u00e9 um modelo de gest\u00e3o estrat\u00e9gica que busca ampliar a an\u00e1lise de resultados da empresa para al\u00e9m de indicadores financeiros e cont\u00e1beis, considerando tamb\u00e9m as perspectivas dos clientes, dos processos internos e do aprendizado e crescimento. No Brasil, sua tradu\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como \u201cIndicadores Balanceados de Desempenho\u201d, demonstrando atrav\u00e9s da pr\u00f3pria nomenclatura a necessidade de mais de uma perspectiva para trabalhar as estrat\u00e9gias dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o.</p> <p>Outro fator importante a se pontuar \u00e9 que essas perspectivas se apoiam na miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores da empresa, pontos essenciais para o fortalecimento da cultura organizacional. Vale tamb\u00e9m ressaltar que, embora o BSC se contraponha a uma vertente de trabalho conservadora que valoriza apenas indicadores financeiros e cont\u00e1beis na defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, existe em seu fundamento a jun\u00e7\u00e3o dessa perspectiva \u00e0s demais (clientes, processos internos, aprendizado e crescimento), como representa\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica mais ampla.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: O BSC, na Plataforma, pode ser aplicado a partir da funcionalidade Mapa Estrat\u00e9gico sendo configurado atrav\u00e9s de perspectivas, al\u00e9m de fornecer a possibilidade de inclus\u00e3o da miss\u00e3o, vis\u00e3o e valores da empresa.</p> <p>Refer\u00eancias: CAIADO, Arnott Ramos. Balanced Scorecard. BAEX Executive Education, 2019;</p> <p>IMME, Amanda. Balanced Scorecard: o que \u00e9, como funciona, como aplicar, vantagens e mais! Resultados Digitais, 2019.</p> <p>KAPLAN, Robert S. et NORTON, David P. The Balanced Scorecard\u2014Measures that Drive Performance. Harvard Business Review, 1992.</p>"},{"location":"13.4_Gest%C3%A3o_a_Vista/","title":"Gest\u00e3o a Vista","text":"<p>Conceito: Conhecida tamb\u00e9m como Gest\u00e3o Visual, se trata de um m\u00e9todo de planejamento, controle e melhoria cont\u00ednua que se utiliza de ferramentas de f\u00e1cil compreens\u00e3o e manuseio para entender como o trabalho est\u00e1 ocorrendo em determinado momento. O intuito desse sistema laboral \u00e9 fazer com que o colaborador, sem grandes esfor\u00e7os, consiga tomar uma decis\u00e3o depois de visualizar rapidamente a ferramenta.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: pode ser usado na Plataforma, por exemplo, atrav\u00e9s do quadro de projetos, quadro de encaminhamentos, bloco detalhado, quadro estrat\u00e9gico, publicador de indicadores. Todas essas funcionalidades citadas funcionam de forma simples e visual, facilitando a tomada de decis\u00e3o pelo colaborador.</p> <p>Refer\u00eancias:</p> <p>SANTOS, Tawana Oliveira1 ; SILVA, Juliane Fontes2 ; SOUZA, Wiliam Santos3. Processo de implanta\u00e7\u00e3o do quadro de Gest\u00e3o \u00e0 Vista: um estudo de caso. Anais do IX Simp\u00f3sio de Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o de Sergipe, 2017;</p> <p>OHNO, Taiichi. O Sistema Toyota de Produ\u00e7\u00e3o: al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o em larga escala. Bookman, 1975.</p>"},{"location":"13.5_KPI_-_Key_Performance_Indicator/","title":"KPI - Key Performance Indicator","text":"<p>Conceito: Indicadores s\u00e3o um tipo de ferramenta que serve para medir o andamento de alguma a\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da mensura\u00e7\u00e3o de seus resultados. O KPI (Key Performance Indicator), traduzido para o portugu\u00eas como Indicador Chave de Desempenho, trata-se do indicador que enfatiza as vari\u00e1veis de desempenho de uma institui\u00e7\u00e3o. S\u00e3o dois os exemplos de KPI\u00b4s: os IR\u00b4s (indicadores de resultados) e os ID\u00b4s (indicadores de desempenho). A utiliza\u00e7\u00e3o de uma ferramenta \u00e9 fundamental para o acompanhamento dos KPI\u00b4s e a Plataforma pode auxiliar o cliente atrav\u00e9s do seu m\u00f3dulo de indicadores.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: Na \u00e1rea de indicadores podemos indicar quais s\u00e3o indicadores de KPI, como indicadores estrat\u00e9gicos e os demais indicadores utilizados podem ser t\u00e1ticos ou operacionais.</p>"},{"location":"13.6_OKR_-_Objectives_and_Key_Results/","title":"OKR - Objectives and Key Results","text":"<p>Conceito: OKR \u00e9 a sigla para Objectives and Key Results (Objetivos e Resultados-chave em portugu\u00eas). \u00c9 uma metodologia de gest\u00e3o que ajuda a garantir que a empresa concentre esfor\u00e7os nas mesmas quest\u00f5es importantes em toda a organiza\u00e7\u00e3o. Um objetivo (O) \u00e9 O QUE deve ser alcan\u00e7ado e devem ser inspiradores. Os resultados-chave (KR) estabelecem COMO chegar ao objetivo e devem ser espec\u00edficos e limitados pelo tempo. \u00c9 fundamental que os resultados-chave sejam realistas e mensur\u00e1veis.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: as entidades podem ser organizadas por objetivo e resultados-chave (n\u00edveis 1 e 2, por exemplo). Os resultados podem ser mensurados numericamente atrav\u00e9s dos indicadores e associados aos resultados-chave.</p> <p>Refer\u00eancias: DOERR, John. Avalie O Que Importa: Como Google, Bono Vox e A Funda\u00e7\u00e3o Gates Sacudiram O Mundo Com Os Okrs. [S. l.]: Alta Books, 2019.</p> <p>PERIN, Bruno. OKRs: o guia completo da metodologia de planejamento. Portal Administradores, 5 jun. 2020. Dispon\u00edvel em: https://administradores.com.br/artigos/okr-um-guia-completo-da-metodologia-de-planejamento-das-empresas-mais-admiradas-do-mundo. Acesso em: 6 jul. 2020.</p>"},{"location":"13.7_Canvas/","title":"Canvas","text":"<p>Conceito: \u00c9 uma ferramenta de constru\u00e7\u00e3o de modelos de neg\u00f3cios que funciona a partir da descri\u00e7\u00e3o e visualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es dispostas. Em uma explica\u00e7\u00e3o mais direta, se trata da exposi\u00e7\u00e3o de itens em um quadro bastante visual, composto por padr\u00e3o atrav\u00e9s de pontos pr\u00e9-determinados, tais como: justificativas, produtos, premissas, riscos, requisitos, linha do tempo, restri\u00e7\u00f5es, custos. Ao ver o quadro, a ideia \u00e9 que o agente interessado na constru\u00e7\u00e3o e/ou reformula\u00e7\u00e3o do neg\u00f3cio possa observar amplamente como tudo tende a funcionar na pr\u00e1tica.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: Na Plataforma temos tr\u00eas tipos de Canvas que podem ser utilizados da conforme a necessidade da sua organiza\u00e7\u00e3o. Contamos com o Canvas modelo de projeto, Canvas Lean (compacto) e Canvas modelo de Neg\u00f3cio.</p>"},{"location":"13.8_Scrum/","title":"Scrum","text":"<p>Conceito: \u00e9 uma metodologia \u00e1gil de gest\u00e3o de projetos que permite \u00e0 equipe trabalhar com prazos curtos e otimiza\u00e7\u00e3o de processos no desenvolvimento de seus produtos. Fornece tamb\u00e9m a oportunidade de corre\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de erros e falhas que surjam no decorrer do projeto, gra\u00e7as \u00e0 agilidade com que as entregas s\u00e3o programadas, acarretando assim em revis\u00f5es constantes.</p> <p>Em outras palavras, \u00e9 um m\u00e9todo de pr\u00e1tica da aprendizagem cont\u00ednua que considera a entrega de valor ao cliente um caminho para mudan\u00e7as e adapta\u00e7\u00f5es pertinentes que beneficiem o resultado final do produto. Por \u00faltimo, vale lembrar que no Scrum, o papel da equipe \u00e9 primordial, cabe \u00e0 ela trabalhar em conjunto, em conson\u00e2ncia, buscando solu\u00e7\u00f5es criativas para atender \u00e0s expectativas do cliente.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: Na Plataforma, o Scrum pode ser trabalhado a partir do Quadro de Projetos que possibilita uma gest\u00e3o r\u00e1pida e visual de todas as entidades vinculadas a determinado projeto, considerando o filtro por TAG e respons\u00e1vel e a configura\u00e7\u00e3o por status ou status informado. De forma mais personalizada, a partir da vis\u00e3o do usu\u00e1rio, tamb\u00e9m pode ser trabalhado no quadro de encaminhamentos, no qual aparecem todos os encaminhamentos em que a pessoa que est\u00e1 logada criou ou \u00e9 respons\u00e1vel.</p> <p>Refer\u00eancias: FONTES, Al\u00e9xia. Scrum: o que \u00e9 e como funciona esse m\u00e9todo \u00e1gil? VOITTO. Dispon\u00edvel em: https://www.voitto.com.br/blog/artigo/scrum Conhe\u00e7a a Revolu\u00e7\u00e3o desse M\u00e9todo \u00c1gil! </p>"},{"location":"13.9_5W2H/","title":"5W2H","text":"<p>Conceito: \u00e9 uma ferramenta utilizada para planos de a\u00e7\u00e3o que n\u00e3o tem origem muito bem definida. Serve para o processo de tomada de decis\u00e3o no que tange orienta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de planos, e pode ser utilizada por qualquer pessoa que demande por um plano de a\u00e7\u00e3o.</p> <p>Os 5W significam os 5 porqu\u00eas - O que? Por que? Quem? Onde? Quando? - que funcionam como representatividade da a\u00e7\u00e3o a ser realizada (O que?), da explica\u00e7\u00e3o dos motivos e objetivos (Por que?), da determina\u00e7\u00e3o sobre quem executar\u00e1 (Quem?), do lugar onde a a\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 (Onde?) e da data em que acontecer\u00e1 (Quando?). J\u00e1 os 2H se referem ao caminho que ser\u00e1 utilizado para atingir os objetivos estipulados (Como?) e a restri\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para realiz\u00e1-los (Quanto?).</p> <p>Tamb\u00e9m \u00e9 interessante saber que a nomenclatura original dessa ferramenta vem do ingl\u00eas e por isso comp\u00f5e 5W - what, why, who, where, when - e 2H - how e how much. Vale lembrar que embora se denomine a ferramenta respeitando a l\u00edngua em que foi criada, n\u00e3o h\u00e1 perda de significado quando adaptada ao portugu\u00eas.</p> <p>Utiliza\u00e7\u00e3o na Plataforma: Na Plataforma podemos inserir as informa\u00e7\u00f5es dos planos de a\u00e7\u00f5es na an\u00e1lise de desempenho dos indicadores, os editando ou na hora de sua cria\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"13_Metodologias_de_Gest%C3%A3o/","title":"Metodologias de Gest\u00e3o","text":""},{"location":"13_Metodologias_de_Gest%C3%A3o/#metodologias-de-gestao","title":"Metodologias de Gest\u00e3o","text":""},{"location":"15.1_Monitora_Bahia/","title":"Monitora Bahia","text":""},{"location":"15.1_Monitora_Bahia/#monitora-bahia","title":"Monitora Bahia","text":"<p>A Revolu\u00e7\u00e3o no Monitoramento das Pol\u00edticas P\u00fablicas do Governo da Bahia: Como a Falta de Integra\u00e7\u00e3o de Dados Era a Maior Dor e Como o Monitora Bahia Trouxe a Solu\u00e7\u00e3o</p> <p>Em um mundo cada vez mais digital, onde a transforma\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica n\u00e3o pode mais ser ignorada, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica enfrenta um desafio monumental: como entregar servi\u00e7os de qualidade ao cidad\u00e3o quando os dados necess\u00e1rios para tomar decis\u00f5es est\u00e3o espalhados por diversas plataformas e sistemas?</p> <p>Para o Governo da Bahia, essa era uma dor real e constante. A gest\u00e3o p\u00fablica precisava n\u00e3o s\u00f3 coletar dados de diferentes fontes, mas tamb\u00e9m garantir que essas informa\u00e7\u00f5es fossem transparentes, organizadas e pudessem ser usadas de forma eficiente. A falta de integra\u00e7\u00e3o entre os sistemas dificultava n\u00e3o s\u00f3 o monitoramento, mas tamb\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o de seu impacto real no cotidiano da popula\u00e7\u00e3o.</p> <p>Era como tentar montar um quebra-cabe\u00e7a sem as pe\u00e7as certas, pois cada \u00e1rea do governo tinha seus pr\u00f3prios sistemas, sem uma maneira clara de integrar esses dados. Conseguir ter uma vis\u00e3o global e precisa da execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas era praticamente imposs\u00edvel, o que gerava frustra\u00e7\u00e3o, perda de tempo e, o pior, um servi\u00e7o p\u00fablico menos eficiente para quem mais precisava: o cidad\u00e3o.</p> <p>Foi nesse contexto que surgiu a solu\u00e7\u00e3o: o Monitora Bahia.</p> <p>A principal dificuldade era clara: a falta de integra\u00e7\u00e3o e transpar\u00eancia dos dados. A resposta a esse problema veio de uma iniciativa corajosa do Governo da Bahia, que decidiu investir em uma plataforma capaz de integrar todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a gest\u00e3o p\u00fablica. O projeto Monitora Bahia tinha o objetivo de reunir dados de diferentes \u00e1reas em um \u00fanico ambiente, criando uma vis\u00e3o clara e integrada das pol\u00edticas p\u00fablicas em execu\u00e7\u00e3o, suas metas e resultados.</p> <p>Ao conseguir integrar os dados, foi poss\u00edvel abrir uma janela de luz sobre o que realmente estava acontecendo. Pela primeira vez, havia uma vis\u00e3o 360\u00b0 das pol\u00edticas p\u00fablicas, o que representou o primeiro passo para garantir que as a\u00e7\u00f5es do governo fossem executadas conforme planejado.</p> <p>O Monitora Bahia foi mais do que uma simples ferramenta de integra\u00e7\u00e3o de dados. A plataforma, que j\u00e1 integra 11 sistemas diferentes, permite centralizar as informa\u00e7\u00f5es assegurando que elas sejam de alta qualidade. Al\u00e9m disso, ao utilizar intelig\u00eancia artificial, o projeto n\u00e3o apenas coleta e organiza as informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m as refina, transformando dados brutos em insights valiosos para os gestores p\u00fablicos.</p> <p>Hoje, os dados chegam prontos para an\u00e1lise, pois a intelig\u00eancia artificial ajuda a refinar, limpar e estruturar as informa\u00e7\u00f5es, permitindo decis\u00f5es mais acertadas e r\u00e1pidas. Antes, a gest\u00e3o lidava com um mar de dados desorganizados; agora, consegue-se identificar claramente as lacunas, onde as metas n\u00e3o s\u00e3o cumpridas e onde h\u00e1 espa\u00e7o para melhorias.</p> <p>Por\u00e9m, o sucesso do Monitora Bahia n\u00e3o se limitou \u00e0 tecnologia. O projeto s\u00f3 foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao engajamento de toda a equipe de servidores p\u00fablicos. Desde os \u00f3rg\u00e3os sist\u00eamicos at\u00e9 os setoriais, cada servidor desempenhou um papel fundamental. Para que tudo funcionasse, foi necess\u00e1rio envolver todos os servidores, n\u00e3o apenas das \u00e1reas t\u00e9cnicas, mas tamb\u00e9m das equipes diretamente envolvidas na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. Esse comprometimento coletivo tornou a integra\u00e7\u00e3o de dados uma realidade concreta, e n\u00e3o apenas uma promessa.</p> <p>Outro fator essencial foi o apoio da alta gest\u00e3o, que compreendeu a import\u00e2ncia da integra\u00e7\u00e3o e da transpar\u00eancia, reconhecendo a necessidade de investir em tecnologia para melhorar a efici\u00eancia da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Esse entendimento, aliado ao esfor\u00e7o conjunto de todos os servidores, tornou o Monitora Bahia uma realidade.</p> <p>Hoje, com a integra\u00e7\u00e3o dos dados e o uso da intelig\u00eancia artificial ao servi\u00e7o da gest\u00e3o p\u00fablica, o Monitora Bahia \u00e9 um exemplo de como a transpar\u00eancia, o uso inteligente dos dados e a colabora\u00e7\u00e3o entre setores podem transformar a entrega de servi\u00e7os \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Os cidad\u00e3os baianos passam a confiar mais nas pol\u00edticas p\u00fablicas, sabendo que elas s\u00e3o monitoradas de forma precisa e transparente.</p> <p>A jornada n\u00e3o para por a\u00ed. Com o sucesso da integra\u00e7\u00e3o e da an\u00e1lise de dados, o Monitora Bahia segue avan\u00e7ando, colocando a Bahia na vanguarda da transforma\u00e7\u00e3o digital na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. O projeto resolve a dor da falta de dados integrados e abre caminho para uma nova era na gest\u00e3o p\u00fablica: mais eficiente, transparente e, acima de tudo, mais pr\u00f3xima do cidad\u00e3o.</p> <p>Assista ao depoimento e conhe\u00e7a a transforma\u00e7\u00e3o promovida pelo Monitora Bahia. Neste v\u00eddeo, Matteus Guimar\u00e3es - Assessor Especial do Secret\u00e1rio da Casa Civil do Governo do Estado, detalha os principais desafios enfrentados pelo Governo da Bahia na gest\u00e3o p\u00fablica antes da integra\u00e7\u00e3o dos dados e como o projeto Monitora Bahia se tornou um marco na moderniza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia do monitoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas.</p>"},{"location":"15.2_Depoimento_sobre_o_Monitora_Bahia/","title":"Depoimento sobre o Monitora Bahia","text":""},{"location":"15.2_Depoimento_sobre_o_Monitora_Bahia/#depoimento-sobre-o-monitora-bahia","title":"Depoimento sobre o Monitora Bahia","text":"<p>Assista ao depoimento e conhe\u00e7a a transforma\u00e7\u00e3o promovida pelo Monitora Bahia.</p> <p>Neste v\u00eddeo, Matteus Guimar\u00e3es - Assessor Especial do Secret\u00e1rio da Casa Civil do Governo do Estado, detalha os principais desafios enfrentados pelo Governo da Bahia na gest\u00e3o p\u00fablica antes da integra\u00e7\u00e3o dos dados e como o projeto Monitora Bahia se tornou um marco na moderniza\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia do monitoramento das pol\u00edticas p\u00fablicas.</p> <p>Convidamos voc\u00ea a assistir e compreender de que forma a tecnologia aliada ao comprometimento das equipes tem proporcionado maior transpar\u00eancia e qualidade na entrega dos servi\u00e7os p\u00fablicos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"15.3_Saiu_na_Globo/","title":"Saiu na Globo","text":""},{"location":"15.3_Saiu_na_Globo/#saiu-na-globo","title":"Saiu na Globo","text":"<p>Como a tecnologia est\u00e1 revolucionando a gest\u00e3o p\u00fablica no Brasil? A resposta foi ao ar em uma mat\u00e9ria especial do NE2, da TV Globo, que destacou o impacto de startups no setor p\u00fablico e a Facilit Tecnologia esteve no centro dessa transforma\u00e7\u00e3o com a Plataforma.</p> <p>Voc\u00ea j\u00e1 imaginou uma prefeitura ganhando agilidade, controle e efici\u00eancia com tecnologia simples e acess\u00edvel? \u00c9 isso que estamos entregando, e a reportagem mostra isso na pr\u00e1tica.</p> <p>Eus\u00e9bio Soares, S\u00f3cio Diretor da Facilit, contou como a Plataforma est\u00e1 ajudando munic\u00edpios, estados e institui\u00e7\u00f5es a tomarem decis\u00f5es mais inteligentes e baseadas em dados.</p> <p>E tem mais: o depoimento da Secret\u00e1ria Executiva de Jaboat\u00e3o dos Guararapes, Norma Nascimento, traz um olhar direto do poder p\u00fablico e mostra por que nossa tecnologia j\u00e1 \u00e9 indispens\u00e1vel na rotina de gest\u00e3o municipal.</p> <p>Se voc\u00ea trabalha com governo, tecnologia ou quer entender como a inova\u00e7\u00e3o pode mudar a vida de milhares de pessoas, voc\u00ea precisa assistir  a essa mat\u00e9ria.</p>"},{"location":"15_Como_a_Plataforma_Est%C3%A1_Transformando_a_Gest%C3%A3o_de_Projetos/","title":"Hist\u00f3rias de Sucesso","text":""},{"location":"15_Como_a_Plataforma_Est%C3%A1_Transformando_a_Gest%C3%A3o_de_Projetos/#historias-de-sucesso-como-a-plataforma-esta-transformando-a-gestao-de-projetos","title":"Hist\u00f3rias de Sucesso: Como a Plataforma Est\u00e1 Transformando a Gest\u00e3o de Projetos","text":"<p>Quando falamos em gest\u00e3o de projetos, a efici\u00eancia e a integra\u00e7\u00e3o de dados s\u00e3o essenciais para o sucesso de qualquer organiza\u00e7\u00e3o. Mas como alcan\u00e7ar esses objetivos de forma pr\u00e1tica e eficaz? A resposta est\u00e1 em hist\u00f3rias de sucesso \u2013 relatos reais de como empresas e organiza\u00e7\u00f5es est\u00e3o utilizando a Plataforma para superar desafios, melhorar a execu\u00e7\u00e3o de projetos e otimizar o planejamento estrat\u00e9gico.</p> <p>Neste espa\u00e7o, vamos compartilhar essas hist\u00f3rias de clientes que, com o uso da Plataforma, conseguiram transformar suas opera\u00e7\u00f5es, superar obst\u00e1culos e alcan\u00e7ar resultados excepcionais. Cada hist\u00f3ria \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o do impacto real que a Plataforma tem na gest\u00e3o de projetos e como ele pode ser a chave para resolver problemas do dia a dia.</p> <p>O Que S\u00e3o as Hist\u00f3rias de Sucesso? As hist\u00f3rias de sucesso s\u00e3o exemplos pr\u00e1ticos de como a Plataforma tem ajudado organiza\u00e7\u00f5es de diferentes segmentos a resolver problemas espec\u00edficos e melhorar a efici\u00eancia na gest\u00e3o de seus projetos. Elas mostram como a plataforma tem sido aplicada para:</p> <ul> <li>Integrar dados de diferentes fontes e melhorar a tomada de decis\u00f5es</li> <li>Acompanhar e monitorar projetos com maior clareza e precis\u00e3o</li> <li>Melhorar a comunica\u00e7\u00e3o entre equipes e garantir que todos estejam alinhados com as metas estabelecidas</li> <li>Aumentar a efici\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o de tarefas e no alcance de objetivos.</li> </ul> <p>Esses relatos n\u00e3o se limitam a simples resultados: s\u00e3o provas tang\u00edveis de como a Plataforma se torna uma ferramenta estrat\u00e9gica para organiza\u00e7\u00f5es que buscam otimizar seus processos, melhorar seus resultados e alcan\u00e7ar seus objetivos de forma mais eficiente e eficaz.</p> <p>O Impacto das Hist\u00f3rias de Sucesso</p> <p>Cada hist\u00f3ria traz consigo li\u00e7\u00f5es valiosas sobre como utilizar a plataforma de forma estrat\u00e9gica. Elas v\u00e3o al\u00e9m dos resultados imediatos, mostrando tamb\u00e9m como a transforma\u00e7\u00e3o digital pode impactar positivamente a gest\u00e3o de projetos em v\u00e1rios n\u00edveis. As hist\u00f3rias de sucesso revelam o poder de integrar dados, monitorar processos em tempo real e tomar decis\u00f5es mais embasadas e assertivas.</p> <p>Essas experi\u00eancias ajudam a refor\u00e7ar o valor da Plataforma como uma plataforma que n\u00e3o s\u00f3 resolve problemas de gest\u00e3o, mas tamb\u00e9m agiliza o processo de planejamento e melhora a execu\u00e7\u00e3o de projetos de maneira mais organizada e controlada.</p> <p>Conclus\u00e3o: Inspire-se com as Hist\u00f3rias de Sucesso Ao explorar essas hist\u00f3rias de sucesso, voc\u00ea descobrir\u00e1 como a Plataforma pode ser uma ferramenta transformadora para sua organiza\u00e7\u00e3o. Desde a integra\u00e7\u00e3o de dados at\u00e9 a otimiza\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico, as possibilidades s\u00e3o infinitas.</p> <p>Essas hist\u00f3rias s\u00e3o uma prova de que o uso inteligente da Plataforma pode ajudar sua organiza\u00e7\u00e3o a alcan\u00e7ar novos patamares de efici\u00eancia, superar desafios e entregar resultados mais eficazes e de alta qualidade.</p> <p>Pronto para escrever a sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria de sucesso? Explore a nossa Base de Conhecimento, inspire-se com as experi\u00eancias dos nossos clientes e comece a transformar a gest\u00e3o de seus projetos com a Plataforma hoje mesmo!</p>"},{"location":"2.1_Cria%C3%A7%C3%A3o_dos_N%C3%ADveis_%28N1%2C_N2%2C_N3%2C_N4%2C_N5_e_N6%29/","title":"Cria\u00e7\u00e3o dos N\u00edveis (N1, N2, N3, N4, N5 e N6)","text":"<p>Criando entidades As entidades podem representar qualquer a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, como objetivos, projetos, etapas, atividades, tarefas e subtarefas.</p> <p>\u00c9 atrav\u00e9s delas que voc\u00ea realiza o planejamento de seus projetos e faz o acompanhamento das a\u00e7\u00f5es definidas.</p> <p>Ap\u00f3s organizar as entidades de acordo com os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o do sistema, seu projeto ficar\u00e1 estruturado dentro da plataforma.</p> <p>Neste artigo vamos mostrar como voc\u00ea pode criar entidades no primeiro n\u00edvel e nos demais n\u00edveis.</p> <p>Criando entidades no primeiro n\u00edvel Entende-se como primeiro n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o, a entidade que fica no topo da hierarquia, neste exemplo estamos falando do objetivo estrat\u00e9gico.</p> <p>Para seguirmos, vamos utilizar este exemplo como estrutura de entidades:</p> <p>N1: Reformar escolas (OBJETIVO)</p> <p>N2: Escola Ribeiro Dias (PROJETO)</p> <p>N2: Escola Vitor Gomes (PROJETO)</p> <p>N3: Planejamento (ETAPA)</p> <p>N3: Execu\u00e7\u00e3o obras (ETAPA)</p> <p>N3: Inaugura\u00e7\u00e3o (ETAPA)</p> <p>N2: Escola Ana Barros (PROJETO)</p> <p>Aten\u00e7\u00e3o! Este \u00e9 apenas um exemplo, voc\u00ea deve usar suas entidades e caso seja necess\u00e1rio, voc\u00ea pode cri\u00e1-las at\u00e9 o n\u00edvel 6 (N6)</p> <p>Para criar um novo objetivo, clique neste \u00edcone de \u201c+\u201d \u00e0 frente do ano, no gerenciador de projetos. </p> <p> Criando objetivos atrav\u00e9s do gerenciador de projetos</p> <p>Este espa\u00e7o \u00e9 destinado para informar as propriedades da entidade \"objetivo\u201d.</p> <p> Propriedades de uma entidade</p> <p>H\u00e1 outra forma de chegar aqui. Basta clicar em \"Criar\" e escolher \u201cCriar Objetivo\u201d. </p> <p> Cria\u00e7\u00e3o de Objetivo atrav\u00e9s do \u201c+\u201d</p> <p>Comece preenchendo o nome da entidade e, na sequ\u00eancia, informe o nome da institui\u00e7\u00e3o. </p> <p>As institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o parte da estrutura organizacional da empresa, por exemplo secretarias, diretorias, ger\u00eancias, etc.</p> <p>Depois digite as datas previstas de in\u00edcio e t\u00e9rmino. Se a a\u00e7\u00e3o estiver em andamento, informe tamb\u00e9m as datas realizadas, caso contr\u00e1rio deixe em branco.</p> <p> Campo de Datas</p> <p>A seguir, escolha o respons\u00e1vel pela institui\u00e7\u00e3o. Ao finalizar, clique em \u201cSalvar\u201d.</p> <p>Aten\u00e7\u00e3o:  O respons\u00e1vel precisa estar relacionado a institui\u00e7\u00e3o escolhida, sen\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o conseguir\u00e1 selecion\u00e1-lo aqui. Caso ele ainda n\u00e3o tenha sido cadastrado no sistema, voc\u00ea poder\u00e1 inclu\u00ed-lo clicando no bot\u00e3o azul.</p> <p></p> <p>Cria\u00e7\u00e3o de Respons\u00e1veis atrav\u00e9s das propriedades de uma entidade</p> <p>Pronto! Aqui est\u00e1 nossa primeira entidade criada.</p> <p>Criando entidade em outros n\u00edveis</p> <p>Agora que o objetivo est\u00e1 criado, vamos criar entidades nos outros n\u00edveis, que correspondem aos projetos e etapas do nosso exemplo.</p> <p>Para criar um projeto, clique em \u201c+\u201d \u00e0 direita na linha do objetivo criado h\u00e1 pouco. </p> <p> Cria\u00e7\u00e3o de um N2</p> <p>Vamos digitar o nome da entidade, na \u201cDescri\u00e7\u00e3o\u201d, voc\u00ea pode informar o escopo do projeto e na sequ\u00eancia temos a institui\u00e7\u00e3o, as datas e o nome do respons\u00e1vel.</p> <p></p> <p> \ud83d\ude80 Exemplo de Propriedades de uma entidade </p> <p>Al\u00e9m disso, voc\u00ea tamb\u00e9m pode inserir TAGs para categorizar os projetos e identific\u00e1-los com mais facilidade. Por exemplo: se for uma A\u00e7\u00e3o Priorit\u00e1ria. As tags precisam estar criadas previamente, ok? </p> <p>No artigo sugerido abaixo, voc\u00ea encontra mais detalhes sobre esse processo.</p> <p>Ap\u00f3s preencher as informa\u00e7\u00f5es, salve, e repita o processo para criar as demais entidades de projeto.</p> <p>Por fim, criaremos as entidades de Etapas, que est\u00e3o em um n\u00edvel abaixo dos projetos.</p> <p>Para isso, clique em Adicionar Etapa no N2 da Escola Vitor Gomes e preencha as informa\u00e7\u00f5es conforme mostramos anteriormente: Nome da etapa, descri\u00e7\u00e3o e assim por diante.</p> <p>A partir da\u00ed, o processo de cria\u00e7\u00e3o das entidades dos n\u00edveis inferiores como atividades, tarefas e subtarefas \u00e9 semelhante. </p> <p>Clicando na setinha voc\u00ea consegue expandir o n\u00edvel N1 e visualizar os 3 projetos criados. </p> <p> Expanda e/ou Retraia os n\u00edveis abaixo</p> <p>Para fechar o n\u00edvel, clique novamente na seta. Este m\u00e9todo \u00e9 utilizado para expandir qualquer n\u00edvel dA Plataforma, ok?. \u00c9 s\u00f3 clicar aqui que os n\u00edveis inferiores s\u00e3o abertos. </p> <p>Pronto! Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como criar entidades na plataforma.</p> <p>Se precisar incluir muitas entidades, voc\u00ea poder\u00e1 utilizar um processo de importa\u00e7\u00e3o em massa. Clicando no link abaixo, temos um v\u00eddeo sugerido que mostra em detalhes este procedimento.</p> <p>Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima </p>"},{"location":"2.2_Como_Editar_e_Remover_Entidades/","title":"Como Editar e Remover Entidades","text":""},{"location":"2.2_Como_Editar_e_Remover_Entidades/#editar-e-remover-entidades","title":"Editar e remover entidades","text":"<p>Ao planejar seu projeto e inserir as entidades na plataforma, voc\u00ea passa a ter uma estrutura que ser\u00e1 utilizada na gest\u00e3o de seus objetivos estrat\u00e9gicos.</p> <p>Vamos supor que houve alguma mudan\u00e7a estrat\u00e9gica no projeto ou alguma informa\u00e7\u00e3o precisa ser atualizada, como datas ou nome do respons\u00e1vel, ent\u00e3o voc\u00ea ter\u00e1 que editar uma ou v\u00e1rias entidades.</p> <p>Aqui na plataforma este processo \u00e9 bem simples, voc\u00ea pode facilmente editar a entidade e caso precise pode at\u00e9 exclu\u00ed-la.</p> <p>Neste artigo n\u00f3s vamos mostrar como voc\u00ea pode editar uma entidade e exclu\u00ed-la. Vamos l\u00e1?</p>"},{"location":"2.2_Como_Editar_e_Remover_Entidades/#editando-uma-entidade","title":"Editando uma entidade","text":"<p>Utilizaremos este exemplo como estrutura de entidades que j\u00e1 foram criadas na Plataforma:</p> <ul> <li>N1: Reformar escolas (OBJETIVO)</li> <li>N2: Escola Ribeiro Dias (PROJETO)</li> <li>N2: Escola Vitor Gomes (PROJETO)<ul> <li>N3: Planejamento (ETAPA)</li> <li>N3: Execu\u00e7\u00e3o obras (ETAPA)</li> <li>N3: Inaugura\u00e7\u00e3o (ETAPA)</li> </ul> </li> <li>N2: Avenida 7 de Setembro (PROJETO)</li> </ul> <p>Vamos supor que houve uma modifica\u00e7\u00e3o de respons\u00e1vel na etapa de planejamento do projeto Escola Vitor Gomes (N2) e que esta informa\u00e7\u00e3o precisa ser atualizada na plataforma. Antes de localizar a entidade no sistema, certifique-se que voc\u00ea est\u00e1 no ano em que o projeto foi criado.</p> <p>A seguir, clique no \u00edcone do Gerenciador de Projetos, para ver as entidades cadastradas na plataforma. Voc\u00ea pode localizar a entidade desejada pelas abas de cada n\u00edvel ou atrav\u00e9s do campo de busca.</p> <p></p>   \u26a0\ufe0f Aten\u00e7\u00e3o para este detalhe super importante: A pesquisa deve ser feita no ano onde seu objetivo principal foi criado e no n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o correto, caso contr\u00e1rio a entidade pesquisada n\u00e3o ser\u00e1 encontrada, ok?  <p>Para editar, clique no \u00edcone de l\u00e1pis que fica aqui no final da linha.</p> <p> L\u00e1pis de edi\u00e7\u00e3o</p> \ud83d\udd14 Aviso: Pronto, por aqui ser\u00e1 poss\u00edvel editar todas as informa\u00e7\u00f5es relacionadas as propriedades desta entidade."},{"location":"2.2_Como_Editar_e_Remover_Entidades/#removendo-entidades","title":"Removendo entidades","text":"<p>J\u00e1 para excluir uma entidade, ap\u00f3s localizar a desejada, clique sobre o l\u00e1pis, depois clique no bot\u00e3o \u201cRemover\u201d e na sequ\u00eancia, confirmar.</p> <p> Removendo uma entidade</p> <p>Entidade exclu\u00edda!</p> <p>Ao excluir uma entidade, ela poder\u00e1 ser restaurada apenas mediante a abertura de chamado ao suporte t\u00e9cnico da plataforma.</p>"},{"location":"2.2_Como_Editar_e_Remover_Entidades/#desativar-entidade","title":"Desativar entidade","text":"<p>As entidades podem ser desativadas, desta forma, o usu\u00e1rio administrador plataforma de sua organiza\u00e7\u00e3o ou qualquer usu\u00e1rio que tenha essa permiss\u00e3o, poder\u00e1 ativa-la novamente a qualquer momento, sem a necessidade de abertura de chamado.</p> <p>Clique em Editar, tire a flag de ativo e insira a data em que a mesma foi inativada.</p> <p> Inativando um entidade</p> <p>Para reativar uma entidade, basta colocar a flag de ativo novamente e salvar</p> <p>Pronto! Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como editar e remover entidades.</p> <p>Espero ter ajudado. At\u00e9 a pr\u00f3xima </p>"},{"location":"2_N%C3%ADveis_de_Informa%C3%A7%C3%A3o/","title":"N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"2_N%C3%ADveis_de_Informa%C3%A7%C3%A3o/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Na Plataforma, os N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o organizam o planejamento estrat\u00e9gico em diferentes camadas, facilitando o acompanhamento das metas, a divis\u00e3o de responsabilidades e a execu\u00e7\u00e3o de projetos. Essa estrutura \u00e9 baseada em um modelo hier\u00e1rquico conhecido como EAP (Estrutura Anal\u00edtica de Projeto), permitindo o desdobramento do objetivo principal em a\u00e7\u00f5es mais detalhadas.</p>"},{"location":"2_N%C3%ADveis_de_Informa%C3%A7%C3%A3o/#o-que-sao-os-niveis-de-informacao","title":"O que s\u00e3o os N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o?","text":"<p>A Plataforma \u00e9 um sistema online e altamente personaliz\u00e1vel, que permite ao gestor criar estruturas organizadas e adaptadas \u00e0s necessidades da sua institui\u00e7\u00e3o. Os N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o representam a forma como as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o hierarquicamente organizadas dentro do sistema, facilitando o planejamento, a visualiza\u00e7\u00e3o e o monitoramento das atividades. Cada item dentro dessa estrutura \u00e9 chamado de entidade, e pode representar desde um objetivo amplo at\u00e9 uma subtarefa espec\u00edfica. O gestor decide at\u00e9 que ponto deseja detalhar suas a\u00e7\u00f5es, de acordo com a complexidade do projeto.</p> <p>Exemplo pr\u00e1tico de estrutura Vamos considerar um objetivo de alto n\u00edvel: \"Reformar escolas\". Abaixo dele, poder\u00e3o ser adicionados projetos, etapas, atividades, tarefas e subtarefas. Veja como essa estrutura pode ser montada:</p> <ul> <li> <p>N1: Reformar escolas (Objetivo)</p> </li> <li> <p>N2: Escola Ribeiro Dias (Projeto)</p> <ul> <li> <p>N3: Planejamento (Etapa)</p> </li> <li> <p>N4: Desenho nova planta (Atividade)</p> </li> <li> <p>N5: Contatar equipe t\u00e9cnica (Tarefa)</p> </li> <li> <p>N5: Cria\u00e7\u00e3o do projeto (Tarefa)</p> <ul> <li> <p>N6: Prepara\u00e7\u00e3o do material (Subtarefa)</p> </li> <li> <p>N6: Apresenta\u00e7\u00e3o do projeto (Subtarefa)</p> </li> </ul> </li> <li> <p>N4: Visita t\u00e9cnica (Atividade)</p> </li> <li> <p>N4: Previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria (Atividade)</p> </li> <li> <p>N5: Aprova\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento (Tarefa)</p> </li> <li> <p>N5: Libera\u00e7\u00e3o da verba (Tarefa)</p> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"2_N%C3%ADveis_de_Informa%C3%A7%C3%A3o/#beneficios-dos-niveis-de-informacao","title":"Benef\u00edcios dos N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Estrutura clara e organizada para os projetos</li> <li>Vis\u00e3o sist\u00eamica e detalhada das a\u00e7\u00f5es</li> <li>F\u00e1cil atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidades</li> <li>Monitoramento eficiente por etapa ou atividade</li> <li>Flexibilidade para personalizar conforme a realidade da institui\u00e7\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"2_N%C3%ADveis_de_Informa%C3%A7%C3%A3o/#observacoes-finais","title":"Observa\u00e7\u00f5es finais","text":"<p>Os N\u00edveis de Informa\u00e7\u00e3o permitem que a estrutura\u00e7\u00e3o de projetos na Plataforma seja feita de forma visual, intuitiva e altamente funcional. Al\u00e9m disso, a nomenclatura dos n\u00edveis \u00e9 totalmente customiz\u00e1vel, possibilitando adapta\u00e7\u00e3o a qualquer realidade organizacional. Com isso, o gestor consegue transformar estrat\u00e9gia em a\u00e7\u00f5es concretas, acompanhar o desempenho em cada etapa e tomar decis\u00f5es com base em informa\u00e7\u00f5es bem estruturadas. Para aprender a criar suas entidades na pr\u00e1tica, confira o pr\u00f3ximo artigo ou assista ao nosso tutorial em v\u00eddeo.</p>"},{"location":"2_N%C3%ADveis_de_Informa%C3%A7%C3%A3o/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>Cria\u00e7\u00e3o dos N\u00edveis</p> <p>Editar e Romever Entidades</p>"},{"location":"3.10_Financeiro/","title":"Financeiro","text":"<p>Manter o controle dos recursos financeiros ao longo da execu\u00e7\u00e3o dos projetos \u00e9 essencial para uma boa gest\u00e3o. Isso permite que os respons\u00e1veis acompanhem os valores or\u00e7ados, empenhados, liquidados e pagos, facilitando a tomada de decis\u00f5es em cada fase.</p> <p>Neste artigo, vamos mostrar como incluir essas informa\u00e7\u00f5es financeiras e exibir o quadro \"Detalhamento Financeiro\" na p\u00e1gina da entidade.</p>"},{"location":"3.10_Financeiro/#1-adicionar-valores-financeiros-a-uma-entidade","title":"1. Adicionar valores financeiros a uma entidade","text":"<ul> <li> <p>Localize a entidade desejada e clique no \u00edcone de edi\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>No menu lateral da edi\u00e7\u00e3o, clique no \u00edcone \"$\" para acessar a se\u00e7\u00e3o Financeiros.</p> </li> <li> <p>Selecione a op\u00e7\u00e3o Visualizar valores financeiros.</p> </li> <li> <p>Clique no \u00edcone de l\u00e1pis e, em seguida, em Adicionar Linha.</p> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Preencha os campos:</p> </li> <li> <p>Ano de refer\u00eancia</p> </li> <li> <p>Fonte de receita (previamente cadastrada no menu de Cadastros Auxiliares)</p> </li> <li> <p>Grupo de despesa (previamente cadastrado)</p> </li> <li> <p>Valores or\u00e7ado, empenhado, liquidado e pago (opcionais)</p> </li> <li> <p>Clique em Salvar ap\u00f3s preencher cada linha.</p> </li> </ul> <p></p> <ul> <li>Repita o processo se desejar adicionar mais linhas.</li> </ul>    \u26a0\ufe0f Importante: N\u00e3o \u00e9 permitido inserir duas linhas com a mesma fonte de receita.  <p>O percentual de execu\u00e7\u00e3o ser\u00e1 calculado automaticamente com base no valor or\u00e7ado e valor pago. Caso queira alterar essa l\u00f3gica de c\u00e1lculo, acesse as Configura\u00e7\u00f5es do Sistema e modifique o padr\u00e3o conforme sua necessidade.</p> <p>A linha de totais tamb\u00e9m apresenta a soma dos valores e o percentual global.</p>    \u26a0\ufe0f Importante: A nomenclatura das colunas pode ser personalizada. Para isso, entre em contato com a equipe de suporte."},{"location":"3.10_Financeiro/#2-exibir-o-quadro-detalhamento-financeiro-na-pagina-da-entidade","title":"2. Exibir o quadro \"Detalhamento Financeiro\" na p\u00e1gina da entidade","text":"<p>Se o quadro ainda n\u00e3o estiver vis\u00edvel, siga os passos abaixo para adicion\u00e1-lo:</p> <ul> <li> <p>Com a p\u00e1gina da entidade aberta (por exemplo, a atividade \"Previs\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria\" do projeto da Escola Vitor Gomes), clique no \u00edcone de Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas na barra superior.</p> </li> <li> <p>Escolha uma das op\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li>Configurar esta p\u00e1gina: Aplica a altera\u00e7\u00e3o apenas \u00e0 p\u00e1gina atual.</li> <li> <p>Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas:  Aplica a modifica\u00e7\u00e3o em todas as entidades de um mesmo n\u00edvel.</p> </li> <li> <p>Ao abrir a tela de configura\u00e7\u00e3o, clique em Clonar Template e confirme.</p> </li> <li> <p>Clique no bot\u00e3o de \"+\" em um dos espa\u00e7os dispon\u00edveis e busque por Detalhamento Financeiro.</p> </li> <li> <p>Clique em Adicionar e depois em Publicar Mudan\u00e7as.</p> </li> <li> <p>Pronto! O quadro estar\u00e1 vis\u00edvel na p\u00e1gina da entidade.</p> </li> </ul>    \u26a0\ufe0f Aten\u00e7\u00e3o: As configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas s\u00f3 est\u00e3o dispon\u00edveis para usu\u00e1rios com permiss\u00e3o espec\u00edfica."},{"location":"3.10_Financeiro/#3-editar-adicionar-ou-filtrar-linhas-no-detalhamento-financeiro","title":"3. Editar, adicionar ou filtrar linhas no Detalhamento Financeiro","text":"<ul> <li> <p>Com o quadro \"Detalhamento Financeiro\" vis\u00edvel:</p> </li> <li> <p>Clique no \u00edcone de l\u00e1pis para:</p> </li> <li> <p>Editar linhas existentes</p> </li> <li> <p>Adicionar novas linhas</p> </li> <li> <p>Excluir uma ou mais linhas selecionadas</p> </li> <li> <p>Utilize os filtros para facilitar a busca, como por exemplo: grupo de despesa igual a \"obra\".</p> </li> </ul>"},{"location":"3.10_Financeiro/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es finais","text":"<p>Com esses passos, voc\u00ea consegue acompanhar de forma precisa os dados financeiros dos seus projetos. Essa vis\u00e3o consolidada \u00e9 fundamental para garantir a execu\u00e7\u00e3o eficiente dos recursos e a entrega dos resultados esperados.</p>"},{"location":"3.10_Financeiro/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1gina</p> <p>Fontes e Grupos Financeiros</p>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/","title":"Imagem mapeada","text":"<p>A funcionalidade Imagem Mapeada permite transformar \u00e1reas espec\u00edficas de uma imagem em links interativos, que direcionam o usu\u00e1rio para entidades dentro da plataforma ou para sites externos. Isso facilita o acesso a informa\u00e7\u00f5es diretamente relacionadas \u00e0 imagem exibida.</p> <p>Por exemplo, em um projeto de asfaltamento de ruas, \u00e9 poss\u00edvel incluir um infogr\u00e1fico com todas as etapas do cronograma, e cada etapa pode direcionar para uma entidade diferente dentro da plataforma.</p>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#quando-usar","title":"Quando usar?","text":"<p>Utilize a Imagem Mapeada quando desejar:</p> <ul> <li>Tornar imagens interativas com links internos ou externos;</li> <li>Apresentar fluxogramas ou cronogramas com acesso r\u00e1pido \u00e0s entidades;</li> <li>Criar pain\u00e9is visuais com navega\u00e7\u00e3o direta.</li> </ul>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#passo-a-passo-para-adicionar-imagem-mapeada","title":"Passo a passo para adicionar imagem mapeada","text":""},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#1-acesse-a-entidade-desejada","title":"1. Acesse a entidade desejada","text":"<ul> <li>Clique sobre a entidade que deseja editar.</li> <li>No menu superior, selecione Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</li> </ul> <p>Dica: - Para aplicar a imagem apenas nesta entidade, clique em Configurar esta p\u00e1gina. - Para aplicar em todas as entidades de um mesmo n\u00edvel (como projetos ou etapas), clique em Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas.</p>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#2-clone-o-template-se-for-a-primeira-edicao","title":"2. Clone o template (se for a primeira edi\u00e7\u00e3o)","text":"<ul> <li>Clique em Clonar template e depois em OK para liberar a edi\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina.</li> </ul>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#3-adicione-o-portlet-de-imagem-mapeada","title":"3. Adicione o portlet de Imagem Mapeada","text":"<ul> <li>Clique em + Adicionar portlet.</li> <li>Na categoria M\u00eddias digitais, selecione Imagem Mapeada (ou utilize a barra de busca).</li> <li>Clique em Adicionar.</li> </ul>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#4-adicione-a-imagem","title":"4. Adicione a imagem","text":"<ul> <li>Clique no \u00edcone de engrenagem do quadro rec\u00e9m-adicionado.</li> <li>Clique em Adicionar imagem e selecione o arquivo no seu computador.</li> <li>Escolha o modo de exibi\u00e7\u00e3o: Ajustar \u00e0 tela ou Manter tamanho original.</li> </ul>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#5-mapeie-areas-clicaveis","title":"5. Mapeie \u00e1reas clic\u00e1veis","text":"<ul> <li>Clique em Adicionar hotspot.</li> <li>Arraste para definir a \u00e1rea da imagem que ser\u00e1 clic\u00e1vel.</li> <li>Ajuste o tamanho da \u00e1rea conforme necess\u00e1rio.</li> </ul>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#6-insira-os-links","title":"6. Insira os links","text":"<ul> <li>Clique em Adicionar link:</li> <li>Para links internos: selecione o tipo Entidade, pesquise e selecione a entidade desejada.</li> <li>Para links externos: selecione o tipo URL e cole o endere\u00e7o do site.</li> <li>Repita o processo para quantos links forem necess\u00e1rios.</li> </ul>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#7-finalize-a-configuracao","title":"7. Finalize a configura\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Clique em Salvar.</li> <li>Em seguida, clique em Publicar mudan\u00e7as para aplicar \u00e0 p\u00e1gina.</li> </ul>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#edicao-posterior","title":"Edi\u00e7\u00e3o posterior","text":"<p>Voc\u00ea pode editar a imagem e os links a qualquer momento:</p> <ul> <li>Clique no \u00edcone de l\u00e1pis no quadro da imagem mapeada.</li> <li>Adicione, edite ou remova links conforme necess\u00e1rio.</li> <li>N\u00e3o se esque\u00e7a de clicar em Salvar ap\u00f3s as altera\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"3.11_Imagem_mapeada/#observacoes-importantes","title":"Observa\u00e7\u00f5es importantes","text":"<ul> <li>Somente usu\u00e1rios com permiss\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas podem realizar essa configura\u00e7\u00e3o.</li> <li>A imagem mapeada ficar\u00e1 vis\u00edvel na p\u00e1gina da entidade, e ao clicar nos pontos interativos, o sistema abrir\u00e1 os links em uma nova aba.</li> </ul>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/","title":"Criando Projetos no Gantt","text":"<p>O gr\u00e1fico de Gantt \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o visual do cronograma de um projeto ao longo do tempo. Ele permite visualizar a rela\u00e7\u00e3o entre tarefas, sua dura\u00e7\u00e3o e a sequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o, contribuindo para um planejamento mais eficaz e um acompanhamento cont\u00ednuo da execu\u00e7\u00e3o.</p> <p>Neste artigo, vamos mostrar como adicionar o Gantt \u00e0 p\u00e1gina de uma entidade e estruturar um projeto diretamente por ele.</p>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#1-adicionar-o-gantt-na-pagina-da-entidade","title":"1. Adicionar o Gantt na p\u00e1gina da entidade","text":""},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#passo-a-passo","title":"Passo a passo:","text":"<ol> <li>Acesse a entidade desejada;</li> <li>Clique em Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas na barra superior;</li> <li>Escolha uma das op\u00e7\u00f5es:</li> <li>Configurar esta p\u00e1gina: aplica somente \u00e0 entidade atual;</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas: aplica a todas as entidades de um n\u00edvel espec\u00edfico;</li> <li>Caso a p\u00e1gina nunca tenha sido editada, clique em Clonar template para liberar a edi\u00e7\u00e3o;</li> <li>Clique em Adicionar Portlet &gt; na categoria Gerenciamento, selecione Gantt Sincronizado;</li> <li>Publique as mudan\u00e7as;</li> <li>Retorne \u00e0 p\u00e1gina da entidade e visualize o quadro Gantt inserido.</li> </ol> <p>\u26a0\ufe0f Apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o podem configurar p\u00e1ginas.</p>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#2-estruturar-o-projeto-no-gantt","title":"2. Estruturar o projeto no Gantt","text":""},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#editar-e-adicionar-tarefas","title":"Editar e adicionar tarefas","text":"<ol> <li>Clique no \u00edcone de l\u00e1pis para editar o Gantt;</li> <li>Se a entidade tiver entidades-filhas, elas ser\u00e3o listadas automaticamente;</li> <li>Caso contr\u00e1rio, ser\u00e1 exibida apenas a linha da entidade atual (ex: \u201cProjeto Reforma da Escola Pe. Leonel da Franca\u201d);</li> <li>Clique duas vezes em uma linha para inserir novas etapas;</li> <li>As novas linhas ser\u00e3o numeradas automaticamente (ex: 1.1, 1.2, 1.3...);</li> <li>A numera\u00e7\u00e3o se ajusta automaticamente conforme a posi\u00e7\u00e3o das linhas \u00e9 alterada.</li> </ol>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#ajustar-os-niveis-de-informacao","title":"Ajustar os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Para descer um n\u00edvel (ex: de N3 para N4), clique na linha e depois no \u00edcone de seta para a direita;</li> <li>Para subir um n\u00edvel, clique em seta para a esquerda;</li> <li>Linhas \"filhas\" seguir\u00e3o automaticamente o n\u00edvel da linha \"pai\" ao serem movimentadas.</li> </ul> <p>A plataforma permite at\u00e9 6 n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o. Linhas inseridas al\u00e9m disso n\u00e3o ser\u00e3o sincronizadas.</p>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#3-configurar-datas-e-relacionamentos","title":"3. Configurar datas e relacionamentos","text":""},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#datas-previstas","title":"Datas previstas","text":"<ul> <li>Preencha as datas de in\u00edcio e t\u00e9rmino;</li> <li>O sistema calcula automaticamente a dura\u00e7\u00e3o;</li> <li>Se a dura\u00e7\u00e3o for alterada, as datas se ajustam automaticamente.</li> </ul> <p>A propaga\u00e7\u00e3o de datas depender\u00e1 das configura\u00e7\u00f5es definidas na plataforma. Consulte o v\u00eddeo sugerido para saber mais sobre as regras de datas.</p>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#visualizacao-do-grafico","title":"Visualiza\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico","text":"<ul> <li>Ajuste o zoom e a escala temporal usando os \u00edcones da lupa;</li> <li>\u00c9 poss\u00edvel alterar as datas diretamente no gr\u00e1fico:</li> <li>Arrastando as bordas das barras;</li> <li>Usando as setas do calend\u00e1rio.</li> </ul>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#definir-predecessoras-e-sucessoras","title":"Definir predecessoras e sucessoras","text":"<ul> <li>As tarefas podem ser relacionadas entre si.</li> <li>Exemplo: tarefa B s\u00f3 pode come\u00e7ar ap\u00f3s a conclus\u00e3o da tarefa A.</li> <li>Isso permite o controle de impacto em cadeia no cronograma.</li> </ul>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#4-personalizacao-e-exibicao","title":"4. Personaliza\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Configure quais colunas ser\u00e3o exibidas na tabela;</li> <li>Ative ou oculte o gr\u00e1fico, se desejar visualizar apenas os dados em tabela.</li> </ul>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#5-sincronizacao-com-o-sistema","title":"5. Sincroniza\u00e7\u00e3o com o sistema","text":"<p>Ap\u00f3s estruturar seu projeto:</p> <ol> <li>Ative a op\u00e7\u00e3o Sincronizar;</li> <li>Escolha uma das op\u00e7\u00f5es:</li> <li>OK: mant\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es existentes no sistema e sobrescreve as do Gantt;</li> <li>Cancelar: considera as altera\u00e7\u00f5es feitas no Gantt e sobrescreve o que est\u00e1 na plataforma;</li> <li>Clique em Salvar.</li> </ol> <p></p>"},{"location":"3.12.1_Criando_Projetos_no_Gantt/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Agora que voc\u00ea aprendeu a configurar e estruturar um projeto usando o Gantt, poder\u00e1 acompanhar prazos e entregas de forma visual, organizada e alinhada ao cronograma real das a\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"3.12.2_Importando_Arquivos_do_Project/","title":"Importando Arquivos do Project","text":""},{"location":"3.12.2_Importando_Arquivos_do_Project/#importando-arquivos-do-project","title":"Importando Arquivos do Project","text":"<p>Assista ao v\u00eddeo a seguir para aprender como utilizar esta funcionalidade em seu dia a dia. </p> <p>Este tutorial fornecer\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e dicas valiosas para otimizar seu uso e melhorar sua experi\u00eancia.</p>"},{"location":"3.12.2_Importando_Arquivos_do_Project/#importacao-de-arquivos-mpp-ms-project","title":"Importa\u00e7\u00e3o de Arquivos .mpp (MS-Project).","text":"<p>O processo de importa\u00e7\u00e3o de arquivos .mpp do MS-Project na Plataforma visa facilitar a integra\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es do Microsoft Project. Com essa funcionalidade, a gest\u00e3o de dados se torna mais \u00e1gil e precisa, eliminando a necessidade de inser\u00e7\u00f5es manuais e assegurando que as informa\u00e7\u00f5es fiquem sempre atualizadas.</p> <p>Processo de Importa\u00e7\u00e3o:</p> <p>Quando a sincroniza\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada pela primeira vez, o sistema decide se as informa\u00e7\u00f5es no Gantt ou na plataforma ser\u00e3o mantidas.</p> <ol> <li>Considerar o que est\u00e1 na Plataforma Ao optar por esta configura\u00e7\u00e3o, as informa\u00e7\u00f5es que j\u00e1 est\u00e3o na plataforma (a plataforma principal) ser\u00e3o priorizadas. Isso significa que qualquer dado importado do Microsoft Project para o Gantt que entre em conflito com os dados existentes  ser\u00e1 substitu\u00eddo pelos dados do Plataforma. Esta op\u00e7\u00e3o \u00e9 ideal quando o objetivo \u00e9 garantir que as informa\u00e7\u00f5es da plataforma original prevale\u00e7am, evitando modifica\u00e7\u00f5es feitas no Gantt durante a importa\u00e7\u00e3o.</li> </ol> <p>     \ud83d\udcd8 Uso recomendado: Quando voc\u00ea deseja garantir que os dados da plataforma original sejam mantidos como fonte de verdade, evitando que altera\u00e7\u00f5es feitas no Gantt modifiquem as informa\u00e7\u00f5es originais na plataforma.</p> <p>Considerar o que est\u00e1 no Gantt Nesta configura\u00e7\u00e3o, as informa\u00e7\u00f5es importadas do Microsoft Project para o Gantt ter\u00e3o prioridade. Qualquer dado existente na plataforma que entre em conflito com as novas informa\u00e7\u00f5es importadas ser\u00e1 sobrescrito com os dados do Gantt. Essa op\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00fatil quando o projeto foi atualizado no Microsoft Project e voc\u00ea deseja sincronizar essas atualiza\u00e7\u00f5es diretamente com a plataforma, sem preservar os dados antigos da plataforma.</p> <p>     \ud83d\udcd8 Uso recomendado: Quando as atualiza\u00e7\u00f5es feitas no Microsoft Project s\u00e3o mais recentes e importantes, e o objetivo \u00e9 garantir que essas informa\u00e7\u00f5es sejam refletidas na plataforma..</p> <p>Importa\u00e7\u00e3o N\u00e3o sincronizada: Permite trabalhar no Gantt independentemente do Project. Importa\u00e7\u00e3o Sincronizada: Mant\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es entre o Gantt e o Project espelhadas, para que as altera\u00e7\u00f5es feitas no Project possam ser refletidas no Gantt. Espelhamento do Project: Se habilitado, as informa\u00e7\u00f5es do Project ser\u00e3o exibidas no Gantt, mas n\u00e3o poder\u00e3o ser editadas diretamente na plataforma.</p> <p>Importa\u00e7\u00e3o de Dados b\u00e1sicos As informa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, ao possuir no arquivo do MS-Project as colunas com os respectivos nomes, o sistema j\u00e1 identifica e cria o DE/PARA destas informa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Respons\u00e1vel</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o</li> <li>Peso</li> </ul> <p>     \ud83d\udcd8 Vale lembrar que o sistema realiza esse mapeamento automaticamente apenas quando as colunas do MS Project possuem os nomes esperados. Caso os nomes sejam diferentes, ser\u00e1 necess\u00e1rio fazer o ajuste manual no momento da importa\u00e7\u00e3o, como descrito anteriormente.</p> <p>Importa\u00e7\u00e3o de Tags O Project pode ter uma coluna espec\u00edfica para Tags, onde m\u00faltiplas Tags podem ser separadas por ponto e v\u00edrgula.</p> <ul> <li>Ao importar, o sistema verifica se as Tags j\u00e1 existem na base de dados da Plataforma.</li> <li>Caso j\u00e1 existam o sistema associa automaticamente.</li> <li>Caso n\u00e3o existam a Tag \u00e9 criada automaticamente no sistema.</li> </ul> <p></p> <p> Tags n\u00e3o cadastradas no sistema ser\u00e3o criadas ap\u00f3s a importa\u00e7\u00e3o no ambiente. </p> <p>Importa\u00e7\u00e3o de Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica O Project pode ter uma coluna de Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica, onde m\u00faltiplas localiza\u00e7\u00f5es podem ser separadas por ;</p> <p>Processo de Importa\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>O sistema verifica se as Localiza\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1ficas j\u00e1 existem na base de dados.</li> <li>Caso existam a localiza\u00e7\u00e3o \u00e9 associada automaticamente.</li> <li>Caso n\u00e3o existam o sistema ir\u00e1 criticar, informando que as localiza\u00e7\u00f5es que n\u00e3o existem n\u00e3o ser\u00e3o importadas.</li> </ul> <p>Exibi\u00e7\u00e3o da Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica</p> <p>Assim como as Tags, a Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica ser\u00e1 edit\u00e1vel dentro do modal acessado pela canetinha. </p> <p> Sincroniza\u00e7\u00e3o do gantt para trazer as informa\u00e7\u00f5es da geolocaliza\u00e7\u00e3o </p> <p></p> <p> Sincroniza\u00e7\u00e3o do gantt para trazer as informa\u00e7\u00f5es da geolocaliza\u00e7\u00e3o </p> <p>Campos Din\u00e2micos Cada campo din\u00e2mico no Project ter\u00e1 uma coluna correspondente no Gantt.</p> <p>Os Campos Din\u00e2micos n\u00e3o ser\u00e3o exibidos na tabela do Gantt, mas estar\u00e3o dispon\u00edveis para edi\u00e7\u00e3o no modal de edi\u00e7\u00e3o (canetinha).</p> <p>No lado esquerdo da tela de mapeamento DE/PARA, haver\u00e1 uma funcionalidade de pesquisa para os Campos Din\u00e2micos dispon\u00edveis. Isso permite mapear facilmente os campos do Project para os do Gantt.</p> <p> Esperamos que estas informa\u00e7\u00f5es tenham sido \u00fateis. At\u00e9 a pr\u00f3xima! </p>"},{"location":"3.12.2_Importando_Arquivos_do_Project/#primeira-sincronizacao","title":"Primeira sincroniza\u00e7\u00e3o:","text":""},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/","title":"Gantt Sincronizado","text":"<p>O gr\u00e1fico de Gantt \u00e9 uma ferramenta visual que representa o cronograma de um projeto ao longo do tempo. Ele facilita o planejamento, acompanhamento e an\u00e1lise do progresso das atividades, destacando a rela\u00e7\u00e3o entre tarefas, sua dura\u00e7\u00e3o e a sequ\u00eancia de execu\u00e7\u00e3o.</p> <p>Na Plataforma , \u00e9 poss\u00edvel estruturar projetos e visualizar suas etapas e tarefas utilizando o Gantt.</p>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#para-que-serve-o-gantt","title":"Para que serve o Gantt?","text":"<p>Com o Gantt, voc\u00ea pode:</p> <ul> <li>Visualizar as tarefas de forma cronol\u00f3gica;</li> <li>Identificar depend\u00eancias entre atividades;</li> <li>Planejar e acompanhar o andamento dos projetos;</li> <li>Visualizar o caminho cr\u00edtico e a curva S, se necess\u00e1rio.</li> <li></li> </ul> <p></p>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#como-configurar-o-gantt-na-plataforma","title":"Como configurar o Gantt na Plataforma","text":""},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#1-adicionar-o-portlet-do-gantt","title":"1. Adicionar o portlet do Gantt","text":"<ol> <li>Acesse a entidade do projeto desejado;</li> <li>Clique em Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas;</li> <li>Se for a primeira edi\u00e7\u00e3o, clique em Clonar template e confirme;</li> <li>Clique em + Adicionar portlet;</li> <li>Na categoria apropriada, selecione Gantt e clique em Adicionar.</li> </ol>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#estruturando-o-projeto-no-gantt","title":"Estruturando o projeto no Gantt","text":"<p>Ap\u00f3s adicionar o Gantt \u00e0 p\u00e1gina da entidade, voc\u00ea pode estruturar o projeto de duas maneiras:</p> <ul> <li>Manual: Criar as etapas e tarefas diretamente no quadro do Gantt;</li> <li>Importa\u00e7\u00e3o: Importar um cronograma pronto do Microsoft Project.</li> </ul> <p>Observa\u00e7\u00e3o: Cada linha exibida no Gantt representa uma entidade de um determinado n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#exemplos-de-niveis","title":"Exemplos de n\u00edveis:","text":"<ul> <li>Se o Gantt for adicionado a uma entidade de n\u00edvel 2, a primeira linha representar\u00e1 a entidade N2 e as demais, as entidades N3.</li> <li>Se o Gantt for adicionado a uma entidade de n\u00edvel 4, a primeira linha ser\u00e1 N4 e as demais, N5.</li> </ul> <p>Voc\u00ea pode reorganizar as linhas para alterar os n\u00edveis das entidades. Por exemplo, ao mover uma linha para a direita, ela se tornar\u00e1 \u201cfilha\u201d da linha acima, descendo um n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#limite-de-niveis","title":"Limite de n\u00edveis","text":"<p>A plataforma permite at\u00e9 6 n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o. Se uma linha for criada como n\u00edvel 7 (filha de uma N6), ela n\u00e3o ser\u00e1 sincronizada com o sistema.</p> <p>Para mais detalhes sobre n\u00edveis, consulte o v\u00eddeo sugerido ao final deste artigo.</p>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#sincronizacao-com-o-sistema","title":"Sincroniza\u00e7\u00e3o com o sistema","text":"<p>Ap\u00f3s estruturar o projeto no Gantt, voc\u00ea precisa realizar a sincroniza\u00e7\u00e3o, que pode ser feita de duas formas:</p>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#1-considerar-o-gantt","title":"1. Considerar o Gantt","text":"<p>As informa\u00e7\u00f5es inseridas no Gantt sobrescrevem os dados existentes na Plataforma</p>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#2-considerar-a-plataforma","title":"2. Considerar a Plataforma","text":"<p>As informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes na Plataforma sobrescrevem o que foi editado no Gantt.</p> <p>Exemplo: Se a data de in\u00edcio da tarefa for 08/02 na Plataforma e for alterada para 09/02 no Gantt: - Se considerar a Plataforma, a data continua 08/02; - Se considerar o Gantt, a data ser\u00e1 atualizada para 09/02.</p>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#personalizacoes-adicionais","title":"Personaliza\u00e7\u00f5es adicionais","text":"<p>O Gantt tamb\u00e9m permite:</p> <ul> <li>Escolher colunas que ser\u00e3o exibidas;</li> <li>Ativar op\u00e7\u00f5es visuais, como:</li> <li>Caminho Cr\u00edtico;</li> <li>Curva S.</li> </ul>"},{"location":"3.12_Gantt_Sincronizado/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O gr\u00e1fico de Gantt \u00e9 uma excelente ferramenta para acompanhar projetos de forma visual e integrada ao cronograma. Ele contribui diretamente para a gest\u00e3o eficiente e o controle das entregas na Plataforma.</p> <p>--</p> <p>Se tiver d\u00favidas, consulte outros artigos relacionados ou entre em contato com o suporte.</p>"},{"location":"3.13_Quadro_de_Projetos_Kanban/","title":"Quadro de Projetos - Kanban","text":"<p>O Quadro de Projetos \u00e9 uma funcionalidade que permite visualizar etapas, atividades, tarefas e subtarefas de um projeto organizadas por status de execu\u00e7\u00e3o. Ele utiliza o modelo visual de Kanban, facilitando o acompanhamento e a gest\u00e3o do fluxo de trabalho.</p> <p>Por exemplo: tarefas sem data de previs\u00e3o aparecem na coluna N\u00e3o planejados. As demais s\u00e3o distribu\u00eddas automaticamente conforme seus status: A iniciar, Em andamento, Atrasadas ou Conclu\u00eddas.</p>"},{"location":"3.13_Quadro_de_Projetos_Kanban/#1-adicionar-o-quadro-de-projetos-na-pagina-da-entidade","title":"1. Adicionar o Quadro de Projetos na p\u00e1gina da entidade","text":""},{"location":"3.13_Quadro_de_Projetos_Kanban/#passo-a-passo","title":"Passo a passo:","text":"<ol> <li>Acesse a entidade desejada;</li> <li>No menu superior, clique em Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas;</li> <li>Selecione:</li> <li>Configurar esta p\u00e1gina, para aplicar apenas na entidade atual;</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas, para aplicar em todas as entidades de um n\u00edvel (ex: etapas, tarefas);</li> <li>Se for a primeira edi\u00e7\u00e3o, clique em Clonar template e confirme;</li> <li>Clique em + Adicionar portlet;</li> <li>Na categoria Gerenciamento, selecione Quadro de Projetos (ou utilize a busca r\u00e1pida).</li> </ol>"},{"location":"3.13_Quadro_de_Projetos_Kanban/#configuracao-do-portlet","title":"Configura\u00e7\u00e3o do portlet","text":"<p>Clique no \u00edcone de engrenagem do quadro rec\u00e9m-adicionado para configurar:</p> <ul> <li>Quantidade m\u00e1xima de entidades por coluna;</li> <li>N\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o a ser exibido: etapas, atividades, tarefas ou subtarefas;</li> <li>Tipo de colunas:</li> <li>Status: colunas organizadas automaticamente por status;</li> <li>Status informado: colunas livres para voc\u00ea personalizar t\u00edtulos e agrupar os status manualmente.</li> </ul> <p>Voc\u00ea pode:</p> <ul> <li>Renomear colunas;</li> <li>Reorganizar os status entre colunas (arrastando e soltando);</li> <li>Adicionar novas colunas com o bot\u00e3o Adicionar coluna;</li> <li>Reordenar colunas clicando nos pontinhos e arrastando.</li> </ul> <p>\ud83d\udd12 Apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o podem realizar a configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</p> <p>Ap\u00f3s concluir a configura\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Clique em Salvar;</li> <li>Depois, clique em Publicar mudan\u00e7as.</li> </ul> <p>As entidades ser\u00e3o exibidas automaticamente, distribu\u00eddas nas colunas conforme seus status.</p>"},{"location":"3.13_Quadro_de_Projetos_Kanban/#2-acompanhar-as-atividades-no-quadro-de-projetos","title":"2. Acompanhar as atividades no Quadro de Projetos","text":"<p>O Quadro de Projetos permite acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o das etapas do projeto em tempo real.</p> <p>Cada card representa uma entidade e exibe informa\u00e7\u00f5es como:</p> <ul> <li>Nome da entidade;</li> <li>Status atual;</li> <li>Data de t\u00e9rmino prevista;</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel;</li> <li>Respons\u00e1vel designado.</li> </ul>"},{"location":"3.13_Quadro_de_Projetos_Kanban/#funcionalidades","title":"Funcionalidades","text":"<ul> <li>Editar entidade: Clique no \u00edcone de l\u00e1pis do card para editar informa\u00e7\u00f5es (n\u00e3o esque\u00e7a de salvar ap\u00f3s altera\u00e7\u00f5es);</li> <li>Arrastar e soltar cards: Ao mover um card para outra coluna, seu status \u00e9 atualizado automaticamente. Exemplo: mover para \"Conclu\u00eddo\" atualiza o status e a data de t\u00e9rmino;</li> <li>A coluna Atrasados \u00e9 gerada automaticamente conforme a data de t\u00e9rmino prevista.</li> </ul>"},{"location":"3.13_Quadro_de_Projetos_Kanban/#filtros","title":"Filtros","text":"<p>Clique em Filtro (canto superior esquerdo) para aplicar filtros por:</p> <ul> <li>Palavra-chave;</li> <li>Respons\u00e1vel;</li> <li>Tags;</li> <li>Status;</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p></p>"},{"location":"3.13_Quadro_de_Projetos_Kanban/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O Quadro de Projetos da Plataforma \u00e9 uma ferramenta visual poderosa para monitorar a execu\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o de atividades. Ele melhora a vis\u00e3o geral do projeto, promove transpar\u00eancia e facilita o acompanhamento colaborativo.</p> <p>Se ainda tiver d\u00favidas, consulte nossos outros artigos ou entre em contato com o suporte.</p>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/","title":"Quadro Estrat\u00e9gico","text":"<p>O Quadro Estrat\u00e9gico permite visualizar informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas dos projetos sob diferentes perspectivas, otimizando a gest\u00e3o e facilitando a tomada de decis\u00f5es. \u00c9 poss\u00edvel configurar vis\u00f5es personalizadas com agrupamentos e filtros, conforme a necessidade de cada \u00e1rea ou objetivo.</p>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#1-criar-visao-no-quadro-estrategico","title":"1. Criar vis\u00e3o no Quadro Estrat\u00e9gico","text":""},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#passo-a-passo","title":"Passo a passo:","text":"<ol> <li>Acesse a entidade de n\u00edvel 1 (ex: Objetivo) desejada;</li> <li>Clique no menu do Quadro Estrat\u00e9gico;</li> <li>Clique no \u00edcone de \u201c+\u201d ou acesse Gerenciar Vis\u00f5es &gt; Nova vis\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#configuracoes-iniciais","title":"Configura\u00e7\u00f5es iniciais","text":"<ul> <li>Nome da vis\u00e3o: escolha um nome que facilite a identifica\u00e7\u00e3o;</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o (opcional): insira detalhes relevantes;</li> <li>Tipo de constru\u00e7\u00e3o:</li> <li>Manual: criar a estrutura da perspectiva manualmente;</li> <li>Autom\u00e1tica: com base nas entidades relacionadas \u00e0 entidade atual.</li> </ul> <p>\ud83d\udccc Para este exemplo, usaremos a op\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica.</p>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#selecionar-entidades-e-niveis","title":"Selecionar entidades e n\u00edveis","text":"<ul> <li>Tipo de entidade exibida: exemplo: Projeto;</li> <li>Ignorar n\u00edvel (opcional): marque se quiser ocultar n\u00edveis j\u00e1 representados pela entidade atual.</li> </ul> <p>Exemplo: se o quadro est\u00e1 na p\u00e1gina de um Objetivo, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio exibir novamente esse n\u00edvel.</p>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#aba-agrupadores","title":"Aba: Agrupadores","text":"<p>Voc\u00ea pode categorizar as entidades da vis\u00e3o por:</p> <ul> <li>Institui\u00e7\u00e3o (ex: Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o, Seguran\u00e7a);</li> <li>Respons\u00e1vel (ex: K\u00e9ssia, Roberta).</li> </ul> <p>Para configurar:</p> <ol> <li>Arraste os agrupadores desejados de Agrupadores Dispon\u00edveis para Montar Agrupamento;</li> <li>Ordene conforme a hierarquia desejada (o primeiro ser\u00e1 o agrupador principal);</li> <li>Se preferir, use um agrupamento sugerido pelo sistema.</li> </ol>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#aba-filtros","title":"Aba: Filtros","text":"<p>Voc\u00ea pode filtrar as entidades que far\u00e3o parte da vis\u00e3o.</p> <p>Exemplo: exibir apenas os projetos com a tag \u201cProjeto Estrat\u00e9gico\u201d.</p> <p>Para isso:</p> <ol> <li>Clique em Tags;</li> <li>Selecione a(s) tag(s) desejada(s);</li> <li>Clique na seta para mov\u00ea-las para a se\u00e7\u00e3o Incluindo somente os que contenham.</li> </ol>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#finalizacao","title":"Finaliza\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Clique em Salvar;</li> <li>Atualize a p\u00e1gina do navegador.</li> </ul> <p>A nova vis\u00e3o ser\u00e1 exibida no Quadro Estrat\u00e9gico com:</p> <ul> <li>Status dos projetos;</li> <li>Percentual de conclus\u00e3o por status;</li> <li>Percentual financeiro.</li> </ul> <p>Voc\u00ea pode visualizar mais detalhes clicando no \u00edcone de informa\u00e7\u00f5es ou editar clicando no \u00edcone de l\u00e1pis.</p>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#gerenciar-visoes","title":"Gerenciar vis\u00f5es","text":"<p>Acesse o menu do quadro &gt; Gerenciar Vis\u00f5es. Nele, \u00e9 poss\u00edvel:</p> <ul> <li>Reordenar vis\u00f5es (a primeira ser\u00e1 a aba padr\u00e3o);</li> <li>Escolher entre exibir Term\u00f4metro ou Status, Secretaria e LOA na barra da entidade;</li> <li>Desativar gr\u00e1ficos e expans\u00e3o autom\u00e1tica dos agrupadores;</li> <li>Ocultar ou apagar vis\u00f5es conforme necess\u00e1rio.</li> </ul>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#2-adicionar-o-quadro-estrategico-na-pagina-da-entidade","title":"2. Adicionar o Quadro Estrat\u00e9gico na p\u00e1gina da entidade","text":"<p>O Quadro Estrat\u00e9gico \u00e9 adicionado automaticamente \u00e0s p\u00e1ginas de entidades de n\u00edvel 1 (ex: Objetivos). Por\u00e9m, tamb\u00e9m pode ser inclu\u00eddo em entidades de outros n\u00edveis.</p>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#passo-a-passo_1","title":"Passo a passo:","text":"<ol> <li>Acesse a p\u00e1gina da entidade desejada;</li> <li>Clique em Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas;</li> <li>Selecione:</li> <li>Configurar esta p\u00e1gina, para aplicar somente \u00e0 entidade atual;</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas, para aplicar a um n\u00edvel inteiro;</li> <li>Caso a p\u00e1gina n\u00e3o tenha sido editada antes, clique em Clonar template;</li> <li>Clique em + Adicionar portlet;</li> <li>Na categoria Navega\u00e7\u00e3o, selecione Quadro Estrat\u00e9gico (ou pesquise pelo nome);</li> <li>Clique em Adicionar, depois em Publicar mudan\u00e7as.</li> </ol> <p>O quadro ser\u00e1 exibido na p\u00e1gina da entidade, pronto para configura\u00e7\u00e3o conforme os passos anteriores.</p> <p></p> <p>\ud83d\udd12 Apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o podem configurar p\u00e1ginas.</p>"},{"location":"3.14_Quadro_Estrat%C3%A9gico/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Com o Quadro Estrat\u00e9gico, \u00e9 poss\u00edvel visualizar e acompanhar projetos sob diferentes perspectivas, organizadas por agrupadores, filtros e status. Essa funcionalidade oferece uma gest\u00e3o estrat\u00e9gica mais clara e colaborativa.</p>"},{"location":"3.15_Vers%C3%A1til/","title":"Vers\u00e1til","text":"<p>O artefato Vers\u00e1til permite exibir diversos tipos de conte\u00fados multim\u00eddia diretamente na p\u00e1gina da entidade, oferecendo flexibilidade e personaliza\u00e7\u00e3o para visualiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas.</p> <p>Com ele, \u00e9 poss\u00edvel incorporar:</p> <ul> <li>V\u00eddeos;</li> <li>Imagens online;</li> <li>Iframes (documentos HTML);</li> <li>Dashboards;</li> <li>Indicadores e dados de BI (Business Intelligence);</li> <li>Outros conte\u00fados da Web.</li> </ul>"},{"location":"3.15_Vers%C3%A1til/#1-adicionar-o-artefato-versatil-na-pagina-da-entidade","title":"1. Adicionar o artefato Vers\u00e1til na p\u00e1gina da entidade","text":""},{"location":"3.15_Vers%C3%A1til/#passo-a-passo","title":"Passo a passo:","text":"<ol> <li>Acesse a entidade desejada;</li> <li>Clique em Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas na barra superior;</li> <li>Escolha entre:</li> <li>Configurar esta p\u00e1gina: aplica a altera\u00e7\u00e3o apenas na entidade atual;</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas: aplica a todas as entidades de um n\u00edvel espec\u00edfico (ex: projetos, etapas);</li> <li>Se a p\u00e1gina ainda n\u00e3o foi modificada, clique em Clonar template e depois em OK;</li> <li>Clique em + Adicionar portlet;</li> <li>Na se\u00e7\u00e3o M\u00eddias digitais, selecione Vers\u00e1til (ou utilize o campo de busca).</li> </ol> <p>Clique em Adicionar para inserir o portlet na p\u00e1gina.</p> <p>\ud83d\udd12 Apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o podem realizar a configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</p>"},{"location":"3.15_Vers%C3%A1til/#2-configurar-o-portlet-versatil","title":"2. Configurar o portlet Vers\u00e1til","text":"<p>Clique no \u00edcone de engrenagem do portlet adicionado para abrir as op\u00e7\u00f5es de configura\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"3.15_Vers%C3%A1til/#tipos-de-midias-suportadas","title":"Tipos de m\u00eddias suportadas","text":"<p>Voc\u00ea pode adicionar m\u00faltiplas m\u00eddias, do mesmo formato ou formatos diferentes:</p> <ul> <li>V\u00eddeo:</li> <li>Selecione a op\u00e7\u00e3o V\u00eddeo;</li> <li> <p>Cole o link do v\u00eddeo (ex: YouTube, Vimeo).</p> </li> <li> <p>Imagem:</p> </li> <li>Insira o link de uma imagem online;</li> <li>Ou clique em Envie uma imagem e selecione um arquivo do seu computador;</li> <li>Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel arrastar o arquivo diretamente para o campo de upload.</li> </ul>"},{"location":"3.15_Vers%C3%A1til/#finalizacao","title":"Finaliza\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li>Ap\u00f3s adicionar as m\u00eddias desejadas, clique em Salvar;</li> <li>Em seguida, clique em Publicar mudan\u00e7as.</li> </ol> <p>O artefato Vers\u00e1til ser\u00e1 exibido na p\u00e1gina da entidade com os conte\u00fados adicionados.</p> <p>Voc\u00ea pode navegar entre os conte\u00fados utilizando as setas \u00e0 direita e \u00e0 esquerda do quadro.</p> <p></p>"},{"location":"3.15_Vers%C3%A1til/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O artefato Vers\u00e1til \u00e9 ideal para centralizar informa\u00e7\u00f5es visuais e interativas dentro da entidade, promovendo uma melhor comunica\u00e7\u00e3o dos dados e personaliza\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia do usu\u00e1rio.</p> <p>Se tiver d\u00favidas, consulte outros artigos ou entre em contato com o suporte.</p>"},{"location":"3.16_Bloco_Agrupado/","title":"Bloco Agrupado","text":"<p>O Bloco Agrupado \u00e9 um gr\u00e1fico que permite visualizar simultaneamente o cronograma de etapas comuns entre diferentes projetos, desde que eles compartilhem a mesma estrutura de fluxo.</p> <p>Essa visualiza\u00e7\u00e3o facilita o acompanhamento do progresso, auxilia na tomada de decis\u00f5es e melhora a gest\u00e3o integrada de projetos com objetivos em comum.</p>"},{"location":"3.16_Bloco_Agrupado/#exemplo-de-uso","title":"Exemplo de uso","text":"<p>Imagine que voc\u00ea possua diversos projetos de constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios, todos com as mesmas etapas:</p> <ul> <li>Or\u00e7amento;</li> <li>Contrata\u00e7\u00e3o de Equipe;</li> <li>Execu\u00e7\u00e3o da Obra;</li> <li>Inaugura\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Com o Bloco Agrupado, voc\u00ea poder\u00e1 acompanhar o t\u00e9rmino previsto e o t\u00e9rmino realizado dessas etapas em todos os projetos, lado a lado.</p>"},{"location":"3.16_Bloco_Agrupado/#estrutura-necessaria","title":"Estrutura necess\u00e1ria","text":"<p>Para que o Bloco Agrupado funcione corretamente, \u00e9 necess\u00e1rio:</p> <ul> <li>Uma entidade de n\u00edvel superior (ex: N1) com pelo menos 3 entidades filhas (N2);</li> <li>Cada N2 deve ter ao menos 3 entidades netas (N3);</li> <li>As entidades netas devem ter nomes id\u00eanticos entre os projetos.</li> </ul> <p>Exemplo: - N1: Objetivo \"Construir edif\u00edcios\" - N2: Projetos \"Edif\u00edcio A\", \"Edif\u00edcio B\", \"Edif\u00edcio C\" - N3: Etapas \"Or\u00e7amento\", \"Execu\u00e7\u00e3o\", \"Inaugura\u00e7\u00e3o\" (iguais em todos os projetos)</p>"},{"location":"3.16_Bloco_Agrupado/#1-habilitar-o-bloco-agrupado-na-entidade","title":"1. Habilitar o Bloco Agrupado na entidade","text":""},{"location":"3.16_Bloco_Agrupado/#passo-a-passo","title":"Passo a passo:","text":"<ol> <li>Acesse o Gerenciador de Projetos e selecione a entidade de n\u00edvel 1;</li> <li>Clique em Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas na barra de navega\u00e7\u00e3o;</li> <li>Escolha:</li> <li>Configurar esta P\u00e1gina: habilita apenas para a entidade atual;</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o geral de P\u00e1ginas: habilita para todas as entidades de um n\u00edvel;</li> <li>Clique no \u00edcone de engrenagem do portlet Publicador Gr\u00e1fico;</li> <li>Marque a op\u00e7\u00e3o Bloco Agrupado;</li> <li>Escolha o tipo de agrupamento:</li> <li>Superbloco (recomendado neste caso);</li> <li>Por filho;</li> <li>Por neto;</li> <li>Clique em Salvar e depois em Salvar e Atualizar.</li> </ol>"},{"location":"3.16_Bloco_Agrupado/#2-configurar-a-visualizacao-em-todas-as-entidades","title":"2. Configurar a visualiza\u00e7\u00e3o em todas as entidades","text":"<p>Ap\u00f3s habilitar o recurso, ser\u00e1 necess\u00e1rio editar o modo de exibi\u00e7\u00e3o em cada entidade relacionada:</p> <ol> <li>Acesse novamente o Gerenciador de Projetos;</li> <li>Edite individualmente:</li> <li>A entidade principal (N1),</li> <li>Suas entidades filhas (N2),</li> <li>E as netas (N3);</li> <li>Clique em Editar;</li> <li>V\u00e1 at\u00e9 a aba Gr\u00e1ficos;</li> <li>Em Tempo, selecione Bloco Agrupado;</li> <li>Clique em Salvar e repita para todas as entidades envolvidas.</li> </ol>"},{"location":"3.16_Bloco_Agrupado/#3-visualizar-o-bloco-agrupado","title":"3. Visualizar o Bloco Agrupado","text":"<p>Ap\u00f3s a configura\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Acesse a p\u00e1gina da entidade N1;</li> <li>Um novo quadro chamado Publicador Gr\u00e1fico estar\u00e1 dispon\u00edvel;</li> <li>Ele exibir\u00e1:</li> <li>As etapas dos projetos na forma de blocos;</li> <li>As datas de t\u00e9rmino previsto e realizado;</li> <li>O status de cada etapa;</li> <li>O projeto correspondente e o objetivo comum.</li> </ul> <p>\ud83d\udca1 Ative a op\u00e7\u00e3o de destacar blocos por cor de status para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o visual.</p> <p>Para acessar a p\u00e1gina de uma entidade espec\u00edfica, clique no nome da entidade diretamente no gr\u00e1fico.</p> <p></p>"},{"location":"3.16_Bloco_Agrupado/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O Bloco Agrupado \u00e9 uma poderosa ferramenta para gest\u00e3o simult\u00e2nea de m\u00faltiplos projetos com estrutura semelhante. Ele permite:</p> <ul> <li>Comparar cronogramas;</li> <li>Acompanhar atrasos;</li> <li>Visualizar status com clareza;</li> <li>Tomar decis\u00f5es mais embasadas.</li> </ul> <p>Se precisar de ajuda adicional, consulte nossos outros artigos ou entre em contato com o suporte.</p>"},{"location":"3.17_Linha_de_base/","title":"Linha de Base","text":"<p>As Linhas de Base permitem acompanhar de forma clara e eficiente todas as altera\u00e7\u00f5es de datas realizadas durante a execu\u00e7\u00e3o de um projeto, comparando os cronogramas planejados com os efetivamente executados.</p>"},{"location":"3.17_Linha_de_base/#o-que-sao-linhas-de-base","title":"O que s\u00e3o Linhas de Base?","text":"<p>Durante o planejamento de um projeto, voc\u00ea pode definir datas de in\u00edcio e t\u00e9rmino para suas a\u00e7\u00f5es. Caso essas datas precisem ser ajustadas posteriormente, as Linhas de Base permitem preservar os valores originais, facilitando o rastreamento das altera\u00e7\u00f5es ao longo do tempo.</p>"},{"location":"3.17_Linha_de_base/#1-habilitar-a-funcionalidade-de-linha-de-base","title":"1. Habilitar a funcionalidade de Linha de Base","text":""},{"location":"3.17_Linha_de_base/#passo-a-passo","title":"Passo a passo:","text":"<ol> <li>Acesse seu perfil de usu\u00e1rio;</li> <li>Clique em Nova Administra\u00e7\u00e3o;</li> <li>No menu lateral esquerdo, selecione Funcionalidades;</li> <li>Localize a op\u00e7\u00e3o Datas de Linha Base na lista;</li> <li>Para aplicar a todos os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o, marque a op\u00e7\u00e3o Todos;</li> <li>Se desejar habilitar apenas para alguns n\u00edveis, selecione as bolinhas correspondentes aos n\u00edveis desejados.</li> </ol> <p>\u2705 A configura\u00e7\u00e3o \u00e9 salva automaticamente.</p>"},{"location":"3.17_Linha_de_base/#2-definir-uma-linha-de-base","title":"2. Definir uma Linha de Base","text":""},{"location":"3.17_Linha_de_base/#exemplo-pratico","title":"Exemplo pr\u00e1tico:","text":"<p>Imagine que a data de in\u00edcio prevista para o projeto foi definida como 15/01/2024 no campo In\u00edcio Previsto. Contudo, durante o planejamento, identificou-se a necessidade de alterar essa data.</p>"},{"location":"3.17_Linha_de_base/#para-registrar-essa-mudanca","title":"Para registrar essa mudan\u00e7a:","text":"<ol> <li>Acesse a entidade desejada;</li> <li>Clique em Editar;</li> <li>Insira as novas datas nos campos:</li> <li>In\u00edcio Base</li> <li>T\u00e9rmino Base</li> <li>Clique em Definir Linha de Base;</li> <li>Salve as altera\u00e7\u00f5es;</li> <li>Em seguida, salve a edi\u00e7\u00e3o da entidade.</li> </ol> <p>\ud83d\udd01 Esse processo pode ser repetido sempre que novas altera\u00e7\u00f5es de datas forem necess\u00e1rias.</p>"},{"location":"3.17_Linha_de_base/#historico-de-alteracoes","title":"Hist\u00f3rico de altera\u00e7\u00f5es","text":"<p>Todas as modifica\u00e7\u00f5es realizadas nas datas podem ser consultadas no Hist\u00f3rico de Repactua\u00e7\u00e3o, garantindo total rastreabilidade.</p> <p>\u26a0\ufe0f Dependendo da regra de datas configurada no sistema, altera\u00e7\u00f5es em uma entidade podem impactar nas datas de entidades relacionadas (pais ou filhas).</p> <p>Para entender melhor como funcionam as regras de datas, assista ao v\u00eddeo sugerido abaixo.</p> <p></p>"},{"location":"3.17_Linha_de_base/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A funcionalidade de Linhas de Base \u00e9 essencial para manter o hist\u00f3rico das mudan\u00e7as de cronograma e garantir uma gest\u00e3o mais transparente e eficiente dos projetos.</p> <p>\ud83c\udfa5 Assista ao v\u00eddeo completo para acompanhar todos os passos com exemplos pr\u00e1ticos.</p> <p>Se restarem d\u00favidas, consulte outros artigos ou entre em contato com o suporte t\u00e9cnico.</p>"},{"location":"3.18_Gr%C3%A1fico_de_evolu%C3%A7%C3%A3o_do_Projeto/","title":"Gr\u00e1fico de evolu\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<p>O gr\u00e1fico Evolu\u00e7\u00e3o do Projeto permite acompanhar o andamento do projeto em rela\u00e7\u00e3o ao prazo previsto e \u00e0 porcentagem de execu\u00e7\u00e3o. Essa vis\u00e3o facilita o monitoramento cont\u00ednuo do progresso e apoia decis\u00f5es mais assertivas durante a gest\u00e3o do projeto.</p>"},{"location":"3.18_Gr%C3%A1fico_de_evolu%C3%A7%C3%A3o_do_Projeto/#para-que-serve","title":"Para que serve?","text":"<p>Imagine que um projeto foi planejado para durar 4 meses. Ap\u00f3s 2 meses, o gr\u00e1fico indicar\u00e1 que 50% do prazo foi decorrido. Al\u00e9m disso, ele mostrar\u00e1:</p> <ul> <li>Execu\u00e7\u00e3o Prevista: quanto do projeto deveria estar conclu\u00eddo nesse ponto;</li> <li>Execu\u00e7\u00e3o Realizada: quanto realmente foi conclu\u00eddo.</li> </ul> <p>Esse comparativo ajuda a identificar se o projeto est\u00e1 adiantado, no prazo ou atrasado.</p>"},{"location":"3.18_Gr%C3%A1fico_de_evolu%C3%A7%C3%A3o_do_Projeto/#1-habilitar-o-grafico-evolucao-do-projeto","title":"1. Habilitar o gr\u00e1fico Evolu\u00e7\u00e3o do Projeto","text":""},{"location":"3.18_Gr%C3%A1fico_de_evolu%C3%A7%C3%A3o_do_Projeto/#passo-a-passo","title":"Passo a passo:","text":"<ol> <li>Acesse a entidade desejada;</li> <li>Clique em Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas, na barra de navega\u00e7\u00e3o;</li> <li>Escolha uma das op\u00e7\u00f5es:</li> <li>Configurar esta P\u00e1gina: aplica a configura\u00e7\u00e3o apenas para a entidade atual;</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o geral de P\u00e1ginas: aplica para todas as entidades de um n\u00edvel (ex: Projetos, Etapas);</li> <li>Clique no \u00edcone de engrenagem do portlet Publicador Gr\u00e1fico;</li> <li>Selecione a op\u00e7\u00e3o Evolu\u00e7\u00e3o do Projeto;</li> <li>Clique em Salvar e depois em Publicar mudan\u00e7as.</li> </ol>"},{"location":"3.18_Gr%C3%A1fico_de_evolu%C3%A7%C3%A3o_do_Projeto/#2-interpretar-o-grafico","title":"2. Interpretar o gr\u00e1fico","text":"<p>Ap\u00f3s habilitar, acesse novamente a p\u00e1gina da entidade. Um novo quadro chamado Publicador Gr\u00e1fico estar\u00e1 dispon\u00edvel com as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</p> Indicador Significado Prazo Decorrido Percentual de tempo j\u00e1 decorrido com base no prazo definido Execu\u00e7\u00e3o Prevista Percentual do projeto que deveria estar conclu\u00eddo at\u00e9 o momento Execu\u00e7\u00e3o Realizada Percentual efetivamente conclu\u00eddo"},{"location":"3.18_Gr%C3%A1fico_de_evolu%C3%A7%C3%A3o_do_Projeto/#exemplo-pratico","title":"Exemplo pr\u00e1tico:","text":"<ul> <li>Projeto com 5 etapas, planejado para 4 meses;</li> <li>J\u00e1 se passaram 2 meses (50% do tempo);</li> <li>Pelo planejamento, 3 etapas deveriam ter sido conclu\u00eddas (60%);</li> <li>Apenas 2 etapas foram finalizadas (40%).</li> </ul> <p>\u2705 Nesse caso, o gr\u00e1fico mostrar\u00e1: - Prazo Decorrido: 50% - Execu\u00e7\u00e3o Prevista: 60% - Execu\u00e7\u00e3o Realizada: 40% \ud83d\udd01 Indicando que o projeto est\u00e1 atrasado em rela\u00e7\u00e3o ao cronograma.</p>"},{"location":"3.18_Gr%C3%A1fico_de_evolu%C3%A7%C3%A3o_do_Projeto/#3-alteracoes-no-prazo","title":"3. Altera\u00e7\u00f5es no prazo","text":"<p>Se voc\u00ea modificar a data de t\u00e9rmino previsto do projeto, a primeira data registrada ser\u00e1 exibida como uma linha vermelha no gr\u00e1fico, permitindo o rastreamento das mudan\u00e7as no cronograma.</p> <p></p>"},{"location":"3.18_Gr%C3%A1fico_de_evolu%C3%A7%C3%A3o_do_Projeto/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O gr\u00e1fico Evolu\u00e7\u00e3o do Projeto \u00e9 uma ferramenta essencial para:</p> <ul> <li>Monitorar o progresso em tempo real;</li> <li>Identificar desvios no planejamento;</li> <li>Apoiar a tomada de decis\u00e3o com base em dados visuais e objetivos.</li> </ul> <p>Se tiver d\u00favidas adicionais, consulte outros artigos da base de conhecimento ou entre em contato com nosso suporte.</p>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/","title":"Publicador de Campos Din\u00e2mico","text":"<p> O **Publicador de Campo Din\u00e2mico** oferece maior flexibilidade e controle na exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es personalizadas inseridas atrav\u00e9s de campos din\u00e2micos. Este portlet permite organizar, condicionar e personalizar os dados com muito mais liberdade e usabilidade, otimizando a visualiza\u00e7\u00e3o na p\u00e1gina da entidade.</p>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#o-que-e-o-publicador-de-campo-dinamico","title":"O que \u00e9 o Publicador de Campo Din\u00e2mico?","text":"<p>Trata-se de um novo portlet dispon\u00edvel na configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas, que permite:</p> <ul> <li>Exibir campos din\u00e2micos vinculados ao n\u00edvel da entidade;</li> <li>Personalizar o modo de visualiza\u00e7\u00e3o e ordena\u00e7\u00e3o desses campos;</li> <li>Controlar a exibi\u00e7\u00e3o com base em regras e valores;</li> <li>Utilizar m\u00faltiplas inst\u00e2ncias do portlet na mesma p\u00e1gina, com configura\u00e7\u00f5es independentes.</li> </ul>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#1-adicionar-o-publicador-de-campo-dinamico-na-pagina","title":"1. Adicionar o Publicador de Campo Din\u00e2mico na p\u00e1gina","text":"<ol> <li>Acesse a entidade desejada e clique sobre ela.</li> <li>Na barra de navega\u00e7\u00e3o, clique em Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas.</li> <li>Escolha entre:</li> <li>Configurar esta p\u00e1gina (para aplicar somente \u00e0 entidade aberta);</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas (para aplicar a todas as entidades de um determinado n\u00edvel).</li> <li>Caso a p\u00e1gina ainda n\u00e3o tenha sido personalizada, clique em Clonar template e confirme com OK.</li> <li>Clique em + Adicionar portlet.</li> <li>Na se\u00e7\u00e3o de portlets, localize e selecione Publicador de Campo Din\u00e2mico.</li> <li>Clique em Adicionar.</li> </ol> <p>\u26a0\ufe0f Apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o para configurar p\u00e1ginas podem realizar este procedimento.</p>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#2-configurar-o-portlet","title":"2. Configurar o portlet","text":"<p>Ap\u00f3s adicionar o portlet, clique no \u00edcone de engrenagem para realizar as configura\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#areas-disponiveis","title":"\u00c1reas dispon\u00edveis:","text":"<ul> <li>Campos Din\u00e2micos Dispon\u00edveis: exibe todos os campos vinculados ao n\u00edvel da entidade.</li> <li>Campos Din\u00e2micos Vis\u00edveis: inicialmente vazio, deve ser preenchido arrastando os campos desejados da \u00e1rea dispon\u00edvel.</li> </ul> <p>Voc\u00ea poder\u00e1: - Definir a ordem de exibi\u00e7\u00e3o dos campos arrastando-os na \u00e1rea de vis\u00edveis; - Escolher um \u00edcone para ilustrar o portlet na p\u00e1gina; - Configurar a exibi\u00e7\u00e3o condicional dos campos.</p>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#3-exibicao-condicional","title":"3. Exibi\u00e7\u00e3o condicional","text":"<p>Voc\u00ea pode definir se os campos devem ser exibidos: - Somente quando possu\u00edrem valor preenchido; - Mesmo quando estiverem vazios (opcional).</p> <p>Essa funcionalidade torna a visualiza\u00e7\u00e3o mais limpa e orientada ao conte\u00fado realmente dispon\u00edvel para o usu\u00e1rio.</p>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#4-personalizacao-e-multiplas-instancias","title":"4. Personaliza\u00e7\u00e3o e m\u00faltiplas inst\u00e2ncias","text":"<ul> <li>\u00c9 poss\u00edvel adicionar mais de uma inst\u00e2ncia do Publicador de Campo Din\u00e2mico na mesma p\u00e1gina.</li> <li>Cada inst\u00e2ncia pode exibir campos diferentes e utilizar configura\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias, como \u00edcone e ordena\u00e7\u00e3o.</li> <li>Isso permite criar agrupamentos tem\u00e1ticos, como:</li> <li>\u201cInforma\u00e7\u00f5es Complementares\u201d</li> <li>\u201cDados T\u00e9cnicos\u201d</li> <li>\u201cIndicadores de Resultado\u201d</li> </ul>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#exemplo-ilustrativo","title":"Exemplo ilustrativo","text":""},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O Publicador de Campo Din\u00e2mico \u00e9 uma ferramenta poderosa para tornar a visualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es mais organizada, clara e adaptada \u00e0s necessidades do seu projeto.</p> <p>Se tiver d\u00favidas, consulte os demais artigos da base de conhecimento ou entre em contato com o suporte.</p>"},{"location":"3.19.1_Publicador_de_Campos_Din%C3%A2mico/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>Cria\u00e7\u00e3o de Campos Din\u00e2micos</p>"},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/","title":"Campos Din\u00e2micos","text":"<p>Os campos din\u00e2micos permitem a personaliza\u00e7\u00e3o dos formul\u00e1rios do sistema para captar informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da sua organiza\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o s\u00e3o nativos do sistema, mas podem ser criados conforme a necessidade de cada institui\u00e7\u00e3o.</p> <p>Por exemplo: n\u00e3o existe um campo padr\u00e3o chamado \"Tipo do Projeto\". No entanto, \u00e9 poss\u00edvel criar esse campo dinamicamente e adicion\u00e1-lo ao formul\u00e1rio de cadastro dos projetos.</p> <p>Isso facilita a coleta de informa\u00e7\u00f5es relevantes, reduz erros e melhora o controle sobre os dados inseridos no sistema.</p>"},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/#1-acessar-a-funcionalidade","title":"1. Acessar a funcionalidade","text":"<ol> <li>No menu, clique em Gerenciamento;</li> <li>Em seguida, v\u00e1 para Novo Cadastros Auxiliares;</li> <li>No menu lateral esquerdo, selecione Campos Din\u00e2micos;</li> <li>Clique em Adicionar Campos Din\u00e2micos.</li> </ol>"},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/#2-criar-um-novo-campo-dinamico","title":"2. Criar um novo campo din\u00e2mico","text":""},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/#passos-principais","title":"Passos principais:","text":"<ul> <li> <p>Nome do campo: defina o t\u00edtulo do campo. Exemplo: <code>Tipo de Projeto</code>.</p> </li> <li> <p>Posi\u00e7\u00e3o no formul\u00e1rio: escolha entre Topo ou Centro.</p> </li> </ul> <p></p> <ul> <li>Elemento visual: selecione o tipo de campo, como:</li> <li>Caixa de \u00danica Sele\u00e7\u00e3o (escolha \u00fanica)</li> <li>Caixa de M\u00faltipla Sele\u00e7\u00e3o</li> <li>Caixa de Texto</li> <li>Caixa de Texto Grande</li> <li>Caixa de Op\u00e7\u00e3o (sim/n\u00e3o)</li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Tipo dos valores: normalmente, use a op\u00e7\u00e3o Texto.</p> </li> <li> <p>Valores dos campos:</p> </li> <li>Insira as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis no campo (ex: \"Estrat\u00e9gico\", \"Setorial\", etc.);</li> <li>Clique em Adicionar para cada op\u00e7\u00e3o inserida.</li> </ul> <p></p>"},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/#3-definir-onde-o-campo-sera-exibido","title":"3. Definir onde o campo ser\u00e1 exibido","text":"<p>Na aba Anexos:</p> <p></p> <ul> <li>Escolha os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o nos quais o campo ser\u00e1 exibido;</li> <li>Marque se o campo estar\u00e1 dispon\u00edvel em todos os anos;</li> <li>Indique se o campo ser\u00e1 de preenchimento obrigat\u00f3rio.</li> </ul> <p>\u26a0\ufe0f Campos obrigat\u00f3rios impedem que a entidade seja salva sem o preenchimento.</p> <p>Clique em Salvar para concluir.</p>"},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/#4-gerenciar-campos-criados","title":"4. Gerenciar campos criados","text":"<p>Ap\u00f3s criado, o campo aparecer\u00e1 na lista de campos din\u00e2micos:</p> <ul> <li>Clique no \u00edcone de engrenagem para editar ou inativar o campo;</li> <li>Campos inativados permanecem no sistema, mas deixam de ser exibidos nos formul\u00e1rios.</li> </ul>"},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/#5-exemplos-de-tipos-de-campos","title":"5. Exemplos de tipos de campos","text":"Tipo de Campo Utiliza\u00e7\u00e3o Caixa de Texto Informa\u00e7\u00f5es curtas (ex: c\u00f3digo do projeto) Caixa de Texto Grande Informa\u00e7\u00f5es longas (ex: descri\u00e7\u00e3o detalhada) Caixa de Op\u00e7\u00e3o Marca\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria (ex: \"\u00c9 de longa dura\u00e7\u00e3o?\") Caixa de \u00danica Sele\u00e7\u00e3o Escolha de uma \u00fanica op\u00e7\u00e3o Caixa de M\u00faltipla Sele\u00e7\u00e3o Sele\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es (ex: bairros impactados) <p>Para m\u00faltiplas sele\u00e7\u00f5es: - Mantenha CTRL pressionado e clique nas op\u00e7\u00f5es desejadas; - Para selecionar em sequ\u00eancia, use SHIFT entre a primeira e a \u00faltima.</p>"},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/#6-permissoes","title":"6. Permiss\u00f5es","text":"<p>Apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o adequada podem configurar campos din\u00e2micos.</p>"},{"location":"3.19_Campos_Din%C3%A2micos/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Com os campos din\u00e2micos, voc\u00ea adapta o sistema \u00e0s necessidades espec\u00edficas da sua organiza\u00e7\u00e3o, tornando os formul\u00e1rios mais eficazes e personalizados.</p> <p>Pronto! Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como configurar os Campos Din\u00e2micos.</p> <p>Se restarem d\u00favidas, consulte outros artigos da base de conhecimento ou entre em contato com o suporte.</p>"},{"location":"3.1_P%C3%A1gina_da_Entidade/","title":"P\u00e1gina da Entidade","text":"<p>Todas as p\u00e1ginas s\u00e3o altamente personaliz\u00e1veis. Voc\u00ea pode personaliz\u00e1-las em massa ou uma por uma, como explicado no artigo relacionado abaixo. Agora, vamos falar sobre os componentes que podem compor as entidades. Aqui, chamaremos esses componentes de \"artefatos de projetos\".</p>"},{"location":"3.1_P%C3%A1gina_da_Entidade/#artefatos-de-projetos","title":"Artefatos de Projetos","text":"<p>Todas as p\u00e1ginas s\u00e3o altamente personaliz\u00e1veis. Voc\u00ea pode personaliz\u00e1-las em massa ou uma por uma, como explicado no artigo relacionado abaixo. Agora, vamos falar sobre os componentes que podem compor as entidades. Aqui, chamaremos esses componentes de \"artefatos de projetos\".</p> <p>Os artefatos s\u00e3o recursos que armazenam diferentes tipos de informa\u00e7\u00f5es e podem ser adicionados \u00e0s entidades para tornar os processos de planejamento, gest\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de um projeto ou a\u00e7\u00e3o mais detalhados e eficientes. Eles tamb\u00e9m podem servir como registros de decis\u00f5es tomadas e atividades realizadas durante a execu\u00e7\u00e3o de seus projetos.</p> <p>Esses artefatos incluem observa\u00e7\u00f5es ou notas t\u00e9cnicas, documentos, imagens, problemas, riscos, localiza\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, entre outros.</p> <p>Por exemplo, ao trabalhar no objetivo \"Reformar Escola\" e utilizando a \"Escola Ribeiro Dias\", voc\u00ea pode adicionar v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es usando diferentes artefatos. \u00c9 poss\u00edvel: Pagin - Identificar o endere\u00e7o da escola em um mapa utilizando a localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica; - Armazenar fotos relevantes para o projeto atrav\u00e9s da Galeria de Imagens; - Centralizar toda a documenta\u00e7\u00e3o fiscal da escola usando o Reposit\u00f3rio de Dados; - Criar uma lista de verifica\u00e7\u00e3o de tarefas utilizando o artefato Checklist; - Registrar acompanhamentos e visitas \u00e0s obras, entre outras a\u00e7\u00f5es.</p> <p>Como voc\u00ea pode ver, h\u00e1 uma variedade de artefatos dispon\u00edveis.</p> <p>Al\u00e9m disso, se precisar de alguma informa\u00e7\u00e3o relacionada ao ambiente web, voc\u00ea pode utilizar o artefato Vers\u00e1til, que armazena informa\u00e7\u00f5es de conte\u00fado da internet, documentos HTML, Google Docs e outros.</p> <p>No entanto, por padr\u00e3o, a p\u00e1gina das entidades \u00e9 configurada para exibir apenas alguns artefatos. Para que os outros sejam exibidos e voc\u00ea possa utiliz\u00e1-los tamb\u00e9m, voc\u00ea precisar\u00e1 alterar a configura\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina.</p> <p>Por exemplo, mencionamos anteriormente o artefato Checklist. Para que ele seja exibido na p\u00e1gina da entidade e voc\u00ea possa utiliz\u00e1-lo, ser\u00e1 necess\u00e1rio configurar a p\u00e1gina da entidade em quest\u00e3o e adicionar o portlet referente ao checklist.</p> <p>Agora voc\u00ea j\u00e1 tem uma ideia do que s\u00e3o os artefatos e como us\u00e1-los em seus projetos na plataforma</p>"},{"location":"3.1_P%C3%A1gina_da_Entidade/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1gina</p> <p>Vers\u00e1til</p> <p>Bloco Agrupado</p> <p>Linha de Base</p> <p>Gr\u00e1fico de Evolu\u00e7\u00e3o de Projetos</p> <p>Notas T\u00e9cnicas</p> <p>Entidades Vinculadas</p> <p>Gantt Sincronizado</p> <p>Quadro de Projetos - Kanban</p> <p>Quadro Estrat\u00e9gico</p>"},{"location":"3.2.1_Mover%2C_Copiar_Entidades/","title":"Mover, Copiar Entidades","text":"<p>A Plataforma possui uma funcionalidade que possibilita mover ou copiar entidades.</p> <p>Com a funcionalidade \u201cCopiar\u201d, voc\u00ea consegue copiar entidades de um projeto para outro, evitando assim um trabalho de recadastramento e perda de informa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Para a situa\u00e7\u00e3o, onde ocorreu uma mudan\u00e7a estrat\u00e9gica nos seus projetos e voc\u00ea precisa mudar uma entidade de n\u00edvel, por exemplo, voc\u00ea tem dispon\u00edvel a fun\u00e7\u00e3o \u201cMover\u201d.</p>"},{"location":"3.2.1_Mover%2C_Copiar_Entidades/#copiando-entidades","title":"Copiando entidades","text":"<p>As fun\u00e7\u00f5es de copiar e mover s\u00e3o parecidas. Elas fazem opera\u00e7\u00f5es semelhantes, a \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 que a c\u00f3pia preserva a entidade copiada, enquanto que a movimenta\u00e7\u00e3o exclui a entidade movimentada em seu local de origem.</p> <p>Imagine que dentro desta estrutura, voc\u00ea deseja copiar a Etapa \u201cPlanejamento\u201d para o projeto \u201cEscola Ribeiro Dias\u201d.</p> <p>Localize a entidade e clique neste \u00edcone de Mover e Copiar</p> <p> \u00cdcone de Copiar/Mover</p> <p>Vamos direto \u00e0 escolha do nome da entidade no destino.</p> <p></p> <p>Caso queira, o nome da entidade no projeto copiado pode ser alterado. Na sequ\u00eancia, escolha o ano, o objetivo, o projeto e depois clique em \u201cCopiar\u201d.</p> <p>Nesta tela, est\u00e3o dispon\u00edveis os dados da entidade que podem ser copiados.</p> <p> Aqui, todos j\u00e1 v\u00eam escolhidos, mas voc\u00ea pode desabilitar alguma, caso precise.</p> <p>Para efetivar o processo, \u00e9 s\u00f3 clicar em \u201cCopiar\u201d. Pronto!</p> <p>Aten\u00e7\u00e3o: Selecione o Ano, o N1, N2 e assim sucessivamente. Cada n\u00edvel que voc\u00ea selecionar indica que a entidade copiada se tornar\u00e1 uma subentidade (ou \"filha\") do n\u00edvel selecionado acima</p>"},{"location":"3.2.1_Mover%2C_Copiar_Entidades/#movendo-entidades","title":"Movendo Entidades","text":"<p>Assim como exploramos anteriormente, a funcionalidade de mover entidades \u00e9 bastante intuitiva e segue um processo semelhante ao da c\u00f3pia, mas com um diferencial importante: ao mover, a entidade original muda de lugar, n\u00e3o permanecendo na sua localiza\u00e7\u00e3o inicial.</p> <p>Imagine, por exemplo, que voc\u00ea deseje transferir a entidade \"Escola Ot\u00e1vio Oliveira\", atualmente categorizada no n\u00edvel 4, para o n\u00edvel 2. A opera\u00e7\u00e3o de mover facilita bastante essa transi\u00e7\u00e3o de n\u00edveis!</p> <p>Os procedimentos a seguir s\u00e3o os mesmos que demonstramos anteriormente:</p> <ol> <li> <p>Na interface, selecione o ano e o objetivo espec\u00edfico ao qual a entidade ser\u00e1 movida. Depois de definir essas escolhas iniciais, prossiga clicando em \u201cMover\u201d. </p> </li> <li> <p>Ap\u00f3s realizar a a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea ver\u00e1 uma tela que confirma o resultado da opera\u00e7\u00e3o. \u00c9 uma boa pr\u00e1tica verificar os detalhes para assegurar que a movimenta\u00e7\u00e3o atendeu \u00e0s suas expectativas.</p> </li> </ol> <p></p> <ol> <li>Ao observar os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o agora, notar\u00e1 como a estrutura foi alterada pela sua a\u00e7\u00e3o.  </li> </ol> <p>Importante ressaltar que, ao mover uma entidade, todos os dados associados a ela e aos seus n\u00edveis inferiores de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o transportados junto. Isso garante que nenhuma informa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica seja perdida durante o processo.</p> <p>Com estas etapas conclu\u00eddas, voc\u00ea agora est\u00e1 apto a gerenciar e reorganizar suas entidades de forma eficiente dentro da plataforma.</p> <p> **Aten\u00e7\u00e3o: \u00c9 fundamental ter cuidado ao copiar ou mover entidades para n\u00edveis inferiores, para garantir que n\u00e3o haja perda de informa\u00e7\u00f5es. Por exemplo, se voc\u00ea estiver movendo uma entidade que est\u00e1 no n\u00edvel 2 (N2) e ela possui 4 subentidades (filhos) para uma posi\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 um n\u00edvel 3 (N3), lembre-se de que, para este N3, haver\u00e1 apenas mais 3 n\u00edveis inferiores dispon\u00edveis. Isso ocorre porque a plataforma suporta at\u00e9 6 n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o e, ao realizar essa a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea estar\u00e1 perdendo um n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o. Portanto, planeje cuidadosamente a organiza\u00e7\u00e3o das suas entidades para evitar a perda de dados importantes.** </p> <p>Esperamos que estas informa\u00e7\u00f5es tenham sido \u00fateis. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"3.2.2_Observa%C3%A7%C3%B5es%2C_Notas_T%C3%A9cnicas/","title":"Observa\u00e7\u00f5es, Notas T\u00e9cnicas","text":"<p>As notas t\u00e9cnicas s\u00e3o uma ferramenta essencial para adicionar observa\u00e7\u00f5es ou coment\u00e1rios \u00e0s entidades, ajudando a documentar os projetos ou a\u00e7\u00f5es representados. Elas s\u00e3o especialmente \u00fateis para registrar detalhes que n\u00e3o se encaixam nos campos padr\u00e3o das entidades, mas que s\u00e3o importantes para o contexto ou para a execu\u00e7\u00e3o dos projetos.</p> <p>Por exemplo, imagine que, durante a etapa de planejamento para a reforma de uma escola, voc\u00ea tenha identificado uma considera\u00e7\u00e3o especial ou uma restri\u00e7\u00e3o que precisa ser comunicada a todos os envolvidos. Utilizando as notas t\u00e9cnicas na Plataforma, voc\u00ea pode facilmente registrar essa observa\u00e7\u00e3o diretamente associada \u00e0 etapa de planejamento relevante.</p>"},{"location":"3.2.2_Observa%C3%A7%C3%B5es%2C_Notas_T%C3%A9cnicas/#como-utilizar-notas-tecnicas","title":"Como Utilizar Notas T\u00e9cnicas","text":""},{"location":"3.2.2_Observa%C3%A7%C3%B5es%2C_Notas_T%C3%A9cnicas/#notas-tecnicas-pelo-lapis-de-edicao","title":"Notas T\u00e9cnicas pelo L\u00e1pis de Edi\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li>Clique no L\u00e1pis de Edi\u00e7\u00e3o: Primeiro, encontre a entidade \u00e0 qual voc\u00ea deseja adicionar a nota t\u00e9cnica e clique no \u00edcone do l\u00e1pis para acessar o modo de edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Acesse a Aba de Observa\u00e7\u00f5es: Dentro do modo de edi\u00e7\u00e3o, procure pela aba de Observa\u00e7\u00f5es. \u00c9 aqui que voc\u00ea poder\u00e1 adicionar novas notas t\u00e9cnicas.</li> <li>Digite o Texto: No espa\u00e7o fornecido, digite o texto da sua nota t\u00e9cnica. Aqui, voc\u00ea pode detalhar as observa\u00e7\u00f5es, coment\u00e1rios ou qualquer informa\u00e7\u00e3o relevante relacionada \u00e0 entidade.</li> <li>Utilize Ferramentas de Edi\u00e7\u00e3o (Se Preferir): Se desejar, voc\u00ea pode usar as ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto dispon\u00edveis, como negrito, it\u00e1lico, sublinhado, e cores para destacar partes importantes da sua nota.</li> <li>Clique em Salvar: Ap\u00f3s digitar sua nota e format\u00e1-la como desejar, n\u00e3o se esque\u00e7a de clicar em salvar para que a nota t\u00e9cnica seja efetivamente adicionada \u00e0 entidade.</li> </ol> <p>E pronto! Com esses passos, voc\u00ea adicionou uma nota t\u00e9cnica \u00e0 sua entidade na plataforma, garantindo que informa\u00e7\u00f5es importantes sejam documentadas e facilmente acess\u00edveis.</p> <p></p> <p>Notas T\u00e9cnicas pelo Menu de A\u00e7\u00f5es</p> <ol> <li> <p>Adicionando Notas T\u00e9cnicas</p> </li> <li> <p>Localize e abra a entidade \u00e0 qual deseja adicionar uma nota.</p> </li> <li>Clique no \u00edcone de engrenagem, selecione \u201cObserva\u00e7\u00f5es\u201d, e em seguida, clique em \u201cAdicionar\u201d.</li> </ol> <p></p> <ul> <li>Notas t\u00e9cnicas pelo menu de a\u00e7\u00f5es</li> <li>Adicionando e Salvando, Observa\u00e7\u00f5es</li> </ul> <p></p> <p> Notas t\u00e9cnicas pelo menu de a\u00e7\u00f5es </p> <p> Adicionando e Salvando, Observa\u00e7\u00f5es</p> <ul> <li>Digite sua observa\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o fornecido. Utilize as ferramentas de formata\u00e7\u00e3o para destacar informa\u00e7\u00f5es importantes, se necess\u00e1rio.</li> <li>Clique em \"Salvar\" para adicionar a observa\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade.</li> </ul> <p>As notas adicionadas ficam dispon\u00edveis na se\u00e7\u00e3o de observa\u00e7\u00f5es da entidade, e, se aplic\u00e1vel, nas entidades filhas relacionadas.</p>"},{"location":"3.2.2_Observa%C3%A7%C3%B5es%2C_Notas_T%C3%A9cnicas/#editando-notas","title":"Editando Notas","text":"<ul> <li>Para editar uma nota existente, voc\u00ea pode acessar o menu de observa\u00e7\u00f5es novamente ou clicar no \u00edcone de l\u00e1pis no quadro de Notas T\u00e9cnicas, selecionar a nota desejada e proceder com a edi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Durante a edi\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel anexar arquivos relevantes clicando no \u00edcone correspondente e selecionando o arquivo desejado.</li> <li>Lembre-se de salvar as altera\u00e7\u00f5es realizadas.</li> </ul> <p> Editando notas t\u00e9cnicas pelo l\u00e1rpis de edi\u00e7\u00e3o</p>"},{"location":"3.2.2_Observa%C3%A7%C3%B5es%2C_Notas_T%C3%A9cnicas/#removendo-notas","title":"Removendo Notas","text":"<ul> <li>Para remover uma nota, acesse o menu de observa\u00e7\u00f5es, selecione a nota desejada e clique em \u201cRemover selecionadas\u201d. Alternativamente, voc\u00ea pode remover a nota atrav\u00e9s do quadro de Notas T\u00e9cnicas, selecionando o \u00edcone de lixeira.</li> </ul> <ul> <li>Se preferir n\u00e3o remover a nota permanentemente, \u00e9 poss\u00edvel torn\u00e1-la invis\u00edvel desmarcando a op\u00e7\u00e3o de visibilidade (acesse pelo &gt;Menu de A\u00e7\u00f5es &gt;Observa\u00e7\u00f5es) </li> </ul> <p>Essas funcionalidades garantem que as informa\u00e7\u00f5es importantes n\u00e3o se percam e estejam acess\u00edveis a todos os envolvidos no projeto. Al\u00e9m disso, promovem uma melhor organiza\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o dentro da plataforma.</p> <p>Lembre-se, todas essas a\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m podem ser executadas na aba Notas, dentro da tela de edi\u00e7\u00e3o de entidades, oferecendo uma maneira integrada de gerenciar essas informa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Conclus\u00e3o:</p> <p>As notas t\u00e9cnicas s\u00e3o um recurso valioso para complementar as informa\u00e7\u00f5es das suas entidades na Plataforma, garantindo que detalhes importantes n\u00e3o se percam e que haja uma comunica\u00e7\u00e3o eficaz entre todos os envolvidos no projeto.</p> <p>Caso tenha mais d\u00favidas sobre como utilizar essa ou outras funcionalidades da Plataforma, n\u00e3o deixe de conferir os nossos artigos e tutoriais dispon\u00edveis.</p>"},{"location":"3.2.3_Entidades_Vinculadas/","title":"Entidades Vinculadas","text":"<p>Vincular entidades na Plataforma \u00e9 uma maneira eficaz de otimizar a gest\u00e3o dos seus projetos, permitindo que mudan\u00e7as em uma entidade tenham impacto em v\u00e1rias partes do seu projeto simultaneamente.</p> <p>Para ilustrar como a funcionalidade de vincular entidades pode otimizar a gest\u00e3o de projetos na Plataforma, vamos usar um exemplo pr\u00e1tico:</p> <p>Imagine que voc\u00ea tem dois objetivos principais na sua organiza\u00e7\u00e3o:</p> <p>1) Aumentar as vendas e 2) Expandir o time interno.</p> <p>Ambos os objetivos requerem a a\u00e7\u00e3o de contratar 10 vendedores. Ao inv\u00e9s de criar esta a\u00e7\u00e3o repetidamente para cada objetivo, voc\u00ea pode cri\u00e1-la uma \u00fanica vez e vincul\u00e1-la a ambos os objetivos. Esse processo n\u00e3o s\u00f3 evita redund\u00e2ncias, mas tamb\u00e9m garante que atualiza\u00e7\u00f5es na a\u00e7\u00e3o de contrata\u00e7\u00e3o se reflitam em todos os objetivos relacionados, melhorando a efici\u00eancia e a consist\u00eancia na gest\u00e3o de projetos..</p>"},{"location":"3.2.3_Entidades_Vinculadas/#como-vincular-entidades-na-plataforma","title":"Como Vincular Entidades na Plataforma:","text":"<p>1. Acessar a Entidade de Destino:     - Primeiro, certifique-se de que as entidades que voc\u00ea deseja vincular j\u00e1 estejam criadas. Se voc\u00ea n\u00e3o sabe como fazer isso, assista ao v\u00eddeo tutorial dispon\u00edvel na plataforma.     - Acesse o objetivo de destino (por exemplo, \u201cAumentar times internos\u201d) clicando sobre ele para abrir a p\u00e1gina correspondente.    <p> Busca por entidade no gerenciador de projetos</p> </p> <p>2. Iniciar o Processo de Vincula\u00e7\u00e3o:     - Clique no \u00edcone de engrenagem e selecione \u201cVincular Entidades\u201d. </p> <ul> <li>No campo de busca que aparece, digite o nome da entidade que deseja vincular, como \u201ccontratar 10 vendedores\u201d. O sistema apresentar\u00e1 sugest\u00f5es \u00e0 medida que voc\u00ea digita.</li> </ul> <p></p> <p>    Buscar entidade do Painel de Vincular Entidades      - Passe o mouse sobre as sugest\u00f5es para visualizar informa\u00e7\u00f5es adicionais no quadro \u00e0 direita e ajude a identificar corretamente a entidade a ser vinculada.     - Clique na entidade correta para efetuar o v\u00ednculo.    **3. Configura\u00e7\u00e3o das Regras de Vincula\u00e7\u00e3o:**     - Defina se as datas da entidade vinculada afetar\u00e3o o percentual de conclus\u00e3o das outras entidades.     - Especifique se o peso desta entidade influenciar\u00e1 o c\u00e1lculo de percentual de conclus\u00e3o.     - Decida se as datas devem ser propagadas para outras entidades vinculadas.       **4. Gerenciar ou Remover V\u00ednculos:**     - Se necess\u00e1rio, para remover um v\u00ednculo, clique no \u00edcone vermelho correspondente.  ****  - Visualize as entidades vinculadas no Publicador Gr\u00e1fico ou no Publicador de Entidades Vinculadas atrav\u00e9s de um \u00edcone espec\u00edfico (EV)  <p>     **Espero ter ajudado, at\u00e9 a pr\u00f3xima**"},{"location":"3.2.4_Galeria_de_Imagens/","title":"Galeria de Imagens","text":"<p>Galeria de Imagens \u00e9 uma ferramenta que permite adicionar imagens \u00e0s entidades relacionadas aos projetos ou a\u00e7\u00f5es que elas representam. Por exemplo, durante a execu\u00e7\u00e3o de um projeto de reforma em uma escola, \u00e9 poss\u00edvel adicionar \u00e0 Galeria imagens do projeto de engenharia, do estado inicial da escola antes da reforma e acompanhar visualmente o progresso do projeto. Neste artigo, vamos demonstrar como voc\u00ea pode adicionar imagens \u00e0 galeria de imagens na Plataforma.</p> <p>Vamos l\u00e1?</p>"},{"location":"3.2.4_Galeria_de_Imagens/#1-adicionando-imagens-na-galeria-de-imagens","title":"1. Adicionando Imagens na galeria de Imagens","text":"<p>Primeiro, localize a entidade desejada e clique sobre ela para abri-la.</p> <p>Em seguida, clique no menu de a\u00e7\u00f5es, selecione \"Galeria de Imagens\" e clique em \"Adicionar imagem\".</p> <p></p> <p>   Acessando Menu de A\u00e7\u00f5es e a Galeria de Imagens. </p> <p></p> <p>   Adicionando Imagens. </p> <p>Aqui, voc\u00ea pode arrastar a imagem desejada para este campo ou clicar sobre ele para abrir o explorador de arquivos do seu computador e selecionar uma ou mais imagens.</p> <p></p> <p>Ap\u00f3s selecionar a imagem, aguarde o carregamento e clique na seta \u00e0 esquerda para Voltar.</p> <p>As imagens adicionadas ser\u00e3o exibidas aqui, onde voc\u00ea pode visualizar uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides.</p> <p>Clicando nas imagens, \u00e9 poss\u00edvel abri-las em um tamanho maior, al\u00e9m de edit\u00e1-las ou exclu\u00ed-las, se necess\u00e1rio.</p>"},{"location":"3.2.4_Galeria_de_Imagens/#2-adicionando-pastas-na-galeria-de-imagens","title":"2. Adicionando Pastas na Galeria de Imagens","text":"<p>   Galeria de Imagens com pastas. </p> <p>Se desejar, voc\u00ea pode organizar as imagens em pastas, agrupando-as em conjuntos semelhantes, como \"Imagens da escola antes da reforma\", \"Imagens da reforma 1\u00aa etapa\", \"2\u00aa etapa\" etc.</p> <p>Para criar uma nova pasta, clique em \"Adicionar pasta\".</p> <p></p> <p>   Criando pastas na Galeria de Imagens. </p> <p>Preencha o nome da pasta e, se desejar, uma breve descri\u00e7\u00e3o das imagens contidas nela.</p> <p></p> <p>  Adicionando Pasta na Geleria de Imagens </p> <p>Ao finalizar, clique em \"Salvar\", abra a pasta e repita o processo para adicionar as imagens.</p> <p>Se necess\u00e1rio, voc\u00ea pode ordenar as pastas para exibir as mais importantes primeiro.</p> <p>Todas as pastas criadas e as imagens adicionadas \u00e0 entidade ficam dispon\u00edveis no quadro \"Galeria de Imagens\".</p> <p></p> <p>  Galeria de Imagens na P\u00e1gina de uma entidade </p> <p>\u00c9 importante lembrar que ao editar uma imagem, voc\u00ea pode alterar algumas informa\u00e7\u00f5es, como o nome do arquivo, descri\u00e7\u00e3o, adicionar uma TAG e modificar a pasta em que a imagem se encontra.</p> <p>Lembre-se sempre de salvar ao finalizar.</p> <p>Pronto!</p> <p>Agora voc\u00ea sabe como adicionar imagens na Plataforma.</p> <p>Espero que este guia seja \u00fatil. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"3.20_Bloco_Detalhado/","title":"Bloco Detalhado","text":"<p>O Bloco Detalhado \u00e9 uma forma visual de apresentar as etapas de um projeto por meio do artefato chamado Publicador Gr\u00e1fico. Esse recurso permite acompanhar de forma pr\u00e1tica as informa\u00e7\u00f5es principais de cada etapa, como o status de execu\u00e7\u00e3o, datas, respons\u00e1veis e andamento das tarefas.</p> <p>Isso facilita a gest\u00e3o do projeto, pois otimiza o acompanhamento das atividades e contribui para a tomada de decis\u00f5es com mais agilidade.</p>"},{"location":"3.20_Bloco_Detalhado/#quando-utilizar","title":"Quando utilizar","text":"<p>Esse recurso \u00e9 especialmente \u00fatil para quem precisa de uma vis\u00e3o macro do projeto, sem precisar acessar individualmente cada etapa. A visualiza\u00e7\u00e3o por blocos detalhados mostra, por exemplo:</p> <ul> <li>Status do projeto;</li> <li>Datas previstas e realizadas;</li> <li>Linha de base (se configurada);</li> <li>Nome do respons\u00e1vel;</li> <li>Dias de atraso ou restantes;</li> <li>Tarefas previstas e conclu\u00eddas no dia;</li> <li>\u00cdcones com informa\u00e7\u00f5es complementares, como: anexos, aviso de atraso, tarefas relacionadas;</li> <li>Informa\u00e7\u00f5es adicionais no verso do cart\u00e3o, como descri\u00e7\u00e3o, peso da etapa, institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel e status.</li> </ul> <p></p>"},{"location":"3.20_Bloco_Detalhado/#como-habilitar-o-bloco-detalhado","title":"Como habilitar o Bloco Detalhado","text":"<ol> <li>Acesse a entidade desejada (projeto, etapa etc.).</li> <li>Na barra de navega\u00e7\u00e3o, clique em Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas.</li> <li>Para habilitar o Bloco Detalhado apenas na entidade atual, clique em Configurar esta P\u00e1gina.</li> <li>Se desejar aplicar em todas as entidades de um n\u00edvel espec\u00edfico (como todas as etapas), clique em Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas.</li> <li>Na tela de configura\u00e7\u00e3o, clique em Clonar Template, caso ainda n\u00e3o tenha feito isso.</li> <li>Clique em + Adicionar portlet, selecione o Publicador Gr\u00e1fico e adicione-o \u00e0 p\u00e1gina.</li> <li>Clique no \u00edcone de engrenagem do portlet adicionado, marque a op\u00e7\u00e3o Bloco Detalhado e Salve.</li> <li>Clique no bot\u00e3o de atualizar as configura\u00e7\u00f5es da p\u00e1gina.</li> </ol> <p>Observa\u00e7\u00e3o: apenas usu\u00e1rios com perfil de Administrador da Plataforma podem configurar as p\u00e1ginas.</p>"},{"location":"3.20_Bloco_Detalhado/#visualizacao-na-pagina-da-entidade","title":"Visualiza\u00e7\u00e3o na p\u00e1gina da entidade","text":"<p>Ap\u00f3s a configura\u00e7\u00e3o, o quadro do Publicador Gr\u00e1fico ser\u00e1 exibido com os blocos detalhados representando as etapas do projeto.</p> <p>Cada cart\u00e3o (ou \u201ccaixinha\u201d) do bloco detalhado cont\u00e9m:</p> <ul> <li>Topo: status da etapa, dias restantes ou de atraso, nome da etapa.</li> <li>Centro: quantidade de tarefas previstas e conclu\u00eddas no dia.</li> <li>Rodap\u00e9: datas previstas e realizadas (in\u00edcio e fim), respons\u00e1vel pela etapa.</li> <li>\u00cdcones: variam de acordo com as informa\u00e7\u00f5es registradas, podendo incluir:</li> <li>Tarefas relacionadas;</li> <li>Atraso na data de in\u00edcio;</li> <li>Anexos/documentos;</li> <li> <p>Bot\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o da entidade.</p> <p></p> </li> </ul>"},{"location":"3.20_Bloco_Detalhado/#verso-do-cartao","title":"Verso do cart\u00e3o","text":"<p>Ao clicar no \u00edcone de virar o cart\u00e3o, s\u00e3o exibidos dados como:</p> <ul> <li>Nome e descri\u00e7\u00e3o da etapa;</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel;</li> <li>Peso atribu\u00eddo \u00e0 etapa;</li> <li>Status informado.</li> </ul> <p></p>"},{"location":"3.20_Bloco_Detalhado/#linha-de-base","title":"Linha de Base","text":"<p>No canto superior direito do quadro, h\u00e1 uma op\u00e7\u00e3o para exibir a Linha de Base. Quando ativada, uma nova linha de datas aparece nos cart\u00f5es, indicando as datas originalmente planejadas.</p> <p>Essa funcionalidade permite comparar os prazos atuais com os prazos inicialmente definidos e visualizar o hist\u00f3rico de repactua\u00e7\u00e3o em caso de m\u00faltiplas altera\u00e7\u00f5es.</p> <p></p> <p>Importante: a Linha de Base precisa estar previamente configurada para que todos os usu\u00e1rios possam visualiz\u00e1-la.</p>"},{"location":"3.20_Bloco_Detalhado/#ocultar-uma-etapa-do-bloco-detalhado","title":"Ocultar uma etapa do Bloco Detalhado","text":"<p>Caso n\u00e3o deseje que uma etapa espec\u00edfica seja exibida no Bloco Detalhado:</p> <ol> <li>Acesse a edi\u00e7\u00e3o da entidade correspondente \u00e0 etapa.</li> <li>Desmarque a op\u00e7\u00e3o Bloco Detalhado.</li> <li>Clique em Salvar.</li> </ol> <p>Essa a\u00e7\u00e3o oculta a etapa apenas do quadro, mantendo-a normalmente no projeto.</p>"},{"location":"3.20_Bloco_Detalhado/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es finais","text":"<ul> <li>A funcionalidade Bloco Detalhado pode ser aplicada em qualquer n\u00edvel de entidade (N1 a N6), desde que o portlet esteja configurado para o n\u00edvel desejado.</li> <li>O nome do portlet Publicador Gr\u00e1fico pode ser adaptado conforme a metodologia da institui\u00e7\u00e3o (ex: \u201cMetas\u201d, \u201cCronograma\u201d, \u201cFases\u201d, etc.).</li> <li>Para usu\u00e1rios que buscam esse recurso, \u201cCaixinhas\u201d \u00e9 uma palavra-chave \u00fatil para facilitar a busca interna na base.</li> </ul> <p>Se quiser saber mais sobre Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas ou Linha de Base, consulte os artigos relacionados.</p>"},{"location":"3.21_Canvas/","title":"Canvas","text":"<p>O Canvas \u00e9 uma ferramenta de gerenciamento estrat\u00e9gico utilizado para desenvolver modelos de neg\u00f3cios e de projetos.</p> <p>Atrav\u00e9s dele, todas as informa\u00e7\u00f5es mais relevantes podem ser resumidas e exibidas numa esp\u00e9cie de mapa visual, facilitando a vis\u00e3o geral do neg\u00f3cio ou do projeto.</p> <p>Por exemplo, em um projeto de reforma de um pr\u00e9dio, \u00e9 poss\u00edvel visualizar no canvas as justificativas, os requisitos, a equipe, as restri\u00e7\u00f5es e riscos para o projeto.</p> <p>Neste artigo n\u00f3s vamos mostrar como voc\u00ea pode adicionar o canvas na p\u00e1gina da entidade e adicionar elementos nele. Vamos l\u00e1?</p>"},{"location":"3.21_Canvas/#adicionar-canvas-na-pagina-da-entidade","title":"Adicionar Canvas na p\u00e1gina da entidade","text":"<p>Para come\u00e7ar, encontre a entidade desejada e clique sobre ela. Na barra de navega\u00e7\u00e3o, clique em Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</p> <p>Para adicionar o canvas apenas na p\u00e1gina da entidade escolhida, clique em Configurar esta p\u00e1gina.</p> <p></p> <p>Mas se voc\u00ea quiser adicion\u00e1-lo em todas as entidades de um n\u00edvel espec\u00edfico, como projetos ou etapas, clique em configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas e ap\u00f3s isso, escolha o n\u00edvel desejado.</p> <p>Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre a configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas, veja o artigo sugerido abaixo.</p> <p>Aqui, vou selecionar &gt;Configurar esta p\u00e1gina.</p> <p>Para conseguir modificar a estrutura da p\u00e1gina, clique em clonar template e em OK, caso isto n\u00e3o tenha sido feito antes, ok?</p> <p>Agora, clique em + Adicionar portlet.</p> <p>Na categoria Publicadores, selecione Canvas. Ou, se preferir, pesquise-o no campo de busca. Ap\u00f3s isso, clique em adicionar.</p> <p></p> <p>Clicando no \u00edcone de engrenagem do portlet adicionado, voc\u00ea pode selecionar o tipo de Canvas desejado, se o modelo de projetos, compacto ou modelo de neg\u00f3cios. Aqui vou selecionar modelo de projetos e &gt; Salvar.</p> <p></p> <p></p> <p>A seguir, clique em Publicar mudan\u00e7as. Pronto, o quadro de Canvas j\u00e1 foi adicionado na p\u00e1gina.</p> <p>Vale ressaltar que apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o para tal podem fazer altera\u00e7\u00f5es nas p\u00e1ginas, ok?</p>"},{"location":"3.21_Canvas/#adicionar-elementos-ao-canvas","title":"Adicionar elementos ao canvas","text":"<p>J\u00e1 para adicionar elementos ao canvas, clique no s\u00edmbolo de + do quadro desejado e insira a informa\u00e7\u00e3o desejada.</p> <p></p> <p>Ainda \u00e9 poss\u00edvel escolher uma cor de fundo para cada item adicionado no quadro do canvas. Ap\u00f3s selecionar a cor escolhida, clique em salvar.</p> <p>Ao posicionar o mouse sobre o item adicionado \u00e9 poss\u00edvel clicar no \u00edcone de l\u00e1pis para editar as informa\u00e7\u00f5es ou exclui-las.</p> <p>Ao clicar e arrastar os itens \u00e9 poss\u00edvel alterar a ordem deles ou mov\u00ea-los de um quadro para outro.</p> <p>Ap\u00f3s adicionar todos os itens desejados, clique em Salvar.</p> <p>Caso haja modifica\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel verificar no hist\u00f3rico a data e o hor\u00e1rio da modifica\u00e7\u00e3o e o respons\u00e1vel por ela.</p> <p>Pronto! Agora, voc\u00ea j\u00e1 sabe como utilizar o Canvas na Plataforma.</p> <p>Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"3.22_Quadro_de_Vis%C3%B5es/","title":"Quadro de Vis\u00f5es","text":"<p>O Quadro de Vis\u00f5es \u00e9 uma ferramenta essencial para acompanhar e gerenciar de forma agrupada o progresso de metas e objetivos do projeto. Essas vis\u00f5es s\u00e3o \u00fateis para diferentes n\u00edveis de an\u00e1lise e facilitam o monitoramento eficaz dos projetos em todas as suas fases.</p> <p>O Quadro de Vis\u00f5es estar\u00e1 dispon\u00edvel no projeto assim que for adicionado nas configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas do projeto. A partir disso, ele poder\u00e1 ser configurado conforme as necessidades de acompanhamento das informa\u00e7\u00f5es, permitindo personalizar as vis\u00f5es de acordo com os objetivos do projeto.</p> <p></p> <p>  Quadro de vis\u00f5es - p\u00e1gina incial</p> <p>Para come\u00e7ar a configurar as vis\u00f5es no quadro clique no \u00edcone + ou no \u00edcone da engrenagem.  Para criar uma nova vis\u00e3o manualmente com base nas entidades existentes, siga os passos abaixo: 1. Inicie a Cria\u00e7\u00e3o da Vis\u00e3o: No painel do quadro, localize e clique no bot\u00e3o \"Criar Vis\u00e3o\". Esse bot\u00e3o est\u00e1 na \u00e1rea destacada do quadro.  2. Atribua um nome a vis\u00e3o que descreva claramente aos projetos.   3. Ap\u00f3s atribuir um nome voc\u00ea poder\u00e1 come\u00e7ar efetuar a edi\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o clicando no \u00edcone do l\u00e1pis.</p> <ul> <li>Voc\u00ea pode tornar a vis\u00e3o vis\u00edvel ou oculta atrav\u00e9s do \u00edcone da vis\u00e3o</li> <li>Tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel tornar as entidades agrupadas expandidas para exibi\u00e7\u00e3o ou minimizadas atrav\u00e9s do \u00edcone de seta pra cima e para baixo. </li> <li> <p>Nesta etapa, defina o n\u00edvel da entidade que deseja exibir no Quadro de Vis\u00f5es, como Projeto, Etapa, Tarefa ou Subtarefa. Essa escolha determinar\u00e1 o foco e o grau de detalhamento das informa\u00e7\u00f5es apresentadas.   Se houver n\u00edveis de entidade que voc\u00ea prefira ocultar para simplificar a visualiza\u00e7\u00e3o, basta indic\u00e1-los. Isso ajuda a manter a vis\u00e3o mais clara e concentrada apenas nos elementos mais relevantes para o objetivo desejado.  Selecione o formato de visualiza\u00e7\u00e3o se ser\u00e1 em Navega\u00e7\u00e3o estruturada ou por Agrupamento.  Se julgar necess\u00e1rio, forne\u00e7a uma breve descri\u00e7\u00e3o que esclare\u00e7a o prop\u00f3sito ou o contexto da vis\u00e3o, auxiliando os demais usu\u00e1rios a compreenderem rapidamente seu conte\u00fado e aplica\u00e7\u00e3o. </p> </li> <li> <p>Com a op\u00e7\u00e3o de criar automaticamente baseado nas entidades existentes, a vis\u00e3o ser\u00e1 gerada automaticamente com base nas entidades j\u00e1 existentes, agilizando o processo e assegurando consist\u00eancia com as informa\u00e7\u00f5es atuais. </p> </li> <li>O agrupamento permite organizar os projetos das Perspectivas, proporcionando uma visualiza\u00e7\u00e3o mais estruturada e facilitando o acesso direto \u00e0s informa\u00e7\u00f5es. Para configurar a hierarquia, arraste e posicione os agrupadores conforme a prioridade desejada. Assim, voc\u00ea ajusta o foco da vis\u00e3o, destacando os elementos mais importantes. \u00c9 poss\u00edvel incluir at\u00e9 4 itens, o que oferece flexibilidade para organizar as informa\u00e7\u00f5es de forma pr\u00e1tica e adaptada \u00e0s suas necessidades. </li> <li>Nesta etapa, utilize os filtros avan\u00e7ados para refinar o conte\u00fado exibido, permitindo uma visualiza\u00e7\u00e3o focada e relevante. Esses filtros ajudam a personalizar a visualiza\u00e7\u00e3o, facilitando a busca por informa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e a tomada de decis\u00f5es com base em crit\u00e9rios definidos. </li> <li>Ap\u00f3s salvar a vis\u00e3o voc\u00ea ter\u00e1 acesso na p\u00e1gina do projeto o quadro de vis\u00f5es. </li> <li>\u00c9 poss\u00edvel exibir atrav\u00e9s do \u00edcone rotacionar o verso do card com as informa\u00e7\u00f5es de in\u00edcio previsto/realizado e t\u00e9rmino previsto/realizado. </li> </ul> <p>Esperamos que estas informa\u00e7\u00f5es tenham sido \u00fateis. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"3.2_Menu_de_A%C3%A7%C3%B5es/","title":"Menu de A\u00e7\u00f5es","text":"<p>O Menu de A\u00e7\u00f5es \u00e9 uma ferramenta central que re\u00fane diversas opera\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas dentro de cada entidade. Ele n\u00e3o apenas facilita o gerenciamento da entidade em si, como tamb\u00e9m otimiza a gest\u00e3o completa do seu projeto, reunindo em um s\u00f3 lugar funcionalidades essenciais para o acompanhamento di\u00e1rio.</p> <p>Entre os recursos dispon\u00edveis, destacam-se as op\u00e7\u00f5es para gest\u00e3o de Riscos, Problemas, Notas T\u00e9cnicas, Documentos, Imagens e outros artefatos que contribuem para um controle mais preciso e uma vis\u00e3o integrada do andamento das a\u00e7\u00f5es.</p> <p>Essa centraliza\u00e7\u00e3o proporciona agilidade, padroniza\u00e7\u00e3o e maturidade na gest\u00e3o, permitindo que os gestores tomem decis\u00f5es r\u00e1pidas e bem embasadas.</p> <p></p> <p>     \ud83d\udd0e Quer saber mais sobre cada funcionalidade do Menu de A\u00e7\u00f5es? Confira nossos artigos relacionados, onde explicamos passo a passo como utilizar cada recurso e obter o m\u00e1ximo da Plataforma.   </p>"},{"location":"3.2_Menu_de_A%C3%A7%C3%B5es/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>Copiar e Mover</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es</p> <p>Entidades Vinculadas</p> <p>Galeria de Imagens</p> <p>Problemas</p> <p>Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica</p>"},{"location":"3.3_Envolvidos_nos_Projetos/","title":"Envolvidos nos Projetos","text":""},{"location":"3.3_Envolvidos_nos_Projetos/#cadastro-de-responsaveis","title":"Cadastro de Respons\u00e1veis","text":"<p>Respons\u00e1veis cadastrados na Plataforma s\u00e3o essenciais para a execu\u00e7\u00e3o e gerenciamento eficaz de projetos. Eles garantem que tudo ocorra conforme o planejado, assumindo responsabilidades espec\u00edficas em diversas fases e a\u00e7\u00f5es.</p> <p>Ao organizar projetos, encaminhamentos, entidades e indicadores na Plataforma, voc\u00ea tem a op\u00e7\u00e3o de designar esses respons\u00e1veis para tarefas espec\u00edficas, assegurando que cada etapa seja conduzida com sucesso.</p>"},{"location":"3.3_Envolvidos_nos_Projetos/#como-cadastrar-um-responsavel-na-plataforma","title":"Como Cadastrar um Respons\u00e1vel na Plataforma:","text":"<p>- Acesso \u00e0 Se\u00e7\u00e3o de Gerenciamento: Na barra de navega\u00e7\u00e3o principal da Plataforma, localize e clique em \u201cGerenciamento\u201d. - Se\u00e7\u00e3o de Respons\u00e1veis: Dentro de Gerenciamento, procure e selecione a op\u00e7\u00e3o \u201cRespons\u00e1veis\u201d.</p> <p></p> <p>- Adicionar um Novo Respons\u00e1vel: Para iniciar o cadastro de um novo respons\u00e1vel, clique no bot\u00e3o \u201c+ Respons\u00e1vel\u201d.  </p> <p></p> <p>- Preenchimento dos Dados: Voc\u00ea dever\u00e1 inserir as informa\u00e7\u00f5es do respons\u00e1vel, tais como Nome, CPF, Telefone, E-mail e Cargo. \u00c9 importante ressaltar que o Nome e o E-mail s\u00e3o campos obrigat\u00f3rios. No entanto, um cadastro completo facilita futuras consultas e a gest\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.</p> <p></p> <p>- Inclus\u00e3o de Foto e Institui\u00e7\u00e3o (Opcional): Se desejar, \u00e9 poss\u00edvel adicionar uma fotografia do respons\u00e1vel e vincul\u00e1-lo a uma institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, caso isso seja aplic\u00e1vel. Essa vincula\u00e7\u00e3o \u00e9 \u00fatil para organizar respons\u00e1veis por entidades ou grupos de trabalho. - Salvar o Cadastro: Ap\u00f3s preencher todos os campos necess\u00e1rios, clique em \u201cSalvar\u201d para concluir o cadastro do respons\u00e1vel. - Gerenciamento de Respons\u00e1veis Cadastrados: O respons\u00e1vel rec\u00e9m-cadastrado ser\u00e1 listado juntamente com outros previamente cadastrados. Utilize o recurso de busca, inserindo o nome do respons\u00e1vel, para encontr\u00e1-lo rapidamente quando necess\u00e1rio.</p>"},{"location":"3.3_Envolvidos_nos_Projetos/#edicao-de-responsaveis","title":"Edi\u00e7\u00e3o de Respons\u00e1veis","text":"<p>Caso seja necess\u00e1rio atualizar qualquer informa\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel, voc\u00ea pode faz\u00ea-lo clicando no \u00edcone de edi\u00e7\u00e3o (l\u00e1pis), realizar as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e, em seguida, salvar as modifica\u00e7\u00f5es. </p> <p>Desativa\u00e7\u00e3o de um Respons\u00e1vel: Em certas situa\u00e7\u00f5es, pode ser necess\u00e1rio desativar um respons\u00e1vel. Essa a\u00e7\u00e3o mant\u00e9m o cadastro no sistema, mas impede a sua sele\u00e7\u00e3o para novas atribui\u00e7\u00f5es em projetos, encaminhamentos ou indicadores. </p> <p>Finaliza\u00e7\u00e3o:</p> <p>Agora voc\u00ea est\u00e1 apto a cadastrar respons\u00e1veis na Plataforma, organizando de maneira eficiente quem gerenciar\u00e1 cada aspecto dos seus projetos.</p> <p>Para cadastros em massa, isto \u00e9, adicionar v\u00e1rios respons\u00e1veis simultaneamente, recomendamos que consulte nosso material adicional para mais informa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Entenda a diferen\u00e7a de Usu\u00e1rio x Respons\u00e1vel: _Usu\u00e1rio: Um usu\u00e1rio \u00e9 algu\u00e9m que acessa a plataforma. Esse acesso pode ser para visualizar informa\u00e7\u00f5es, interagir com os recursos dispon\u00edveis ou realizar tarefas espec\u00edficas. Nem todos os usu\u00e1rios precisam ser respons\u00e1veis por alguma tarefa. Eles podem ser simplesmente indiv\u00edduos que acessam o sistema, com permiss\u00f5es variadas que determinam suas capacidades de edi\u00e7\u00e3o e modifica\u00e7\u00e3o de entidades.</p> <p>Respons\u00e1vel: O respons\u00e1vel \u00e9 aquele que est\u00e1 designado para uma determinada a\u00e7\u00e3o cadastrada na plataforma. Esta pessoa pode n\u00e3o necessariamente ter acesso ao sistema, mas \u00e9 identificada como respons\u00e1vel por uma tarefa espec\u00edfica. Mesmo sem acesso \u00e0 plataforma, o campo de respons\u00e1vel serve como uma forma de identifica\u00e7\u00e3o, garantindo que haja clareza sobre quem \u00e9 o respons\u00e1vel por uma a\u00e7\u00e3o ou atividade, independentemente do acesso ao sistema.</p> <p>Nem todos os usu\u00e1rios precisam assumir responsabilidades espec\u00edficas, da mesma forma que os respons\u00e1veis n\u00e3o necessariamente precisam ser usu\u00e1rios ativos na plataforma</p>"},{"location":"3.3_Envolvidos_nos_Projetos/#consultor-analista","title":"Consultor ,  Analista","text":"<p>Na plataforma, al\u00e9m do usu\u00e1rio respons\u00e1vel, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel designar um analista ou coordenador para uma a\u00e7\u00e3o. No entanto, \u00e9 importante ressaltar que apenas o usu\u00e1rio respons\u00e1vel receber\u00e1 as notifica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 a\u00e7\u00e3o. O campo referente ao Consultor ou Analista \u00e9 puramente descritivo, permitindo a inclus\u00e3o de mais de um nome como respons\u00e1vel pela a\u00e7\u00e3o, sem que estes recebam as notifica\u00e7\u00f5es associadas.</p>"},{"location":"3.4.5_Reposit%C3%B3rio_de_Documentos/","title":"Reposit\u00f3rio de Documentos","text":"<p>Reposit\u00f3rio de Dados \u00e9 um artefato que serve para adicionar documentos \u00e0s entidades sobre os projetos ou a\u00e7\u00f5es que elas representam.</p> <p>Por meio dele, \u00e9 poss\u00edvel disponibilizar documentos com informa\u00e7\u00f5es complementares aos projetos, que auxiliem no planejamento e execu\u00e7\u00e3o das etapas.</p> <p>Por exemplo: durante a execu\u00e7\u00e3o do projeto de acompanhamento de obras, voc\u00ea pode adicionar \u00e0 biblioteca de documentos o edital de licita\u00e7\u00e3o, o or\u00e7amento planejado e o cronograma da obra.</p> <p>Neste artigo n\u00f3s vamos mostrar como voc\u00ea pode adicionar documentos no Reposit\u00f3rio de Dados na Plataforma.</p> <p>-Vamos l\u00e1?</p>"},{"location":"3.4.5_Reposit%C3%B3rio_de_Documentos/#1-adicionando-arquivos-no-repositorio-de-dados","title":"1. Adicionando arquivos no reposit\u00f3rio de dados","text":"<p>Para isso, localize a entidade desejada e clique sobre ela para abri-la.</p> <p>A seguir, clique no menu de a\u00e7\u00f5es &gt; reposit\u00f3rio de dados &gt; e em Adicionar documento.</p> <p> Aqui voc\u00ea pode arrastar o documento desejado at\u00e9 este campo, ou se preferir, clicar sobre ele para abrir o explorador de arquivos do seu computador e selecionar um ou mais documentos.</p> <p></p> <p>Ap\u00f3s selecion\u00e1-lo, aguarde o carregamento do documento e, depois, clique na seta \u00e0 esquerda para Voltar.</p> <p>Os documentos adicionados aparecer\u00e3o aqui, onde voc\u00ea pode conferir algumas informa\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas como, nome, vers\u00e3o, tamanho, autor e data de upload.</p> <p>Para visualizar o documento clique sobre o nome dele, se desejar, voc\u00ea tamb\u00e9m pode fazer o download do arquivo clicando no \u00edcone de download.</p> <p>Clicando nos tr\u00eas pontos ao lado \u00e9 poss\u00edvel visualizar o documento, apag\u00e1-lo ou edit\u00e1-lo, se for necess\u00e1rio.</p> <p></p>"},{"location":"3.4.5_Reposit%C3%B3rio_de_Documentos/#2-adicionando-pastas-ao-repositorio-de-arquivos","title":"2. Adicionando pastas ao reposit\u00f3rio de arquivos","text":"<p>Caso deseje, voc\u00ea pode organizar os documentos em pastas, separando-os em grupos semelhantes, como Contratos, notas fiscais e recibos de pagamento. Assim, voc\u00ea pode localizar certos documentos com mais facilidade.</p> <p></p> <p>Para criar uma nova pasta clique em Adicionar pasta.</p> <p>Aqui voc\u00ea ir\u00e1 preencher o nome da pasta e, se desejar, uma breve descri\u00e7\u00e3o dos documentos contidos nela.</p> <p></p> <p>Ao finalizar, clique em Salvar &gt; depois, clique sobre o nome da pasta para abri-la &gt; e em adicionar documentos para inserir os documentos desejados nela.</p> <p></p> <p></p> <p>Todas as pastas criadas e os documentos adicionados \u00e0 entidade, ficam dispon\u00edveis no quadro Biblioteca de documentos.</p> <p></p> <p>Voc\u00ea tamb\u00e9m pode criar as pastas e adicionar os documentos atrav\u00e9s deste quadro.</p> <p>Vale ressaltar que ao editar um documento, voc\u00ea pode alterar algumas informa\u00e7\u00f5es dele, como a pasta em que ele est\u00e1 inserido, o t\u00edtulo do arquivo e a descri\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"3.4.5_Reposit%C3%B3rio_de_Documentos/#lembre-se-sempre-de-salvar-ao-finalizar-ok","title":"Lembre-se sempre de salvar ao finalizar, ok?","text":"<p>A cada edi\u00e7\u00e3o, o n\u00famero da vers\u00e3o do documento ser\u00e1 atualizado.</p> <p>Sess\u00e3o: Subpastas no Publicador de Reposit\u00f3rio Descri\u00e7\u00e3o A funcionalidade de Subpastas no Publicador de Reposit\u00f3rio permite a organiza\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica de documentos dentro do reposit\u00f3rio, facilitando o gerenciamento e acesso a arquivos de maneira l\u00f3gica e estruturada. Com essa melhoria, os usu\u00e1rios podem criar, editar, excluir e organizar pastas e subpastas, promovendo uma navega\u00e7\u00e3o mais eficiente e reduzindo o tempo gasto na busca por documentos.</p> <p>Principais Funcionalidades Cria\u00e7\u00e3o de Subpastas:</p> <p>Usu\u00e1rios podem criar subpastas dentro de qualquer pasta existente, organizando documentos por categorias, temas ou projetos.</p> <p>Cada subpasta deve ter um nome \u00fanico no mesmo n\u00edvel hier\u00e1rquico.</p> <p>Controle de Permiss\u00f5es:</p> <p>Apenas usu\u00e1rios autorizados podem criar, editar ou excluir pastas e subpastas.</p> <p>Permiss\u00f5es de acesso s\u00e3o gerenciadas para garantir a seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es armazenadas.</p> <p>Exclus\u00e3o de Pastas:</p> <p>Pastas vazias podem ser exclu\u00eddas. Caso contenham arquivos ou subpastas, o sistema exibe uma mensagem informando que a exclus\u00e3o n\u00e3o \u00e9 permitida.</p> <p>Benef\u00edcios Melhor Organiza\u00e7\u00e3o: Estrutura hier\u00e1rquica facilita a categoriza\u00e7\u00e3o de documentos e reduz o tempo gasto na busca por arquivos.</p> <p>Apoio \u00e0 Colabora\u00e7\u00e3o: Pastas bem organizadas promovem um ambiente mais eficiente para o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es entre equipes.</p> <p>Flexibilidade e Escalabilidade: Adapta-se facilmente a reposit\u00f3rios grandes, suportando o crescimento do volume de documentos.</p> <p>Maior Controle e Seguran\u00e7a: Permiss\u00f5es personaliz\u00e1veis garantem que apenas usu\u00e1rios autorizados possam realizar altera\u00e7\u00f5es, protegendo informa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas.</p> <p>Dicas Nomes descritivos ajudam a identificar rapidamente o conte\u00fado das subpastas.</p> <p>Pronto!</p> <p>Agora, voc\u00ea j\u00e1 sabe como adicionar documentos na Plataforma.</p> <p>Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!</p> <p>Agora, voc\u00ea j\u00e1 sabe como adicionar documentos na Plataforma.</p>"},{"location":"3.4.5_Reposit%C3%B3rio_de_Documentos/#espero-ter-ajudado-e-ate-a-proxima","title":"Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!","text":""},{"location":"3.4.6_Problemas/","title":"Problemas","text":"<p>Problemas s\u00e3o eventos que podem ocorrer durante a execu\u00e7\u00e3o dos projetos e que impossibilitam o desenvolvimento de alguma atividade ou a\u00e7\u00e3o. Eles se caracterizam por n\u00e3o depender somente de a\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio usu\u00e1rio, mas tamb\u00e9m de fatores externos, para serem solucionados.</p> <p>Por exemplo, um evento de chuva pode atrapalhar a reforma de uma escola, causando um atraso no cronograma. Imagine tamb\u00e9m, que uma etapa de um processo pode ficar parado, dependendo de uma autoriza\u00e7\u00e3o para realiz\u00e1-la, trata-se de um problema que precisa ser registrado.</p> <p>Al\u00e9m de registrar os problemas dentro da plataforma, voc\u00ea tamb\u00e9m pode registrar a\u00e7\u00f5es corretivas, que nada mais s\u00e3o que as solu\u00e7\u00f5es adotadas para prosseguimento do projeto.</p> <p>Neste artigo n\u00f3s vamos mostrar como registrar um problema. Vamos l\u00e1?</p>"},{"location":"3.4.6_Problemas/#registrando-problemas-na-plataforma","title":"Registrando Problemas na Plataforma","text":"<p>Para adicionar um problema, comece localizando a entidade e clicando sobre ela. A seguir, clique no \u00edcone de engrenagem e depois, em \u201cProblemas\u201d.</p> <p></p> <p>Clique no bot\u00e3o para adicionar um problema.</p> <p></p> <p>  Portlet para adicionar problemas </p> <p></p> <ol> <li> <p>Comece informando o t\u00edtulo do problema. Aqui voc\u00ea tem algumas ferramentas de edi\u00e7\u00e3o de texto que podem ser usadas. \u00c9 poss\u00edvel ainda acrescentar uma imagem ou um link para uma determinada URL que detalha o problema reportado.</p> </li> <li> <p>Seguindo, habilite a op\u00e7\u00e3o para informar a causa e digite a descri\u00e7\u00e3o. Fa\u00e7a o mesmo para impedimento.</p> </li> <li> <p>Em rela\u00e7\u00e3o a impedimentos, existem mais algumas informa\u00e7\u00f5es que podem ser adicionadas, como o tipo de impedimento, o respons\u00e1vel pelo impedimento, caso exista, o n\u00famero do protocolo registrado, o telefone do respons\u00e1vel e o prazo de resolu\u00e7\u00e3o do problema. Acrescente alguma observa\u00e7\u00e3o, se achar pertinente.</p> </li> </ol> <p></p> <p> Impedimento do problema </p> <p>Os tipos de impedimentos podem ser registrados previamente na plataforma atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o do m\u00f3dulo de cadastros auxiliares, ok? Mais abaixo, s\u00e3o listados todos os impedimentos cadastrados anteriormente. A\u00e7\u00e3o corretiva \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o a ser realizada para resolver o problema, habilite-a, clicando aqui.</p> <ol> <li>A\u00e7\u00e3o Corretiva, clique neste bot\u00e3o de \u201c+\u201d. Digite o t\u00edtulo, a descri\u00e7\u00e3o, o respons\u00e1vel pela a\u00e7\u00e3o corretiva e a data de previs\u00e3o que corresponde ao prazo de execu\u00e7\u00e3o da mesma.</li> </ol> <p></p> <p>Quando esta a\u00e7\u00e3o for conclu\u00edda, o usu\u00e1rio poder\u00e1 editar este problema e informar a data.</p> <p>Ap\u00f3s o preenchimento de todas as informa\u00e7\u00f5es, habilite o campo \u201cVis\u00edvel\u201d. Desta forma, todos que estiverem envolvidos no projeto poder\u00e3o visualizar o problema. Depois \u00e9 s\u00f3 clicar em \u201cSalvar\u201d. </p> <p>Os problemas registrados podem ser vistos nesta tela de Gerenciador de Problemas, onde os mesmos podem ser editados ou deletados. Para reordenar a sequ\u00eancia dos problemas \u00e9 bem simples, basta segurar com o mouse e arrastar para a posi\u00e7\u00e3o desejada.</p> <p>Outra forma de ver os problemas \u00e9 diretamente no quadro Publicador de Problemas dentro da p\u00e1gina da entidade escolhida.</p> <p></p> <p>Caso queira, \u00e9 poss\u00edvel deixar o problema invis\u00edvel. Isto significa que ele n\u00e3o ser\u00e1 exibido no Publicador de Problemas, somente quem criou conseguir\u00e1 v\u00ea-lo no Gerenciador de Problemas e mudar seu status para vis\u00edvel.</p> <p>Se voc\u00ea quiser tamb\u00e9m, pode deixar o problema inativo, desta forma ele n\u00e3o ser\u00e1 exibido tanto no Publicador de Problemas, como no Gerenciador de Problemas.</p> <p>Para v\u00ea-lo novamente, habilite a exibi\u00e7\u00e3o de Inativos e fa\u00e7a a ativa\u00e7\u00e3o.</p> <p>Pronto! Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como registrar problemas na plataforma.</p> <p> Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima! </p>"},{"location":"3.4.7_Riscos/","title":"Riscos","text":"<p>Os riscos s\u00e3o eventos que podem ocorrer e, caso se concretizem, podem dificultar o andamento do projeto ou da a\u00e7\u00e3o. Por isso, \u00e9 necess\u00e1rio que eles sejam identificados e gerenciados para garantir o bom funcionamento do projeto.</p> <p>Por exemplo: no projeto de reforma de um pr\u00e9dio, pode ser um risco a n\u00e3o libera\u00e7\u00e3o de recursos para a compra de materiais.</p> <p>Na Plataforma, voc\u00ea pode registrar os riscos que foram identificados e adicionar uma ou mais a\u00e7\u00f5es de resposta para mitigar ou minimizar o impacto de cada risco, garantindo assim a concretiza\u00e7\u00e3o do projeto ou da a\u00e7\u00e3o.</p> <p>Neste artigo n\u00f3s vamos mostrar como voc\u00ea pode adicionar a Matriz de Risco na p\u00e1gina da entidade; adicionar um risco e adicionar as a\u00e7\u00f5es de resposta. Vamos l\u00e1?</p>"},{"location":"3.4.7_Riscos/#adicionando-a-matriz-de-risco-na-pagina-da-entidade","title":"Adicionando a Matriz de Risco na p\u00e1gina da entidade","text":"<p>Para come\u00e7ar, encontre a entidade desejada e clique sobre ela. Na barra de navega\u00e7\u00e3o, clique em Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</p> <p>Para adicionar a matriz de risco apenas na p\u00e1gina da entidade escolhida, clique em Configurar esta p\u00e1gina.</p> <p>Mas se voc\u00ea quiser adicionar a matriz em todas as entidades de um n\u00edvel espec\u00edfico, como projetos ou etapas, clique em configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas e ap\u00f3s, escolha o n\u00edvel desejado.</p> <p>Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre a configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas, veja o artigo sugerido abaixo.</p> <p>Aqui, vou selecionar Configurar esta p\u00e1gina.</p> <p> Para conseguir modificar a estrutura da p\u00e1gina, clique em clonar template e em OK, caso isto n\u00e3o tenha sido feito antes.</p> <p>Agora, clique em + Adicionar portlet.  Na categoria Publicadores, selecione Matriz de Risco. Ou, se preferir, pesquise no campo de busca por Matriz de riscos. Ap\u00f3s isso, clique em adicionar e em Publicar mudan\u00e7as.</p> <p></p> <p>Pronto, o quadro matriz de riscos j\u00e1 foi adicionado na p\u00e1gina. Vale ressaltar que apenas usu\u00e1rios com permiss\u00e3o para tal podem fazer altera\u00e7\u00f5es nas p\u00e1ginas, ok?</p>"},{"location":"3.4.7_Riscos/#adicionando-riscos","title":"Adicionando riscos","text":"<p>J\u00e1 para adicionar um risco ao projeto ou a\u00e7\u00e3o, acesse o menu de a\u00e7\u00f5es, clique em Riscos &gt; e em Novo risco.</p> <p></p> <p>Menu de a\u00e7\u00f5es e Riscos.</p> <p></p> <p>Adicionando Riscos</p> <p>Aqui voc\u00ea ir\u00e1 inserir o nome do risco e a classifica\u00e7\u00e3o dele. </p> <p>A seguir, selecione a probabilidade desse risco acontecer, escolha entre: N\u00e3o medida, rara, baixa, m\u00e9dia, alta e muito alta</p> <p></p> <p>Depois, selecione o grau de impacto que este risco causaria no projeto, se: sem impacto, leve, m\u00e9dio, grave ou grav\u00edssimo.</p> <p></p> <p>Ap\u00f3s inserir as informa\u00e7\u00f5es, clique em Salvar.</p> <p>Todos os riscos adicionados aparecem no gerenciador de riscos, onde \u00e9 poss\u00edvel edit\u00e1-los e apag\u00e1-los.</p> <p></p> <p>Como tamb\u00e9m na p\u00e1gina da entidade, no quadro Matriz de riscos, onde \u00e9 poss\u00edvel identificar, por meio de cores, os n\u00edveis dos riscos. Sendo, cinza para Risco baixo, verde para risco moderado, amarelo para risco elevado e vermelho para risco extremo.</p> <p></p>"},{"location":"3.4.7_Riscos/#adicionar-acoes-de-resposta","title":"Adicionar a\u00e7\u00f5es de resposta","text":"<p>Por fim, para adicionar uma a\u00e7\u00e3o de resposta, clique em A\u00e7\u00e3o de resposta/Editar na linha do risco desejado &gt; e em Adicionar a\u00e7\u00e3o de resposta.</p> <p></p> <p></p> <p>Informe um nome para identificar a a\u00e7\u00e3o no sistema e uma breve descri\u00e7\u00e3o dela.</p> <p></p> <p>A seguir, selecione a data prevista para in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o e, quando esta a\u00e7\u00e3o for realizada, adicione a data de conclus\u00e3o. Lembre-se que, a data de conclus\u00e3o pode ser adicionada posteriormente, seguindo estes mesmos passos, ok?</p> <p>Ap\u00f3s isso, selecione o respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o e clique em Salvar e em Salvar novamente.</p> <p>Ao clicar sobre o risco no quadro Matriz de Risco, \u00e9 poss\u00edvel visualizar todas as a\u00e7\u00f5es de resposta criadas.</p> <p>Pronto! Agora, voc\u00ea j\u00e1 sabe como gerenciar os riscos na Plataforma.</p> <p>_Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!_</p>"},{"location":"3.4_%C3%9Altimas_atualiza%C3%A7%C3%B5es/","title":"\u00daltimas atualiza\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"3.4_%C3%9Altimas_atualiza%C3%A7%C3%B5es/#ultimas-atualizacoes","title":"\u00daltimas atualiza\u00e7\u00f5es","text":"<p>A funcionalidade \u00daltimas atualiza\u00e7\u00f5es permite consultar o hist\u00f3rico de modifica\u00e7\u00f5es realizadas em um projeto ou entidade. Com esse recurso, voc\u00ea pode:</p> <ul> <li> <p>Garantir transpar\u00eancia ao visualizar quem fez cada altera\u00e7\u00e3o e quando.</p> </li> <li> <p>Identificar erros e acompanhar o desempenho do projeto.</p> </li> <li> <p>Facilitar a revis\u00e3o de decis\u00f5es anteriores.</p> </li> <li> <p>Ter controle total sobre as mudan\u00e7as registradas no sistema.</p> </li> </ul> <p>Essa vis\u00e3o consolidada \u00e9 essencial para gestores que precisam monitorar a\u00e7\u00f5es e acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o de projetos em tempo real.</p>"},{"location":"3.4_%C3%9Altimas_atualiza%C3%A7%C3%B5es/#como-visualizar-as-ultimas-atualizacoes","title":"Como visualizar as \u00faltimas atualiza\u00e7\u00f5es","text":"<p>1. Acesse a entidade desejada</p> <p>2. Localize o \u00edcone de rel\u00f3gio</p> <p></p> <p>3. Clique no \u00edcone Ao clicar, ser\u00e1 exibida a lista de altera\u00e7\u00f5es realizadas. \u00c9 poss\u00edvel visualizar:</p> <ul> <li> <p>O usu\u00e1rio respons\u00e1vel;</p> </li> <li> <p>O tipo de modifica\u00e7\u00e3o (adi\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o ou remo\u00e7\u00e3o);</p> </li> <li> <p>A data e o hor\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul> <p></p> <p>4. Ver detalhes da altera\u00e7\u00e3o   Clique no bot\u00e3o \u201c+ detalhes\u201d \u00e0 direita do campo modificado para comparar:</p> <ul> <li> <p>Valor antigo (antes da modifica\u00e7\u00e3o);</p> </li> <li> <p>Valor novo (ap\u00f3s a altera\u00e7\u00e3o).</p> </li> </ul> <p></p> <p>6. Consultar a\u00e7\u00f5es gerais Caso precise visualizar todas as altera\u00e7\u00f5es de qualquer usu\u00e1rio em determinado per\u00edodo, basta deixar o campo \u201cusu\u00e1rio\u201d em branco, selecionar o intervalo e clicar em Aplicar filtro.</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es finais</p> <p>A funcionalidade \u00daltimas atualiza\u00e7\u00f5es \u00e9 uma ferramenta pr\u00e1tica para manter o controle sobre o andamento dos projetos, assegurando clareza, seguran\u00e7a e rastreabilidade em todas as a\u00e7\u00f5es realizadas na plataforma.</p> <p>Assim, voc\u00ea pode acompanhar a evolu\u00e7\u00e3o das entidades com mais confian\u00e7a e transpar\u00eancia.</p>"},{"location":"3.5.1_Criar_entidade_baseada_em_template/","title":"Criar entidade baseada em template","text":""},{"location":"3.5.1_Criar_entidade_baseada_em_template/#como-criar-projetos-baseados-em-templates","title":"Como criar projetos baseados em templates","text":"<p>Os templates s\u00e3o modelos predefinidos de projetos, o que significa que voc\u00ea n\u00e3o precisa criar todos os projetos do zero.</p> <p>Por exemplo, se a sua organiza\u00e7\u00e3o tem um objetivo de construir edif\u00edcios e as mesmas etapas ser\u00e3o utilizadas em todas as constru\u00e7\u00f5es, \u00e9 poss\u00edvel criar um template para este tipo de projeto.</p> <p>Com essa padroniza\u00e7\u00e3o, torna-se muito mais f\u00e1cil a cria\u00e7\u00e3o de projetos e a organiza\u00e7\u00e3o de suas entidades, j\u00e1 que os templates foram feitos previamente.</p> <p>Neste artigo, vamos mostrar como voc\u00ea pode habilitar os templates, criar um template e criar um projeto baseado em um template.</p>"},{"location":"3.5.1_Criar_entidade_baseada_em_template/#habilitando-a-funcionalidade-de-template","title":"Habilitando a funcionalidade de template","text":"<p>Para habilitar os templates, primeiramente voc\u00ea deve acessar o perfil de usu\u00e1rio no canto superior direito da tela e, logo em seguida, selecionar a op\u00e7\u00e3o \u201cNova Administra\u00e7\u00e3o\u201d.</p> <p></p> <p>Com essa tela aberta, clique na op\u00e7\u00e3o \u201cFuncionalidades\u201d, depois em \u201cGerenciamento\u201d e selecione o c\u00edrculo do lado do nome \u201cTemplate\u201d. </p> <p>Ap\u00f3s isso, v\u00e1 at\u00e9 o Gerenciador de Projetos e voc\u00ea ver\u00e1 que agora h\u00e1 uma aba chamada \u201cTEMPLATE\u201d do lado de \u201cESTRAT\u00c9GIA\u201d.</p> <p>Ao clicar em \u201cTEMPLATE\u201d, voc\u00ea perceber\u00e1 que a aba est\u00e1 vazia - isso acontece porque nenhum template foi criado ainda.  </p> <p></p>"},{"location":"3.5.1_Criar_entidade_baseada_em_template/#tranformando-uma-entidade-em-template","title":"Tranformando uma entidade em Template","text":"<p>Para transformar uma entidade j\u00e1 criada em template, clique no \u00edcone de \u201cCopiar/Mover\u201d da Entidade que voc\u00ea deseja transformar em template. </p> <p>Transformando uma entidade em template.</p> <p>Aproveitando o exemplo citado anteriormente, digamos que voc\u00ea deseja criar um modelo padr\u00e3o para os projetos de constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios.</p> <p>Ent\u00e3o, aqui, marque a op\u00e7\u00e3o \u201cTransformar em Template\u201d, nomeie o modelo, escolha o ano e, logo ap\u00f3s, clique em \u201cCopiar\u201d.</p> <p>Em seguida, \u00e9 necess\u00e1rio marcar quais informa\u00e7\u00f5es do projeto voc\u00ea deseja que sejam copiadas para o template. </p> <p>Sele\u00e7\u00e3o de Itens para o templat criado.</p> <p>Vale ressaltar que voc\u00ea deve marcar apenas aquelas informa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o iguais em todos os projetos.</p> <p>Por exemplo: se h\u00e1 arquivos pr\u00f3prios de uma constru\u00e7\u00e3o anexados ao projeto que est\u00e1 sendo usado de base para a cria\u00e7\u00e3o do template, voc\u00ea dever\u00e1 desmarcar a op\u00e7\u00e3o de arquivos para que eles n\u00e3o sejam anexados nos outros projetos que ser\u00e3o criados a partir do template.</p> <p>Ap\u00f3s marcar as op\u00e7\u00f5es de acordo com a sua necessidade, clique em \u201cCopiar\u201d novamente e aguarde o sistema finalizar a c\u00f3pia.</p> <p>Dependendo do tamanho do projeto, esse processo pode demorar um pouco.</p> <p>Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o, a plataforma mostrar\u00e1 todos os filhos que foram copiados durante esse processo </p> <p>Filhos que foram copiados durante o processo de c\u00f3pia para template.</p> <p>Quando ele for conclu\u00eddo, o seu template j\u00e1 estar\u00e1 dispon\u00edvel em Template, no Gerenciador de Projetos.</p> <p></p> <p>Entidade tranformada em template no gerenciador de templates.</p> <p>J\u00e1 para editar ou remover um template, na janela \u201cTEMPLATE\u201d, selecione a op\u00e7\u00e3o \u201cEditar\u201d do template. Com essa tela aberta, voc\u00ea pode editar as informa\u00e7\u00f5es como tamb\u00e9m remov\u00ea-lo, clicando em \u201cREMOVER\u201d no canto inferior direito da tela. </p> <p>Lembrando que ao remover um template, os projetos criados baseados nesse template n\u00e3o ser\u00e3o removidos, ok?</p>"},{"location":"3.5.1_Criar_entidade_baseada_em_template/#criando-uma-entidade-para-ser-template","title":"Criando uma entidade para ser template","text":"<p>Para isso, aqui na aba de Template mesmo, basta clicar no \u00edcone de mais (+) do n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o desejado &gt; inserir um nome para o template &gt; preencher as demais informa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o iguais em todos os projetos criados com base nele &gt; e salvar. </p>"},{"location":"3.5.1_Criar_entidade_baseada_em_template/#criar-um-novo-projeto-baseado-em-um-template","title":"Criar um novo projeto baseado em um template","text":"<p>Por fim, para criar um novo projeto baseado em um template, basta voc\u00ea clicar no \u00edcone de \u201c+\u201d na Entidade Pai desejada e ent\u00e3o clicar na op\u00e7\u00e3o \u201cCriar Projeto baseado em Template\u201d. </p> <p>Criando uma nova entidade em template .</p> <p>Com essa janela aberta, crie o template que voc\u00ea deseja e, em seguida, edite as propriedades conforme a sua necessidade.</p> <p>Ap\u00f3s esse processo, \u00e9 s\u00f3 clicar em \u201cSALVAR\u201d no canto inferior esquerdo da tela e atualizar a p\u00e1gina que o seu projeto baseado em um template aparecer\u00e1.</p> <p>Pronto, agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como utilizar os templates na cria\u00e7\u00e3o de projetos.</p>"},{"location":"3.5.1_Criar_entidade_baseada_em_template/#caso-queira-criar-um-n1-clique-no-na-linha-do-ano","title":"Caso queira criar um N1, clique no + na linha do ano","text":"<p>Aten\u00e7\u00e3o: Voc\u00ea pode usar um templante criado em N1 em qualquer n\u00edvel (N2, N3, N4, N5 e N6)</p> <p>Lembrando que caso voc\u00ea crie em um N3, voc\u00ea tem apenas mais 3 n\u00edveis para utilizar.</p>"},{"location":"3.5.1_Criar_entidade_baseada_em_template/#espero-ter-ajudado-e-ate-a-proxima","title":"Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima.","text":""},{"location":"3.5.2_Gerenciador_de_Templates/","title":"Gerenciador de Templates","text":""},{"location":"3.5.2_Gerenciador_de_Templates/#gerenciador-de-templates","title":"Gerenciador de Templates","text":"<p>Se seus projetos possuem estruturas semelhantes e compartilham informa\u00e7\u00f5es comuns, como Descri\u00e7\u00e3o, Decomposi\u00e7ao e etc, a funcionalidade de templates (modelos) pode facilitar bastante a gest\u00e3o.</p> <p>Ao habilitar essa op\u00e7\u00e3o no sistema, voc\u00ea poder\u00e1 criar modelos pr\u00e9-definidos de projetos e utiliz\u00e1-los sempre que necess\u00e1rio. Assim, basta ajustar os dados espec\u00edficos de cada caso, economizando tempo e garantindo padroniza\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"3.5.2_Gerenciador_de_Templates/#como-habilitar-a-criacao-de-templates","title":"Como habilitar a cria\u00e7\u00e3o de templates","text":"<p>Etapa 1 \u2013 Acessar o perfil de usu\u00e1rio</p> <p>No canto superior direito da tela, clique sobre o seu perfil de usu\u00e1rio.</p> <p></p> <p>Etapa 2 \u2013 Entrar na Nova Administra\u00e7\u00e3o</p> <p>Selecione a op\u00e7\u00e3o Nova Administra\u00e7\u00e3o no menu exibido.</p> <p></p> <p>Etapa 3 \u2013 Habilitar a funcionalidade</p> <ol> <li> <p>Clique em Funcionalidades.</p> </li> <li> <p>Na aba Gerenciamento, localize a op\u00e7\u00e3o Template.</p> </li> <li> <p>Ative a funcionalidade clicando sobre ela.</p> </li> </ol> <p>A configura\u00e7\u00e3o \u00e9 salva automaticamente, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio confirmar.</p> <p></p> <p>Etapa 4 \u2013 Verificar no Gerenciador de Projetos</p> <p></p> <p>Ap\u00f3s a habilita\u00e7\u00e3o, ao acessar o Gerenciador de Projetos, voc\u00ea encontrar\u00e1 uma nova aba chamada Template.</p> <p>No primeiro acesso, essa aba estar\u00e1 vazia, pois nenhum modelo foi criado ainda.</p> <p>\u00c0 medida que os templates forem cadastrados, eles poder\u00e3o ser gerenciados nesta \u00e1rea.</p> <p>O que \u00e9 poss\u00edvel fazer nos templates</p> <p>Assim como no gerenciamento de entidades, voc\u00ea poder\u00e1:</p> <p>Localizar templates por meio da busca ou filtros avan\u00e7ados.</p> <p>Expandir os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o para visualizar a estrutura detalhada do modelo.</p> <p>Editar informa\u00e7\u00f5es como descri\u00e7\u00e3o, monitor e respons\u00e1vel em qualquer n\u00edvel.</p> <p>Inativar temporariamente um template, caso n\u00e3o queira utiliz\u00e1-lo.</p> <p>Excluir definitivamente, se n\u00e3o for mais necess\u00e1rio.</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es finais</p> <p>A cria\u00e7\u00e3o de templates pode ser realizada de duas formas:</p> <p>Do zero, estruturando o modelo como se fosse um novo projeto.</p> <p>Com base em um projeto existente, reaproveitando sua estrutura j\u00e1 configurada no sistema.</p> <p>Essa pr\u00e1tica garante padroniza\u00e7\u00e3o, agilidade e maior controle sobre os projetos cadastrados na plataforma.</p>"},{"location":"3.5_Modelos_de_Entidades/","title":"Modelos de Entidades","text":"<p>Os Modelos de Entidades servem para dar mais agilidade a a\u00e7\u00f5es repetitivas. Por exemplo, se todo o processo de compra segue as mesmas etapas, voc\u00ea pode criar um modelo (template) com todas as fases desse processo. Assim, sempre que precisar iniciar um novo processo de compra, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio cadastrar cada fase individualmente.</p> <p>Esta funcionalidade visa proporcionar mais facilidade e padroniza\u00e7\u00e3o no dia a dia dos usu\u00e1rios. Crie templates para padronizar suas opera\u00e7\u00f5es e otimizar o trabalho.</p> <p>Experimente os Modelos de Entidades e veja como eles podem transformar a sua rotina, tornando suas tarefas mais r\u00e1pidas e eficientes. Aproveite esta ferramenta incr\u00edvel e eleve sua gest\u00e3o a um novo patamar!</p> <p></p>"},{"location":"3.6_Configura%C3%A7%C3%B5es_de_Datas/","title":"Configura\u00e7\u00f5es de Datas","text":""},{"location":"3.6_Configura%C3%A7%C3%B5es_de_Datas/#configuracao-da-propagacao-de-datas","title":"Configura\u00e7\u00e3o da Propaga\u00e7\u00e3o de Datas","text":"<p>Quando estiver a propaga\u00e7\u00e3o ativa, quem determinar\u00e1 as datas das entidades superiores ser\u00e3o as entidades inferiores (Entidades filhas). Propriedade utilizada: planooperativo.propagar-datas-previstas = true</p> <p>Bloqueio de datas pelas entidades superiores por n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o: \u00c9 poss\u00edvel bloquear o as datas das entidades filhas a partir da entidade superior (Entidade pai), com isso s\u00f3 poder\u00e3o ser criadas entidades filhas dentro dos limites de datas definidos pela entidade superior.</p> <p>Datas de In\u00edcio Previsto</p> <p>1 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-inicio-previsto-nivel-1 2 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-inicio-previsto-nivel-2 3 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-inicio-previsto-nivel-3 4 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-inicio-previsto-nivel-4 5 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-inicio-previsto-nivel-5</p> <p>Datas de T\u00e9rmino Previsto 1 2 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-termino-previsto-fim-nivel-1 3 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-termino-previsto-fim-nivel-2 4 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-termino-previsto-fim-nivel-3 5 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-termino-previsto-fim-nivel-4 6 planooperativo.nivel-pai-restringe-data-termino-previsto-fim-nivel-5</p>"},{"location":"3.6_Configura%C3%A7%C3%B5es_de_Datas/#configuracao-de-restricao-de-datas","title":"Configura\u00e7\u00e3o de Restri\u00e7\u00e3o de Datas","text":"<p>Quando estiver a propaga\u00e7\u00e3o ativa, quem determinar\u00e1 as datas das entidades inferiores ser\u00e3o as entidades superiores (Entidades Pai).</p> <p>Propriedade utilizada: planooperativo.propagar-datas-previstas = false</p> <p>## Bloqueio de datas pelas entidades superiores por n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o:</p> <p>\u00c9 poss\u00edvel bloquear o as datas das entidades filhas a partir da entidade superior (Entidade pai), com isso s\u00f3 poder\u00e3o ser criadas entidades filhas dentro dos limites de datas definidos pela entidade superior.</p>"},{"location":"3.7_Checklist/","title":"Checklist","text":"<p>Os checklists s\u00e3o artefatos essenciais que consistem em listas de verifica\u00e7\u00e3o projetadas para facilitar a administra\u00e7\u00e3o de tarefas. Com eles, o planejamento fica mais controlado, evitando que tarefas sejam eventualmente esquecidas.</p> <p>Por exemplo, voc\u00ea pode criar um checklist com os itens necess\u00e1rios para realizar a pintura de uma sala de aula em um projeto de reforma da escola.</p> <p>Neste artigo, vamos mostrar como habilitar o portlet de checklist e criar uma lista de itens. Vamos l\u00e1?</p>"},{"location":"3.7_Checklist/#1-adicionar-checklist-na-pagina-da-entidade","title":"1) Adicionar Checklist na P\u00e1gina da Entidade","text":"<p>Para criar uma lista de tarefas, \u00e9 necess\u00e1rio habilitar o portlet de checklist na plataforma.</p>"},{"location":"3.7_Checklist/#1-localize-a-entidade-desejada","title":"1. Localize a Entidade Desejada:","text":"<pre><code>- Clique na entidade desejada.\n- Em seguida, clique no \u00edcone de Configura\u00e7\u00f5es de P\u00e1ginas na barra principal de navega\u00e7\u00e3o\n</code></pre>"},{"location":"3.7_Checklist/#2-configurar-a-pagina","title":"2. Configurar a P\u00e1gina:","text":"<ul> <li>Voc\u00ea tem duas op\u00e7\u00f5es:</li> <li>Configurar esta P\u00e1gina: Adicione o checklist apenas na p\u00e1gina da entidade aberta.</li> <li>Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas: Adicione o checklist em todas as entidades de um n\u00edvel espec\u00edfico. Para saber mais sobre a configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas, consulte o artigo sugerido.</li> </ul>"},{"location":"3.7_Checklist/#3-abrir-e-clonar-o-template","title":"3. Abrir e Clonar o Template:","text":"<ul> <li>Quando a p\u00e1gina de configura\u00e7\u00e3o \u00e9 aberta, voc\u00ea ver\u00e1 a tela padr\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o (caso n\u00e3o tenha sido modificada antes).</li> <li>Para modificar, clique em Clonar Template e confirme clicando em OK.</li> </ul>"},{"location":"3.7_Checklist/#4-adicionar-o-portlet-de-checklist","title":"4. Adicionar o Portlet de Checklist:","text":"<ul> <li>Na p\u00e1gina clonada, clique nos bot\u00f5es \u201c+\u201d para adicionar o portlet.</li> <li>Use a barra de pesquisa para encontrar \u201cchecklist\u201d e clique em Adicionar.</li> <li>O portlet de checklist aparecer\u00e1 na p\u00e1gina clonada.</li> </ul>"},{"location":"3.7_Checklist/#5-salvar-e-publicar-as-mudancas","title":"5. Salvar e Publicar as Mudan\u00e7as:","text":"<pre><code>- Clique na seta para retornar e visualizar a p\u00e1gina alterada.\n- O quadro de checklist estar\u00e1 vis\u00edvel.\n</code></pre> <p>Aten\u00e7\u00e3o: As configura\u00e7\u00f5es de p\u00e1ginas s\u00f3 podem ser realizadas por usu\u00e1rios com permiss\u00e3o. </p>"},{"location":"3.7_Checklist/#2-criar-uma-nova-lista","title":"2) Criar uma Nova Lista","text":"<p>Agora, para criar uma nova lista de verifica\u00e7\u00e3o:</p>"},{"location":"3.7_Checklist/#1-adicionar-uma-nova-lista","title":"1. Adicionar uma Nova Lista:","text":"<pre><code>- Clique em + para criar uma nova lista.\n- Informe o t\u00edtulo e comece a adicionar os itens. Ap\u00f3s incluir o segundo item, um espa\u00e7o para o terceiro item ser\u00e1 aberto automaticamente.\n</code></pre>"},{"location":"3.7_Checklist/#2-ferramentas-disponiveis","title":"2. Ferramentas Dispon\u00edveis:","text":"<pre><code>- Mudar a Cor da Lista: Personalize a lista com diferentes cores.\n</code></pre> <p>- Adicionar Anexos e Coment\u00e1rios: Anexe arquivos e adicione coment\u00e1rios em cada item. Os coment\u00e1rios podem ser inseridos por qualquer usu\u00e1rio com acesso \u00e0 entidade.</p> <p></p> <p>- Modificar a Ordem dos Itens: Reorganize os itens conforme necess\u00e1rio. </p> <p>- Excluir Itens ou Lista: Para excluir um item, clique no \u201cx\u201d \u00e0 frente dele. Para excluir a lista inteira, clique no \u201cX\u201d no topo. </p> <p>As listas tamb\u00e9m aparecem na aba checklist no modo de edi\u00e7\u00e3o da entidade, onde voc\u00ea pode realizar as mesmas opera\u00e7\u00f5es.  </p> <p></p>"},{"location":"3.7_Checklist/#3-marcar-itens-como-concluidos","title":"3. Marcar Itens como Conclu\u00eddos:","text":"<pre><code>- Marque os itens conclu\u00eddos. A barra de progresso indicar\u00e1 a quantidade e o percentual de itens conclu\u00eddos.\n</code></pre>"},{"location":"3.7_Checklist/#pronto-agora-voce-ja-sabe-como-habilitar-o-checklist-e-criar-listas-de-tarefas","title":"Pronto! Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como habilitar o checklist e criar listas de tarefas.","text":""},{"location":"3.7_Checklist/#espero-ter-ajudado-e-ate-a-proxima","title":"Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!","text":""},{"location":"3.8_Importa%C3%A7%C3%A3o_de_entidades/","title":"Importa\u00e7\u00e3o de entidades","text":"<p>As entidades representam os diferentes n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o dentro do sistema \u2014 como objetivos, projetos, etapas, atividades, tarefas e subtarefas.</p> <p>Al\u00e9m de poder cadastrar entidades manualmente, a plataforma oferece a possibilidade de importar entidades em massa a partir de uma planilha. Isso agiliza o processo e otimiza o tempo, principalmente quando h\u00e1 muitos registros a serem inclu\u00eddos.</p>"},{"location":"3.8_Importa%C3%A7%C3%A3o_de_entidades/#a-decomposicao-etapas-abaixo","title":"A decomposi\u00e7\u00e3o (etapas abaixo)","text":""},{"location":"3.8_Importa%C3%A7%C3%A3o_de_entidades/#etapa-1-gerar-e-baixar-o-template-da-planilha","title":"Etapa 1 \u2013 Gerar e baixar o template da planilha","text":"<p>Acesse o Gerenciador de Projetos.</p> <ul> <li> <p>Clique no \u00edcone de engrenagem e selecione Importar.</p> </li> <li> <p>Escolha at\u00e9 qual n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o deseja importar (Objetivo/N1, Projeto/N2, at\u00e9 Subtarefa/N6).</p> </li> </ul> <p></p> <ul> <li> <p>Exemplo: se selecionar at\u00e9 N2, ser\u00e3o importados os objetivos e projetos; se at\u00e9 N6, toda a hierarquia ser\u00e1 carregada.</p> </li> <li> <p>Caso queira, remova o \u00faltimo n\u00edvel adicionado clicando no bot\u00e3o vermelho.</p> </li> <li> <p>Habilite os campos din\u00e2micos que deseja preencher diretamente na planilha.</p> </li> <li> <p>Campos obrigat\u00f3rios j\u00e1 v\u00eam habilitados e n\u00e3o podem ser desmarcados.</p> </li> <li> <p>Clique em Gerar template e baixe o arquivo.</p> </li> </ul> <p></p>    \u26a0\ufe0f Aten\u00e7\u00e3o: n\u00e3o feche a janela, pois voc\u00ea voltar\u00e1 nela para concluir a importa\u00e7\u00e3o."},{"location":"3.8_Importa%C3%A7%C3%A3o_de_entidades/#etapa-2-preencher-a-planilha","title":"Etapa 2 \u2013 Preencher a planilha","text":"<ul> <li>Abra a planilha baixada.</li> </ul>    \u26a0\ufe0f Aten\u00e7\u00e3o: N\u00e3o altere nomes de colunas, n\u00e3o insira novas, n\u00e3o mescle c\u00e9lulas e n\u00e3o fa\u00e7a c\u00f3pias do arquivo original.  <ul> <li>Preencha os dados de cada n\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o:</li> </ul> <p>N1 (Objetivo): nome da entidade, institui\u00e7\u00e3o (nome, sigla e c\u00f3digo), datas (no formato dd/mm/aaaa) e respons\u00e1vel (nome e e-mail).</p> <p>N2 (Projeto) e demais n\u00edveis: repetir os dados do n\u00edvel anterior na mesma linha e preencher apenas as informa\u00e7\u00f5es correspondentes ao novo n\u00edvel.</p> <ul> <li> <p>Cada novo item corresponde a uma nova linha na planilha.</p> </li> <li> <p>Para campos din\u00e2micos:</p> </li> <li> <p>Se forem de \u00fanica ou m\u00faltipla sele\u00e7\u00e3o, preencha com valores exatamente iguais aos configurados no sistema.</p> </li> <li> <p>Se forem do tipo texto, qualquer valor pode ser inserido.</p> </li> <li> <p>Salve a planilha preenchida no formato .XLSX.</p> </li> <li> <p>Voc\u00ea pode renomear o arquivo para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o, mas nunca alterar o formato.</p> </li> </ul>"},{"location":"3.8_Importa%C3%A7%C3%A3o_de_entidades/#etapa-3-importar-a-planilha-no-sistema","title":"Etapa 3 \u2013 Importar a planilha no sistema","text":"<ul> <li> <p>Retorne \u00e0 janela do sistema que ficou aberta.</p> </li> <li> <p>Clique em Pr\u00f3xima.</p> </li> <li> <p>Selecione o arquivo preenchido e clique em Confirmar.</p> </li> <li> <p>Aguarde a conclus\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li> <p>As entidades aparecer\u00e3o organizadas no sistema conforme a estrutura cadastrada (objetivo, projetos e respectivas etapas).</p> </li> </ul>    \u26a0\ufe0f Importante: Se voc\u00ea criar um novo campo din\u00e2mico obrigat\u00f3rio ap\u00f3s ter gerado a planilha, ser\u00e1 necess\u00e1rio gerar um novo template. Caso contr\u00e1rio, a importa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 falhar.  <p>Observa\u00e7\u00f5es finais</p> <p>A importa\u00e7\u00e3o de entidades em massa \u00e9 uma forma pr\u00e1tica e r\u00e1pida de estruturar projetos no sistema. Esse recurso permite agilidade, padroniza\u00e7\u00e3o e economia de tempo na gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Agora que voc\u00ea j\u00e1 sabe como importar entidades, pode aplicar esse processo para criar objetivos e seus desdobramentos de forma eficiente.</p>"},{"location":"3.9_Planilhas/","title":"Planilhas","text":""},{"location":"3.9_Planilhas/#como-utilizar-planilhas","title":"Como Utilizar Planilhas","text":"<p>As planilhas s\u00e3o uma excelente forma de organizar dados em tabelas, permitindo uma melhor visualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.</p> <p>Por exemplo, voc\u00ea pode organizar uma planilha com a lista de interessados em um projeto, contendo informa\u00e7\u00f5es como nome, cargo e motivo do interesse.</p> <p>Ao adicionar uma planilha na p\u00e1gina da entidade, voc\u00ea poder\u00e1 consultar essas informa\u00e7\u00f5es sem precisar baixar um arquivo.</p> <p>Neste artigo, vamos mostrar como voc\u00ea pode adicionar a planilha na p\u00e1gina da entidade e preench\u00ea-la.</p> <p>Vamos l\u00e1?</p>"},{"location":"3.9_Planilhas/#1-adicionar-planilha-na-pagina-da-entidade","title":"1) Adicionar Planilha na P\u00e1gina da Entidade","text":"<ol> <li> <p>Encontre a Entidade Desejada:</p> <ul> <li>Clique na entidade desejada.</li> <li>Na barra de navega\u00e7\u00e3o, clique em Configura\u00e7\u00e3o de P\u00e1ginas.</li> </ul> <p></p> </li> </ol>"},{"location":"3.9_Planilhas/#2-escolha-onde-adicionar-a-planilha","title":"2. Escolha Onde Adicionar a Planilha:","text":"<ul> <li>Para adicionar a planilha apenas na p\u00e1gina da entidade escolhida, clique em Configurar esta P\u00e1gina.</li> <li>Para adicion\u00e1-la em todas as entidades de um n\u00edvel espec\u00edfico, como projetos ou etapas, clique em Configura\u00e7\u00e3o Geral de P\u00e1ginas e selecione o n\u00edvel desejado.</li> <li>Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre a configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas, consulte o artigo sugerido.</li> </ul>"},{"location":"3.9_Planilhas/#3-clonar-o-template","title":"3. Clonar o Template:","text":"<ul> <li>Caso sua p\u00e1gina nunca tenha sido modificada, ser\u00e1 necess\u00e1rio clonar o template padr\u00e3o. Para isso, clique em Clonar Template e confirme clicando em OK.</li> </ul>"},{"location":"3.9_Planilhas/#4-adicionar-o-portlet-de-planilha","title":"4. Adicionar o Portlet de Planilha:","text":"<ul> <li>Clique em + Adicionar Portlet.</li> <li>Na categoria Publicadores, selecione Planilha ou pesquise por ela no campo de busca.</li> <li>Clique em Adicionar. </li> </ul>"},{"location":"3.9_Planilhas/#configurar-a-planilha","title":"Configurar a Planilha:","text":"<ol> <li> <p>Clique no \u00edcone de Configura\u00e7\u00f5es para alterar a estrutura da planilha.</p> <ul> <li>Escolha se deseja mostrar o cabe\u00e7alho das colunas, o cabe\u00e7alho das linhas e habilitar filtros.</li> <li>Selecione a quantidade de linhas e colunas que deseja ter na planilha.</li> <li>\u00c0 direita, uma representa\u00e7\u00e3o das configura\u00e7\u00f5es ser\u00e1 mostrada.</li> </ul> <p></p> </li> </ol> <p></p>"},{"location":"3.9_Planilhas/#2-salvar-e-publicar-as-mudancas","title":"2. Salvar e Publicar as Mudan\u00e7as:","text":"<ul> <li>Clique em Salvar e depois em Publicar Mudan\u00e7as. </li> </ul>"},{"location":"3.9_Planilhas/#pronto-a-planilha-ja-esta-adicionada-na-pagina-da-entidade","title":"Pronto! A planilha j\u00e1 est\u00e1 adicionada na p\u00e1gina da entidade.","text":""},{"location":"4_Gest%C3%A3o_Estrat%C3%A9gica/","title":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","text":"<p>Ader\u00eancia total ao Balanced Scorecard \u2013 BSC.</p> <p>Gest\u00e3o estrat\u00e9gica da empresa atrav\u00e9s de mapas estrat\u00e9gicos, Indicadores (KPIs), Programas, Projetos, Portf\u00f3lios de Projetos, Project Model Canvas, Prioriza\u00e7\u00e3o de Projetos, entre outros.</p> <p>Gerenciamento e Acompanhamento do Planejamento Estrat\u00e9gico</p> <p>Modelo de Reuni\u00e3o de Monitoramento e Encaminhamentos e Delibera\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"5.10_Editar_indicadores_em_massa/","title":"Editar Indicadores em Massa","text":"<p>Atualizar diversos indicadores um por um pode ser um processo repetitivo, demorado e suscet\u00edvel a erros.  Pensando nisso, a Plataforma oferece duas formas de edi\u00e7\u00e3o em massa:</p> <ul> <li>Atrav\u00e9s de uma tabela din\u00e2mica online</li> <li>Por meio da importa\u00e7\u00e3o de planilha Excel</li> </ul>"},{"location":"5.10_Editar_indicadores_em_massa/#a-seguir-veja-como-utilizar-cada-uma-dessas-opcoes-para-agilizar-seu-trabalho-e-garantir-consistencia-nos-dados","title":"A seguir, veja como utilizar cada uma dessas op\u00e7\u00f5es para agilizar seu trabalho e garantir consist\u00eancia nos dados.","text":""},{"location":"5.10_Editar_indicadores_em_massa/#1-edicao-em-massa-via-tabela-dinamica-online","title":"1. Edi\u00e7\u00e3o em massa via tabela din\u00e2mica online","text":"<ol> <li>Acesse o menu Indicadores e clique em Gerenciador de Indicadores.</li> <li> <p>Clique em Editar Todos para editar todos os indicadores listados ou selecione manualmente os desejados antes de prosseguir.</p> </li> <li> <p>\u2705 Dica: use os filtros avan\u00e7ados para exibir apenas os indicadores de uma institui\u00e7\u00e3o ou agrupador espec\u00edfico.</p> </li> <li>Escolha a op\u00e7\u00e3o Editar valores e clique em Pr\u00f3xima.</li> <li>Defina o ano e a periodicidade (ex: mensal) da medi\u00e7\u00e3o e clique em Pr\u00f3xima novamente.</li> <li>O sistema exibira\u0301 apenas os indicadores compat\u00edveis com o per\u00edodo selecionado.</li> <li> <p>Atualize os valores diretamente na tabela apresentada.</p> </li> <li> <p>\u2705 Dica de produtividade: voc\u00ea pode copiar dados diretamente de uma planilha do Excel e colar na tabela, desde que a ordem das colunas seja respeitada.</p> </li> <li>Na pr\u00f3xima tela, revise os dados preenchidos e clique para confirmar.</li> <li>Aguarde a finaliza\u00e7\u00e3o. O sistema informar\u00e1 a quantidade de indicadores atualizados com sucesso.</li> </ol>"},{"location":"5.10_Editar_indicadores_em_massa/#2-edicao-em-massa-via-importacao-de-planilha","title":"2. Edi\u00e7\u00e3o em massa via importa\u00e7\u00e3o de planilha","text":""},{"location":"5.10_Editar_indicadores_em_massa/#editando-valores","title":"Editando valores","text":"<ol> <li>Acesse Gerenciador de Indicadores e clique em Editar Todos ou selecione os indicadores desejados.</li> <li>Escolha Editar valores e clique em Pr\u00f3xima.</li> <li>Selecione a data de medi\u00e7\u00e3o e clique em Pr\u00f3xima.</li> <li>Clique para baixar o arquivo do Excel.</li> <li> <p>Abra o arquivo e preencha apenas as colunas de valores.</p> </li> <li> <p>\u26a0\ufe0f N\u00e3o altere ou exclua colunas do arquivo. Isso pode impedir a importa\u00e7\u00e3o.</p> </li> <li>Salve o arquivo.</li> <li>Volte \u00e0 Plataforma, clique em Pr\u00f3xima e selecione o arquivo preenchido.</li> <li>Clique em Confirmar para concluir.</li> </ol>"},{"location":"5.10_Editar_indicadores_em_massa/#editando-dados-como-nome-periodicidade-agrupador-etc","title":"Editando dados (como nome, periodicidade, agrupador, etc.)","text":"<ol> <li>Acesse o Gerenciador de Indicadores, clique em Editar Todos ou selecione os indicadores.</li> <li>Escolha a op\u00e7\u00e3o Editar dados e clique em Pr\u00f3xima.</li> <li>Baixe o arquivo do Excel (n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio selecionar uma data de medi\u00e7\u00e3o).</li> <li>Abra o arquivo e edite os dados conforme necessidade.</li> <li>Salve o arquivo.</li> <li>Volte \u00e0 Plataforma e realize o mesmo processo de importa\u00e7\u00e3o.</li> </ol>"},{"location":"5.10_Editar_indicadores_em_massa/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es finais","text":"<p>Ao utilizar esses dois m\u00e9todos, voc\u00ea pode manter seus dados atualizados de forma mais r\u00e1pida e segura, reduzindo o risco de erros operacionais e ganhando produtividade.</p> <p>Espero ter ajudado. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"5.1_Gerenciador_de_Indicadores/","title":"Gerenciador de Indicadores","text":"<p>O gerenciador de indicadores \u00e9 uma p\u00e1gina onde voc\u00ea pode buscar, filtrar e criar indicadores. Para acess\u00e1-lo, clique em \"Gerenciador de Indicadores\" no Menu Superior.</p> <p></p> <p>Gerenciador de Indicadores</p> <ul> <li>Busque os indicadores por nome  </li> <li>Busque os indicadores utilizando os filtros: Agrupador, Institui\u00e7\u00e3o, Gestor, Monitor, Entidades Vinculadas e Tags </li> <li>Localize os Indicadores Inativos  </li> </ul> <p></p> <p>Filtros do Gerenciador de Indicadores</p>"},{"location":"5.1_Gerenciador_de_Indicadores/#importar-indicadores","title":"Importar Indicadores","text":"<p>A importa\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 uma ferramenta poderosa para adicionar informa\u00e7\u00f5es em massa ao sistema, permitindo uma atualiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e eficiente de m\u00faltiplos registros de uma s\u00f3 vez. Esse m\u00e9todo \u00e9 especialmente \u00fatil em situa\u00e7\u00f5es onde manualmente inserir cada dado se tornaria impratic\u00e1vel devido ao grande volume de informa\u00e7\u00f5es. Utilizando uma planilha Excel, voc\u00ea pode organizar e carregar uma grande quantidade de indicadores no sistema, seguindo crit\u00e9rios pr\u00e9-estabelecidos que garantem a precis\u00e3o e a integridade dos dados importados.</p> <p>Neste artigo, vamos mostrar como fazer o download de uma planilha template, preench\u00ea-la com os dados dos indicadores e, no final, carreg\u00e1-la em nosso sistema.</p>"},{"location":"5.1_Gerenciador_de_Indicadores/#1-gerar-e-baixar-o-template-da-planilha","title":"1. Gerar e baixar o template da planilha","text":"<p>Para gerar e baixar o template da planilha, acesse a tela de Gerenciador de Indicadores. Clique sobre o \u00edcone e escolha \"Importar\".</p> <p></p> <p>Importador de Indicadores</p> <p>Realize primeiro a gera\u00e7\u00e3o do template e, na sequ\u00eancia, fa\u00e7a o download do arquivo. Mantenha esta janela aberta para prosseguir com o upload depois.</p> <p></p> <p>Clique em Gerar Template</p> <p></p> <p>Baixe o Template gerado</p>"},{"location":"5.1_Gerenciador_de_Indicadores/#2-preencher-a-planilha","title":"2. Preencher a planilha","text":"<p>Abra a planilha baixada para preencher com os dados dos indicadores. Este arquivo \u00e9 a planilha template. Cada linha corresponde a um indicador e deve seguir rigorosamente a nomenclatura de cada coluna, cujo nome corresponde exatamente aos campos utilizados pelo nosso sistema para realizar a importa\u00e7\u00e3o corretamente.</p> <p>\u26a0\ufe0f Aten\u00e7\u00e3o: N\u00e3o altere o nome e nem inclua ou exclua colunas nesta planilha, pois a importa\u00e7\u00e3o pode falhar!  </p> <p>As colunas marcadas com \"\\\" precisam ser preenchidas obrigatoriamente.  </p> <p>Comece preenchendo conte\u00fado nas colunas \u201cNome\u201d e \u201cTipo do indicador\u201d. O c\u00f3digo da institui\u00e7\u00e3o deve ser preenchido com o c\u00f3digo que corresponde \u00e0 institui\u00e7\u00e3o cadastrada no sistema.</p> <p></p> <p>O pr\u00f3ximo campo obrigat\u00f3rio \u00e9 o respons\u00e1vel, ou seja, seu endere\u00e7o de e-mail. Para localiz\u00e1-lo, entre no cadastro de respons\u00e1veis que faz parte dos cadastros auxiliares e procure pelo nome do respons\u00e1vel. Depois, copie o e-mail na planilha.</p> <p></p> <p>Encontre os Respons\u00e1veis no Cadastro Auxiliar</p> <p></p> <p>E-mail do Respons\u00e1vel</p> <p>Se quiser escolher o monitor, o processo para localizar o e-mail \u00e9 o mesmo.  </p> <p>Complete o preenchimento, digitando outros campos: \u201cAgrupador\u201d, \u201cPolaridade\u201d e \u201cPeriodicidade\u201d.  </p> <p>Finalize todo o preenchimento e salve a planilha. Caso queira, altere o nome do arquivo para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a importa\u00e7\u00e3o.  </p> <p>\u2705 N\u00e3o troque o formato; deve ser \u201cXLSX\u201d, sen\u00e3o o sistema n\u00e3o conseguir\u00e1 carregar as informa\u00e7\u00f5es do arquivo.</p>"},{"location":"5.1_Gerenciador_de_Indicadores/#editando-indicadores-em-massa","title":"Editando Indicadores em Massa","text":"<p>Imaginar ter que atualizar cada indicador individualmente pode ser um processo tedioso e suscet\u00edvel a erros. Felizmente, nosso sistema oferece solu\u00e7\u00f5es eficientes para a edi\u00e7\u00e3o em massa de indicadores, seja atrav\u00e9s de uma tabela din\u00e2mica online ou por importa\u00e7\u00e3o de uma planilha Excel. Neste v\u00eddeo, vamos demonstrar como voc\u00ea pode editar m\u00faltiplos indicadores simultaneamente, simplificando o gerenciamento e assegurando maior precis\u00e3o.</p>"},{"location":"5.1_Gerenciador_de_Indicadores/#1-tabela-dinamica-online","title":"1. Tabela Din\u00e2mica Online","text":"<p>Primeiro, acesse a se\u00e7\u00e3o de Indicadores e clique em Gerenciador de Indicadores.  </p> <p>Voc\u00ea pode escolher editar todos os indicadores de uma vez clicando em Editar Todos, ou selecionar espec\u00edficos antes de iniciar a edi\u00e7\u00e3o.  </p> <p></p> <p>Se clicar diretamente em Editar Todos, o sistema utilizar\u00e1 os indicadores listados no gerenciador.  </p> <p>Se necess\u00e1rio, utilize os filtros avan\u00e7ados para exibir apenas os indicadores que voc\u00ea deseja editar, como os pertencentes a uma institui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.  </p> <p>Neste modo, apenas os valores dos indicadores podem ser editados. Selecione esta op\u00e7\u00e3o e prossiga.  </p> <p></p> <p>Atualize os valores desejados e, antes de finalizar, confirme se est\u00e3o corretos.  </p> <p></p> <p>Edi\u00e7\u00e3o em Massa de Indicadores</p> <p>Dependendo do n\u00famero de indicadores, aguarde alguns segundos at\u00e9 a mensagem de atualiza\u00e7\u00e3o conclu\u00edda ser exibida, mostrando quantos indicadores foram atualizados com sucesso.  </p> <p>     \u2705 Dica de Sucesso: Voc\u00ea pode copiar os dados de uma planilha do Excel e colar na tabela din\u00e2mica, desde que estejam todos na mesma ordem que a tabela din\u00e2mica. Isso tornar\u00e1 seu processo ainda mais \u00e1gil.   </p>"},{"location":"5.1_Gerenciador_de_Indicadores/#2-importacao-de-planilha","title":"2. Importa\u00e7\u00e3o de Planilha","text":"<p>Para editar em massa via importa\u00e7\u00e3o de planilha, escolha entre editar valores ou dados dos indicadores e clique em Pr\u00f3xima.  </p> <p>Se escolher editar valores, siga o processo descrito acima para selecionar a data de medi\u00e7\u00e3o e baixe o arquivo Excel.  </p> <p>Abra a planilha e note que apenas os indicadores que correspondem ao per\u00edodo selecionado ser\u00e3o exibidos. Preencha somente as colunas de valores e tenha cuidado para n\u00e3o alterar ou excluir qualquer outra informa\u00e7\u00e3o.</p> <p>Salve o arquivo, retorne ao sistema e selecione a planilha preenchida. Confirme para finalizar o processo de importa\u00e7\u00e3o.  </p> <p>Se optar por editar dados dos indicadores, n\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1rio selecionar uma data. Baixe diretamente o arquivo Excel, edite as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e siga o mesmo processo de importa\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"5.1_Gerenciador_de_Indicadores/#espero-que-esta-orientacao-tenha-sido-util-ate-a-proxima","title":"Espero que esta orienta\u00e7\u00e3o tenha sido \u00fatil. At\u00e9 a pr\u00f3xima!","text":""},{"location":"5.2_Matriz_de_Indicadores/","title":"Matriz de Indicadores","text":"<p>Os indicadores s\u00e3o ferramentas vitais para monitorar o progresso de suas institui\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metas estabelecidas e identificar \u00e1reas para melhorias. Eles facilitam a an\u00e1lise de dados e ajudam na tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas. No v\u00eddeo anterior, mostramos como criar um indicador simples na Plataforma. Agora, vamos explorar como voc\u00ea pode acompanhar o desempenho desses indicadores utilizando a **Matriz de Indicadores** na plataforma.</p>"},{"location":"5.2_Matriz_de_Indicadores/#1-preencher-valores","title":"1. Preencher Valores","text":"<p>Primeiramente, acesse Indicadores &gt; Matriz de Indicadores.</p> <p>Voc\u00ea ter\u00e1 uma vis\u00e3o geral de todos os indicadores cadastrados no sistema, organizados por ano. \u00c9 poss\u00edvel agrup\u00e1-los por diversas caracter\u00edsticas como tipo de indicador, gestor respons\u00e1vel, secretaria, periodicidade, entre outros.</p> <p></p> <p>Ao passar o mouse sobre os dados dos indicadores, um resumo das suas propriedades ser\u00e1 exibido.</p> <p></p> <p>Para acompanhar a execu\u00e7\u00e3o das metas, utilize um agrupador espec\u00edfico ou o campo de busca para localizar rapidamente o indicador desejado. Ao encontr\u00e1-lo, clique no \u00edcone correspondente para obter mais detalhes.</p> <p></p> <p>  An\u00e1lise de Indicadores </p> <p>Nesta tela, voc\u00ea visualizar\u00e1 uma representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica dos valores, permitindo analisar se as metas est\u00e3o sendo alcan\u00e7adas.</p> <p></p> <p>Utilize as op\u00e7\u00f5es da legenda para personalizar a exibi\u00e7\u00e3o dos dados no gr\u00e1fico, como desativar os dados de benchmark, por exemplo.</p> <p>Voc\u00ea tamb\u00e9m pode alternar entre a visualiza\u00e7\u00e3o em gr\u00e1fico e tabela ou optar apenas pela tabela.</p> <p></p> <p>Clicando no \u00edcone do l\u00e1pis, \u00e9 poss\u00edvel alterar os dados do indicador e inserir os valores alcan\u00e7ados em cada per\u00edodo.</p> <p></p> <p>Se necess\u00e1rio, adicione novas linhas ou colunas, conforme explicado na cria\u00e7\u00e3o do indicador.</p> <p>N\u00e3o se esque\u00e7a de salvar as altera\u00e7\u00f5es ao finalizar o preenchimento.</p> <p>Ao retornar \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico, ele estar\u00e1 atualizado com os novos dados inseridos.</p> <p> Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima! </p>"},{"location":"5.4_Indicadores_Compostos/","title":"Indicadores Compostos","text":"<p>Indicadores compostos s\u00e3o criados a partir da combina\u00e7\u00e3o de dois ou mais indicadores simples j\u00e1 cadastrados na plataforma.</p> <p>Eles proporcionam uma an\u00e1lise mais complexa dos dados, permitindo a compara\u00e7\u00e3o com metas estabelecidas e facilitando a tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas, uma vez que permitem quantificar valores de indicadores produzidos internamente.</p> <p>Neste artigo, vamos mostrar como voc\u00ea pode cadastrar e configurar um indicador composto na nossa plataforma.</p>"},{"location":"5.4_Indicadores_Compostos/#1-criando-o-indicador","title":"1) Criando o Indicador","text":"<p>Este indicador \u00e9 formado pela uni\u00e3o de dois ou mais indicadores simples j\u00e1 cadastrados no sistema. No exemplo, usaremos um indicador de receita e outro de despesa.</p> <p>Se voc\u00ea ainda n\u00e3o criou os indicadores simples, recomendamos ver o inserir link do video criando indicadores sobre esse tema.</p> <p>Vou criar um novo indicador, que apresentar\u00e1 os resultados da diferen\u00e7a entre os valores de receita e despesa entre os meses de outubro de 2023 e mar\u00e7o de 2024.</p> <p>A cria\u00e7\u00e3o desse indicador segue os mesmos passos da cria\u00e7\u00e3o de um indicador simples, portanto, vou preencher apenas os campos necess\u00e1rios.</p> <p>Depois de inserir as principais informa\u00e7\u00f5es, vamos definir os valores para o indicador. Como nosso indicador ser\u00e1 gerado a partir de uma f\u00f3rmula, vamos descrev\u00ea-la neste espa\u00e7o. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio detalhar a f\u00f3rmula, apenas uma descri\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.</p> <p>Em seguida, escolha a unidade de medida e a periodicidade.</p> <p>Agora vou criar as linhas para preenchimento dos dados provenientes de outros indicadores.</p> <p>Vou preencher apenas os valores de meta e benchmark, pois o valor da coluna de realizados ser\u00e1 gerado a partir de uma f\u00f3rmula que ser\u00e1 definida posteriormente. Lembre-se, este \u00e9 apenas um exemplo e voc\u00ea deve ajustar os crit\u00e9rios e valores conforme suas necessidades.</p>"},{"location":"5.4_Indicadores_Compostos/#2-relacionando-os-indicadores","title":"2) Relacionando os Indicadores","text":"<p>A pr\u00f3xima etapa \u00e9 informar os indicadores relacionados. Ao selecionar o indicador de Receita, ser\u00e3o exibidas informa\u00e7\u00f5es relevantes \u00e0 direita. Verifique para selecionar o correto e fa\u00e7a o mesmo para Despesa.</p> <p>O sistema atribuir\u00e1 uma letra para cada um, A para Receita e B para Despesa. Essas letras ser\u00e3o importantes mais adiante.</p> <p>Os valores da coluna Meta s\u00e3o os que digitamos anteriormente e n\u00e3o ser\u00e3o compostos. J\u00e1 na coluna \"Realizado\", faremos a composi\u00e7\u00e3o dos indicadores relacionados.</p> <p>Abra o quadro da f\u00f3rmula e ajuste para A - B, considerando o significado de A e B.</p> <p>A coluna benchmark n\u00e3o \u00e9 composta, ent\u00e3o basta desmarcar aqui.</p> <p>Finalmente, defina a estrat\u00e9gia de composi\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula, escolhendo por linha, coincid\u00eancia de datas de medi\u00e7\u00e3o ou texto do r\u00f3tulo.</p>"},{"location":"5.4_Indicadores_Compostos/#3-visualizacao-do-indicador","title":"3) Visualiza\u00e7\u00e3o do Indicador","text":"<p>Ap\u00f3s concluir as configura\u00e7\u00f5es, voc\u00ea ser\u00e1 redirecionado para a aba \"Dados\".</p> <p>Des\u00e7a at\u00e9 encontrar a configura\u00e7\u00e3o do intervalo de status do indicador. Vou manter os intervalos iguais aos definidos nos indicadores simples.</p> <p>Ap\u00f3s conferir, salve as altera\u00e7\u00f5es.</p> <p>Em seguida, na aba de valores, altere o tipo de gr\u00e1fico e a cor dos \"Realizados\". Salve novamente.</p> <p>Os indicadores cadastrados ser\u00e3o exibidos no ambiente. Aqui est\u00e1 o indicador criado, identificado pelo \u00edcone correspondente.</p> <p>Agora podemos fazer uma an\u00e1lise r\u00e1pida dos resultados.</p> <p>Com esses dados, ser\u00e1 poss\u00edvel avaliar a situa\u00e7\u00e3o e tomar medidas para corrigi-la.</p> <p>Existem v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis, como gr\u00e1ficos e tabelas.</p> <p>Abaixo dos dados do indicador, encontramos a f\u00f3rmula aplicada para o valor da coluna \"Realizado\".</p>"},{"location":"5.4_Indicadores_Compostos/#pronto","title":"Pronto!","text":"<p>Agora voc\u00ea sabe como cadastrar indicadores compostos na nossa plataforma.</p> <p>Espero que este tutorial tenha sido \u00fatil. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"5.5_An%C3%A1lise_de_Desempenho_do_Indicador/","title":"An\u00e1lise de Desempenho do Indicador","text":"<p>Ap\u00f3s inserir os valores desejados na plataforma, \u00e9 essencial justificar e entender os resultados alcan\u00e7ados durante o per\u00edodo. Para isso, na plataforma, navegue at\u00e9 \u201cAn\u00e1lise de Desempenho\u201d e clique em \u201cEscrever An\u00e1lise\u201d.</p> <p>A seguir, voc\u00ea ter\u00e1 a op\u00e7\u00e3o de escolher entre diversas metodologias para registrar sua an\u00e1lise: An\u00e1lise de Desempenho, FCA, 5W2H ou 5WHYS.</p>"},{"location":"5.5_An%C3%A1lise_de_Desempenho_do_Indicador/#analise-de-desempenho","title":"An\u00e1lise de Desempenho","text":"<p> An\u00e1lise de Desempenho </p> <p>FCA (Fato, Causa, A\u00e7\u00e3o): Aqui, voc\u00ea detalha o fato que ocorreu, identifica uma ou mais causas e define a\u00e7\u00f5es para resolver o problema. Depois de descrever cada a\u00e7\u00e3o, voc\u00ea deve escolher um respons\u00e1vel para execut\u00e1-la, definir uma data prevista para a execu\u00e7\u00e3o e o tipo de encaminhamento (estrat\u00e9gico, gerencial ou operacional).</p> <p></p> <p> Metodologia FCA </p> <p>5W2H: Esta metodologia permite descrever detalhadamente o problema abordando o qu\u00ea, quando, onde, quem, porqu\u00ea, como e quanto vai custar. Na se\u00e7\u00e3o \u201cComo\u201d, voc\u00ea pode definir v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es e designar diferentes respons\u00e1veis para cada uma delas.</p> <p></p> <p> Metodologia 5W2H </p> <p>5WHYS: Com essa abordagem, voc\u00ea explora profundamente a causa do problema atrav\u00e9s de uma s\u00e9rie de \u201cporqu\u00eas\u201d, at\u00e9 chegar \u00e0 raiz do problema. Isso ajuda a entender a ess\u00eancia do problema e a definir a\u00e7\u00f5es corretivas apropriadas.</p> <p></p> <p> Metodologia 5 Porqu\u00eas </p> <p>Independentemente da metodologia escolhida, \u00e9 necess\u00e1rio selecionar o per\u00edodo ao qual a an\u00e1lise se refere. Se necess\u00e1rio, voc\u00ea tamb\u00e9m pode anexar documentos para complementar sua an\u00e1lise.</p> <p>Depois de salvar sua an\u00e1lise, todos os encaminhamentos ser\u00e3o processados, e a an\u00e1lise estar\u00e1 vis\u00edvel na plataforma.</p> <p>Voc\u00ea pode consultar o \u201cHist\u00f3rico de An\u00e1lise de Desempenho\u201d para revisar todas as an\u00e1lises que foram realizadas e, na se\u00e7\u00e3o \u201cEncaminhamentos\u201d, visualizar todos os encaminhamentos relacionados a este indicador.</p> <p>\u00c9 importante destacar que as metodologias de an\u00e1lise devem ser habilitadas previamente nas configura\u00e7\u00f5es do sistema, de acordo com o que melhor se adapta \u00e0 gest\u00e3o da sua organiza\u00e7\u00e3o.</p> <p>A an\u00e1lise de desempenho \u00e9 crucial porque permite n\u00e3o apenas compreender os resultados alcan\u00e7ados, mas tamb\u00e9m planejar e implementar a\u00e7\u00f5es efetivas para melhoria cont\u00ednua. Isso \u00e9 fundamental para otimizar processos, aumentar a efici\u00eancia e alcan\u00e7ar objetivos estrat\u00e9gicos de forma mais assertiva.</p> <p>Pronto! Agora voc\u00ea sabe como realizar e gerenciar an\u00e1lises de desempenho na plataforma de maneira eficaz.</p> <p> Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima! </p>"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/","title":"M\u00e9todo de c\u00e1lculo e polaridade","text":"<p>Na Plataforma, ao configurar um indicador, o usu\u00e1rio pode escolher entre duas f\u00f3rmulas de c\u00e1lculo para avaliar os resultados:</p> <p>Realizado/Meta ou Desempenho. </p> <p>A escolha da f\u00f3rmula influencia diretamente a forma como o desempenho \u00e9 interpretado, principalmente em indicadores com polaridade negativa.</p> <p></p>"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#o-que-e-polaridade","title":"O que \u00e9 polaridade?","text":"<p>A polaridade do indicador determina o sentido ideal do resultado:</p> <ul> <li>Polaridade positiva: quanto maior o valor, melhor o desempenho.</li> <li>Polaridade negativa: quanto menor o valor, melhor o desempenho.</li> </ul>"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#formulas-disponiveis","title":"F\u00f3rmulas dispon\u00edveis","text":""},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#1-realizado-meta-100","title":"1. Realizado / Meta \u00d7 100","text":"<p>Esta f\u00f3rmula compara diretamente o valor realizado com a meta definida, apresentando o resultado em percentual.</p>    \u2705 Indicadores de polaridade positiva:   A f\u00f3rmula funciona bem. Resultados maiores indicam bom desempenho.     \u26a0\ufe0f Indicadores de polaridade negativa:   A interpreta\u00e7\u00e3o exige aten\u00e7\u00e3o, pois valores abaixo de 100% indicam bom desempenho \u2014 o que pode causar confus\u00e3o."},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#exemplo","title":"\ud83d\udccc Exemplo:","text":"<p>Indicador: Gastos com energia Polaridade: Quanto menor, melhor Meta: 100.000 Realizado: 80.000  </p> <p>C\u00e1lculo: <code>(80.000 \u00f7 100.000) \u00d7 100 = 80%</code></p> <p>Neste caso, 80% representa um bom desempenho, pois o valor realizado ficou abaixo da meta. Por\u00e9m, o percentual ser menor que 100% pode gerar d\u00favidas na interpreta\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#2-desempenho-200-100-realizado-meta","title":"2. Desempenho: <code>200 - 100 \u00d7 (Realizado \u00f7 Meta)</code>","text":"<p>Essa f\u00f3rmula normaliza os indicadores, tornando o percentual de desempenho sempre no sentido \u201cquanto maior, melhor\u201d \u2014 independentemente da polaridade.</p> <p>Ideal para facilitar a compara\u00e7\u00e3o entre indicadores de diferentes polaridades.</p>"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#exemplo_1","title":"\ud83d\udccc Exemplo:","text":"<p>Indicador: Gastos com energia Polaridade: Quanto menor, melhor Meta: 100.000 Realizado: 80.000  </p> <p>C\u00e1lculo: <code>200 - 100 \u00d7 (80.000 \u00f7 100.000) = 200 - 80 = 120%</code></p> <p>Neste m\u00e9todo, o resultado de 120% comunica de forma clara que a meta foi superada, mesmo sendo um indicador de polaridade negativa.</p>"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#quando-usar-cada-metodo","title":"Quando usar cada m\u00e9todo?","text":"Tipo de indicador Realizado/Meta Desempenho Polaridade positiva \u2705 Recomendado \u2705 Opcional Polaridade negativa \u26a0\ufe0f Interpreta\u00e7\u00e3o exige cuidado \u2705 Recomendado <p>A decis\u00e3o de qual m\u00e9todo utilizar fica a crit\u00e9rio do usu\u00e1rio no momento da configura\u00e7\u00e3o do indicador.</p> <p>Outro exemplo, para ficar mais claro</p> Indicador Polaridade Meta Realizado M\u00e9todo C\u00e1lculo Resultado Interpreta\u00e7\u00e3o Taxa de Conclus\u00e3o de Projetos Positiva 90% 95% Realizado/Meta 105,6% Superou a meta Gastos com Energia Negativa R$ 100.000 R$ 80.000 Realizado/Meta 80% Bom (menor que 100%) Gastos com Energia (ajustado) Negativa R$ 100.000 R$ 80.000 Desempenho 125% Bom (acima de 100%)"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#como-configurar-no-sistema","title":"Como configurar no sistema","text":"<p>Na cria\u00e7\u00e3o ou edi\u00e7\u00e3o de um indicador, na aba &gt;Dados do Indicador v\u00e1 at\u00e9 a op\u00e7\u00e3o C\u00e1lculo do Status:  - Realizado/Meta - Desempenho</p> <p></p>"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es finais","text":"<p>A escolha da f\u00f3rmula ideal depende do contexto do indicador e da forma como o usu\u00e1rio prefere analisar os dados. Para facilitar a interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados, especialmente em pain\u00e9is e apresenta\u00e7\u00f5es, a f\u00f3rmula de desempenho pode ser mais intuitiva para indicadores de polaridade negativa.</p> <p>Em caso de d\u00favidas sobre a melhor escolha, consulte sua equipe de planejamento ou an\u00e1lise de dados.</p>"},{"location":"5.7_M%C3%A9todo_de_c%C3%A1lculo_e_polaridade/#artigos-relacionados","title":"Artigos Relacionados","text":"<p>Indicadores Simples</p> <p>Indicadores Compostos</p> <p>Matriz de Indicadores</p> <p>Gerenciador de Indicadores</p>"},{"location":"5.8_Indicadores_Simples/","title":"Indicadores Simples","text":""},{"location":"5.8_Indicadores_Simples/#indicadores-simples","title":"Indicadores Simples","text":"<p>Indicadores s\u00e3o medidas quantific\u00e1veis fundamentais para refletir o desempenho e a condi\u00e7\u00e3o da sua organiza\u00e7\u00e3o. Por exemplo, consideremos a receita mensal de uma institui\u00e7\u00e3o. Eles s\u00e3o essenciais para monitorar o progresso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metas ou benchmarks e identificar \u00e1reas para melhorias.</p> <p>Neste tutorial, mostraremos como voc\u00ea pode cadastrar um indicador simples na Plataforma.</p>"},{"location":"5.8_Indicadores_Simples/#1-preencher-dados-do-indicador","title":"1. Preencher Dados do Indicador","text":"<p>Primeiro, acesse Indicadores &gt; Gerenciador de Indicadores &gt; Adicionar.</p> <p></p> <p> Adicionando Indicadores no Gerenciador de Indicadores </p> <p>Na aba \"Dados do Indicador\", insira um nome para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o no sistema. Se necess\u00e1rio, adicione uma descri\u00e7\u00e3o mais detalhada.</p> <p></p> <p> Dados do Indicador </p> <p>Informe a fonte dos dados e, se o indicador for divulgado publicamente, especifique o prazo e o conte\u00fado da divulga\u00e7\u00e3o.</p> <p>Selecione o tipo do indicador e o agrupador ao qual ele pertence, seja ele estrat\u00e9gico, t\u00e1tico ou operacional. Utilize tags para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o posterior do indicador.</p> <p>Escolha a institui\u00e7\u00e3o relacionada ao indicador e o gestor respons\u00e1vel pela medi\u00e7\u00e3o e acompanhamento.</p> <p>Em \"Polaridade\", defina como o indicador ser\u00e1 calculado.</p> <p>Por exemplo, para um indicador de vendas, voc\u00ea pode usar \"Quanto maior, melhor\"; para vendas canceladas, \"Quanto menor, melhor\".</p> <p>Consulte nosso artigo na Central de Ajuda para entender mais sobre m\u00e9todos de c\u00e1lculo e polaridades.</p> <p>Os campos marcados com um asterisco vermelho s\u00e3o obrigat\u00f3rios, mas preencha os dados conforme suas necessidades.</p>"},{"location":"5.8_Indicadores_Simples/#2-adicionar-valores-do-indicador","title":"2. Adicionar Valores do Indicador","text":"<p>Acesse a aba \"Valores do Indicador\". Se o indicador resultar de uma f\u00f3rmula, indique-a aqui, descreva-a e especifique a unidade de medida.</p> <p></p> <p> Valores de Indicadores </p> <p>Selecione a periodicidade dos valores. Para nosso exemplo de receita mensal, escolha a periodicidade correspondente.</p> <p>Insira um nome para os dados do per\u00edodo no campo R\u00f3tulo, por exemplo: \"01/2024\" ou \"Janeiro/2024\", e configure as datas de in\u00edcio e fim do per\u00edodo.</p> <p>Ajuste a data limite conforme necess\u00e1rio, considerando dias adicionais para a medi\u00e7\u00e3o.</p> <p>Clique em \"Adicionar Linha\" para inserir mais per\u00edodos. Voc\u00ea pode tamb\u00e9m gerar 12 meses automaticamente.</p> <p>Defina a Meta e o Benchmark para cada per\u00edodo. Insira valores Realizados se dispon\u00edveis.</p> <p>Recomendamos gr\u00e1ficos do tipo Linha para Meta e Benchmark e Coluna de Status para Realizado.</p> <p>Voc\u00ea pode habilitar colunas adicionais, alterar cabe\u00e7alhos, mover colunas, configurar a visibilidade no gr\u00e1fico e mudar para visualiza\u00e7\u00e3o em planilha.</p> <p>Finalize as configura\u00e7\u00f5es e salve. Voc\u00ea ser\u00e1 redirecionado para a aba \"Dados do Indicador\", onde poder\u00e1 definir os intervalos de situa\u00e7\u00e3o atual do indicador, ajustando os valores percentuais conforme necess\u00e1rio.</p> <p>Todos os indicadores cadastrados estar\u00e3o listados, e voc\u00ea poder\u00e1 usar a busca e os filtros avan\u00e7ados para localizar, editar, copiar, deletar ou inativar indicadores.</p> <p>Pronto!</p> <p>Voc\u00ea agora sabe como cadastrar indicadores simples na Plataforma.</p> <p> _Espero que este tutorial tenha sido \u00fatil, at\u00e9 a pr\u00f3xima!_ </p>"},{"location":"5.9_Vincular_Indicadores_%C3%A0s_Entidades/","title":"Como vincular indicadores \u00e0s entidades e configurar o publicador de indicadores","text":"<p>Os indicadores s\u00e3o ferramentas essenciais para acompanhar o desempenho das institui\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metas definidas. Na Plataforma, al\u00e9m de configurar os indicadores conforme o contexto da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel vincul\u00e1-los \u00e0s entidades e disponibiliz\u00e1-los visualmente na p\u00e1gina dessas entidades por meio do publicador de indicadores.</p> <p>\u2b50 Neste artigo, voc\u00ea vai aprender:</p> <ul> <li>Como vincular um indicador a uma entidade</li> <li>Como adicionar o quadro Publicador de Indicadores</li> </ul>"},{"location":"5.9_Vincular_Indicadores_%C3%A0s_Entidades/#vincular-indicador-a-entidade","title":"Vincular indicador \u00e0 entidade","text":"<ol> <li>Acesse o menu Gerenciador de Indicadores pela barra de navega\u00e7\u00e3o.</li> <li>Localize o indicador desejado. Utilize os filtros ou campo de busca para facilitar a localiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Clique nos tr\u00eas pontos ao lado do indicador e selecione Editar.</li> <li>Acesse a aba Entidades Relacionadas.</li> <li> <p>Voc\u00ea pode:</p> </li> <li> <p>Pesquisar e selecionar uma entidade existente;</p> </li> <li> <p>Ou clicar em Adicionar Entidade, selecionar a entidade pai e preencher as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias.</p> </li> <li> <p>A entidade aparecer\u00e1 listada com op\u00e7\u00f5es para:</p> </li> <li> <p>Ocultar o indicador da p\u00e1gina da entidade (\ud83d\udc41)</p> </li> <li> <p>Desvincular o indicador (bot\u00e3o X vermelho)</p> </li> <li> <p>Clique em Salvar para concluir.</p> </li> </ol> <p>\u26a0 Caso a entidade seja nova, o quadro Publicador de Indicadores ser\u00e1 adicionado automaticamente na p\u00e1gina da entidade. Se a entidade j\u00e1 existia, o quadro precisa ser adicionado manualmente. Veja o passo a passo abaixo.</p> <p>\ud83d\udccc </p>"},{"location":"5.9_Vincular_Indicadores_%C3%A0s_Entidades/#adicionar-o-publicador-de-indicadores-na-pagina-da-entidade","title":"\u2795 Adicionar o publicador de indicadores na p\u00e1gina da entidade","text":"<ol> <li>Com a p\u00e1gina da entidade aberta, clique em Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</li> <li> <p>Escolha entre:</p> </li> <li> <p>Configurar esta p\u00e1gina (apenas para a entidade atual)</p> </li> <li>Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas (para todas as entidades de um mesmo n\u00edvel)</li> <li>Se a p\u00e1gina nunca foi modificada, clique em Clonar template e confirme em OK.</li> <li>Clique em + Adicionar portlet.</li> <li>Na se\u00e7\u00e3o Publicadores, selecione Publicador de Indicadores ou busque pelo nome.</li> <li>Clique em Adicionar.</li> </ol>"},{"location":"5.9_Vincular_Indicadores_%C3%A0s_Entidades/#configurar-o-portlet-opcional","title":"Configurar o portlet (opcional)","text":"<ul> <li>Defina o tipo de visualiza\u00e7\u00e3o: Veloc\u00edmetro (12 meses), Cockpit de Indicadores ou Gr\u00e1fico.</li> <li>Configure filtros por Agrupador, Tipo de Indicador ou Tags, se desejar restringir a exibi\u00e7\u00e3o.</li> <li>Clique em Salvar e depois em Publicar Mudan\u00e7as.</li> </ul> <p>No quadro Publicador de Indicadores, \u00e9 poss\u00edvel visualizar as metas, resultados alcan\u00e7ados e o percentual de execu\u00e7\u00e3o de cada indicador. Ao passar o mouse sobre um indicador, mais detalhes s\u00e3o exibidos.</p> <p>\ud83d\udccc </p>"},{"location":"5.9_Vincular_Indicadores_%C3%A0s_Entidades/#dicas-finais","title":"\u2753 Dicas finais","text":"<ul> <li>Utilize tags para categorizar os indicadores e facilitar os filtros no publicador.</li> <li>O mesmo indicador pode ser vinculado a m\u00faltiplas entidades.</li> <li>Se o indicador for removido da entidade, ele n\u00e3o ser\u00e1 apagado do sistema, apenas desvinculado.</li> </ul>"},{"location":"5.9_Vincular_Indicadores_%C3%A0s_Entidades/#palavras-chave","title":"\ud83d\udd0d Palavras-chave","text":"<p><code>indicadores</code>, <code>vincular indicador</code>, <code>entidade</code>, <code>publicador</code>, <code>gerenciador de indicadores</code>, <code>configurar p\u00e1gina</code>, <code>indicadores por entidade</code></p> <p>Espero que este artigo tenha sido \u00fatel. Para mais informa\u00e7\u00f5es, consulte outros artigos da base ou entre em contato com o suporte da sua institui\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"5_Gest%C3%A3o_de_Indicadores/","title":"A import\u00e2ncia da Gest\u00e3o de Indicadores no Acompanhamento de Projetos","text":"<p>A gest\u00e3o de indicadores \u00e9 uma pr\u00e1tica essencial para qualquer institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica comprometida com resultados concretos, transpar\u00eancia e efici\u00eancia. Por meio dela, \u00e9 poss\u00edvel transformar informa\u00e7\u00f5es dispersas em dados estrat\u00e9gicos, facilitando a tomada de decis\u00e3o e o acompanhamento real do que est\u00e1 sendo entregue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"5_Gest%C3%A3o_de_Indicadores/#por-que-os-indicadores-sao-tao-importantes","title":"Por que os indicadores s\u00e3o t\u00e3o importantes?","text":"<p>Imagine um projeto de reforma de escolas em andamento. Sem indicadores, o gestor teria que confiar apenas em percep\u00e7\u00f5es subjetivas ou relat\u00f3rios desatualizados para saber se est\u00e1 tudo correndo bem. J\u00e1 com indicadores definidos \u2014 como o percentual de conclus\u00e3o das obras, o n\u00famero de escolas entregues ou o tempo m\u00e9dio para finaliza\u00e7\u00e3o \u2014 o acompanhamento se torna objetivo, visual e baseado em evid\u00eancias.</p> <p>Indicadores bem definidos permitem:</p> <ul> <li>Acompanhar a execu\u00e7\u00e3o dos projetos em tempo real</li> <li>Identificar atrasos ou gargalos antes que se tornem problemas maiores</li> <li>Comparar o desempenho entre diferentes regi\u00f5es, secretarias ou \u00e1reas</li> <li>Justificar decis\u00f5es com base em dados concretos</li> <li>Prestar contas com clareza \u00e0 popula\u00e7\u00e3o e aos \u00f3rg\u00e3os de controle</li> </ul>"},{"location":"5_Gest%C3%A3o_de_Indicadores/#indicadores-e-entidades-o-elo-entre-estrategia-e-execucao","title":"Indicadores e Entidades: o elo entre estrat\u00e9gia e execu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Na Plataforma, cada projeto, etapa ou a\u00e7\u00e3o \u00e9 representado por uma **entidade** Ao associar indicadores a essas entidades, o gestor passa a enxergar o desempenho de cada item planejado com mais precis\u00e3o.</p> <p>Por exemplo:</p> <ul> <li> <p>Entidade N1 \u2013 Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica   \u2192 Indicador: Taxa de matr\u00edcula anual</p> </li> <li> <p>Entidade N2 \u2013 Projeto Reforma de Escolas   \u2192 Indicador: % de obras conclu\u00eddas</p> </li> <li> <p>Entidade N3 \u2013 Etapa Execu\u00e7\u00e3o   \u2192 Indicador: M\u00e9dia de dias entre in\u00edcio e fim da obra</p> </li> </ul> <p>Essa estrutura hier\u00e1rquica permite que a gest\u00e3o seja feita do n\u00edvel mais estrat\u00e9gico ao mais operacional, com indicadores espec\u00edficos para cada etapa da jornada.</p>"},{"location":"5_Gest%C3%A3o_de_Indicadores/#indicadores-orientam-decisoes-inteligentes","title":"Indicadores orientam decis\u00f5es inteligentes","text":"<p>Tomar decis\u00f5es com base em dados \u00e9 uma pr\u00e1tica cada vez mais esperada da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Com o uso sistem\u00e1tico de indicadores, os gestores conseguem:</p> <ul> <li>Redirecionar recursos com mais assertividade</li> <li>Priorizar projetos com maior impacto</li> <li>Identificar pol\u00edticas que precisam ser revistas</li> <li>Valorizar equipes com bom desempenho</li> </ul> <p>Al\u00e9m disso, indicadores claros ajudam a promover uma cultura de resultado nas secretarias, envolvendo todos os servidores em torno de metas e objetivos reais.</p>"},{"location":"5_Gest%C3%A3o_de_Indicadores/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A gest\u00e3o de indicadores n\u00e3o \u00e9 apenas uma ferramenta de controle \u2014 ela \u00e9 uma ponte entre o planejamento e a realidade. Utilizar indicadores vinculados \u00e0s entidades na Plataforma Target permite que os gestores p\u00fablicos acompanhem o progresso de suas a\u00e7\u00f5es com clareza, promovam melhorias cont\u00ednuas e entreguem servi\u00e7os mais eficazes \u00e0 sociedade.</p> <p>Transforme seus projetos em resultados vis\u00edveis. Use indicadores para liderar com intelig\u00eancia, responsabilidade e foco no cidad\u00e3o.</p>"},{"location":"6.1_Apresenta%C3%A7%C3%B5es/","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"6.1_Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o geral","text":"<p>A funcionalidade de Apresenta\u00e7\u00f5es da Plataforma  permite organizar e exibir projetos de forma estruturada durante reuni\u00f5es de monitoramento. As apresenta\u00e7\u00f5es s\u00e3o compostas por t\u00f3picos, grupos e entidades, facilitando a visualiza\u00e7\u00e3o dos dados essenciais e otimizando o acompanhamento das a\u00e7\u00f5es.</p> <p>Por exemplo, \u00e9 poss\u00edvel criar uma apresenta\u00e7\u00e3o conjunta para projetos distintos, como Construir Edif\u00edcios e Reformar Escolas, reunindo-os em uma mesma estrutura de exibi\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"6.1_Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#passo-a-passo-para-criar-uma-apresentacao","title":"Passo a passo para criar uma apresenta\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li> <p>Acesse o m\u00f3dulo de apresenta\u00e7\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Clique na aba Gerenciamento &gt; Apresenta\u00e7\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Crie uma nova apresenta\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Clique em +APRESENTA\u00c7\u00c3O no canto superior da tela.</p> </li> <li> <p>Preencha os campos:</p> <ul> <li>T\u00edtulo da Apresenta\u00e7\u00e3o</li> <li>Nome para Cadastro no Sistema (nome do \"arquivo\")</li> <li>Descri\u00e7\u00e3o (opcional)</li> </ul> </li> <li> <p>Estruture os t\u00f3picos e grupos:</p> </li> <li> <p>Adicione um T\u00f3pico (ex: Monitoramento dos Projetos)</p> </li> <li>Dentro do t\u00f3pico, adicione um Grupo (ex: Projetos Priorit\u00e1rios, Projetos Setoriais)</li> <li> <p>Dentro do grupo, \u00e9 poss\u00edvel adicionar Grids para organizar os projetos por setor, secretaria ou tipo de iniciativa.</p> </li> <li> <p>Adicione as entidades (projetos):</p> </li> <li> <p>Clique em +ENTIDADE para incluir os projetos que ser\u00e3o apresentados.</p> </li> <li> <p>Repita esse processo para cada grupo ou t\u00f3pico, conforme a necessidade.</p> </li> <li> <p>Organize e salve:</p> </li> <li> <p>Utilize as setas laterais para alterar a ordem dos itens.</p> </li> <li>Clique no X ou no \u00edcone da lixeira para excluir itens indesejados.</li> <li>Ao finalizar a montagem, clique em Salvar.</li> </ol>"},{"location":"6.1_Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#como-visualizar-e-navegar-na-apresentacao","title":"Como visualizar e navegar na apresenta\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>A apresenta\u00e7\u00e3o salva aparecer\u00e1 na lista de apresenta\u00e7\u00f5es.</li> <li>Clique na engrenagem ao lado da apresenta\u00e7\u00e3o desejada &gt; Visualizar Apresenta\u00e7\u00e3o.</li> <li> <p>Para iniciar a exibi\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Clique no \u00edcone Iniciar Apresenta\u00e7\u00e3o (lado esquerdo da tela).</p> </li> <li>Navegue entre os projetos usando as setas laterais (direita para avan\u00e7ar, esquerda para voltar).</li> <li>Clique no \u00edcone de \u00cdndice (segundo \u00edcone) para retornar \u00e0 vis\u00e3o geral dos t\u00f3picos.</li> <li>Para encerrar, clique no \u00edcone de Parar (primeiro \u00edcone).</li> </ul>"},{"location":"6.1_Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#beneficios","title":"Benef\u00edcios","text":"<ul> <li>Centraliza as informa\u00e7\u00f5es em uma s\u00f3 exibi\u00e7\u00e3o</li> <li>Facilita o debate nas reuni\u00f5es de monitoramento</li> <li>Dispensa o uso de slides externos (como PowerPoint)</li> <li>Permite adapta\u00e7\u00e3o e reorganiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida dos dados</li> </ul>"},{"location":"6.1_Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#tela-de-exemplo","title":"Tela de exemplo","text":""},{"location":"6.1_Apresenta%C3%A7%C3%B5es/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Utilizar a funcionalidade de Apresenta\u00e7\u00f5es na Plataforma melhora significativamente a organiza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es e o acompanhamento dos projetos. Com uma estrutura intuitiva e personaliz\u00e1vel, \u00e9 poss\u00edvel manter os participantes focados e as informa\u00e7\u00f5es bem estruturadas.</p> <p>Apresenta\u00e7\u00f5es bem elaboradas s\u00e3o o ponto de partida para reuni\u00f5es produtivas e tomadas de decis\u00e3o mais eficazes.</p>"},{"location":"6.2.2_Confirma%C3%A7%C3%A3o_de_participa%C3%A7%C3%A3o_na_reuni%C3%A3o_com_Justificativa/","title":"Confirma\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o na reuni\u00e3o com Justificativa","text":"<p>Na ata de reuni\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel solicitar a confirma\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es e justificativas de aus\u00eancia obrigat\u00f3ria.</p>"},{"location":"6.2.2_Confirma%C3%A7%C3%A3o_de_participa%C3%A7%C3%A3o_na_reuni%C3%A3o_com_Justificativa/#confirmacao-dos-participantes-na-reuniao","title":"Confirma\u00e7\u00e3o dos participantes na reuni\u00e3o","text":"<p>O organizador da reuni\u00e3o poder\u00e1 marcar o campo Justificativa de aus\u00eancia obrigat\u00f3ria para que os participantes possam informar se comparecer\u00e3o a reuni\u00e3o ou n\u00e3o e justificar o motivo da aus\u00eancia.</p> <p></p>"},{"location":"6.2.2_Confirma%C3%A7%C3%A3o_de_participa%C3%A7%C3%A3o_na_reuni%C3%A3o_com_Justificativa/#confirmacao-de-participacao-por-e-mail","title":"Confirma\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o por E-mail","text":"<p>O convite para parcitipa\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o chegar\u00e1 no e-mail dos participantes e haver\u00e1 os campos para confirma\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o na reuni\u00e3o.</p> <p></p>"},{"location":"6.2.2_Confirma%C3%A7%C3%A3o_de_participa%C3%A7%C3%A3o_na_reuni%C3%A3o_com_Justificativa/#sinalizacao-de-presenca-ou-ausencia-na-reuniao","title":"Sinaliza\u00e7\u00e3o de presen\u00e7a ou aus\u00eancia na reuni\u00e3o","text":"<p>Na imagem dos participantes haver\u00e1 uma sinaliza\u00e7\u00e3o ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia na reuni\u00e3o. </p>"},{"location":"6.2.2_Confirma%C3%A7%C3%A3o_de_participa%C3%A7%C3%A3o_na_reuni%C3%A3o_com_Justificativa/#sinalizacao-de-presenca-confirmada-na-reuniao","title":"Sinaliza\u00e7\u00e3o de presen\u00e7a confirmada na reuni\u00e3o","text":"<p>Ap\u00f3s confirmar a participa\u00e7\u00e3o na reuni\u00e3o, a mensagem \"Presen\u00e7a Confirmada\" ser\u00e1 exibida na tela. </p>"},{"location":"6.2.2_Confirma%C3%A7%C3%A3o_de_participa%C3%A7%C3%A3o_na_reuni%C3%A3o_com_Justificativa/#campo-de-justificativa-obrigatoria-em-caso-de-ausencia","title":"Campo de justificativa obrigat\u00f3ria em caso de aus\u00eancia","text":"<p>Na falta de presen\u00e7a na reuni\u00e3o, o espa\u00e7o para a justificativa estar\u00e1 dispon\u00edvel, no qual ser\u00e1 necess\u00e1rio informar o motivo da aus\u00eancia.  </p> <p>Caso a justificativa de aus\u00eancia seja fornecida, mas o participante esteja presente na reuni\u00e3o, o criador da reuni\u00e3o dever\u00e1 alterar para presente clicando no \u00edcone vermelho que aparece pr\u00f3ximo a imagem do participante.</p> <p></p> <p> Aparecer\u00e1 uma mensagem na tela para que seja feito o cancelamento da aus\u00eancia </p> <p></p> <p> O \u00edcone voltar\u00e1 ficar verde onde sinalizar\u00e1 sua participa\u00e7\u00e3o na reuni\u00e3o </p> <p>Durante a reuni\u00e3o, se um participante n\u00e3o confirmar a sua presen\u00e7a, seu status deve ser atualizado para \"ausente\" e ser\u00e1 necessr\u00e1rio informar a justificativa. Caso n\u00e3o seja informado o motivo, automaticamente o sistema colocar\u00e1 como Justificativa n\u00e3o informada. </p> <p> Este campo justificativa ficar\u00e1 na exporta\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel em uma nova p\u00e1gina ao final do **PDF** da **Ata**.  </p>"},{"location":"6.2.3_Vincular_Encaminhamentos_na_Ata_de_Reuni%C3%A3o/","title":"Vincular Encaminhamentos na Ata de Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"6.2.3_Vincular_Encaminhamentos_na_Ata_de_Reuni%C3%A3o/#vincular-encaminhamentos-na-ata-de-reuniao","title":"Vincular Encaminhamentos na Ata de Reuni\u00e3o","text":"<p>A funcionalidade de Importar Encaminhamentos permite que encaminhamentos j\u00e1 existentes e previamente vinculados \u00e0 entidade mencionada na Ata de Reuni\u00e3o sejam facilmente integrados \u00e0 ata atual. Isso facilita a continuidade do acompanhamento de a\u00e7\u00f5es e evita a necessidade de recriar informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 registradas.</p> <p>Essa funcionalidade \u00e9 \u00fatil para otimizar o tempo de cadastro e garantir que todos os encaminhamentos relevantes estejam devidamente associados \u00e0s atas de reuni\u00e3o, mantendo o hist\u00f3rico e o contexto das a\u00e7\u00f5es em andamento.</p>"},{"location":"6.2.3_Vincular_Encaminhamentos_na_Ata_de_Reuni%C3%A3o/#vejamos-o-passo-a-passo","title":"Vejamos o passo a passo","text":"<ol> <li>Vincule a Entidade desejada a Ata de Reuni\u00e3o  No campo Assunto encontre a entidade que ser\u00e1 o objeto deste t\u00f3pico</li> </ol> <p>   Digite o nome da entidade e clique em buscar </p> <p></p> <p> Selecione a entidade desejada </p> <ol> <li>Clique na op\u00e7\u00e3o &gt;Importar Encaminhamentos</li> </ol> <p></p> <p> Clique na seta de importar encaminhamentos </p> <p>Ap\u00f3s clicar, automaticamente todos os encaminhamentos com os status de A iniciar, Andamento e Atrasado aparecer\u00e3o no quadro de encaminhamentos da entidade.</p> <p></p> <p>Caso voc\u00ea n\u00e3o queira algum encaminhamento, clique nos tr\u00eas pontinhos (\u2026) e exclua o encaminhamento desejado</p> <p></p>"},{"location":"6.2.3_Vincular_Encaminhamentos_na_Ata_de_Reuni%C3%A3o/#como-editar-encaminhamentos-na-ata-de-reuniao","title":"Como Editar Encaminhamentos na Ata de Reuni\u00e3o","text":"<p>Mesmo ap\u00f3s vinculado a entidade, \u00e9 poss\u00edvel editar um encaminhamento, para isso siga os seguintes passos:</p> <ol> <li>L\u00e1pis de Edi\u00e7\u00e3o</li> </ol> <p>Clique no l\u00e1pis de edi\u00e7\u00e3o da entidade vinculada a Ata </p> <ol> <li>Acesse os Encaminhamentos </li> </ol> <p> - Clique na Aba de Encaminhamentos - Passe o Mouse no canto superior direito at\u00e9 aparecer o L\u00e1pis de Edi\u00e7\u00e3o</p> <ol> <li>Edite o Encaminhamento</li> </ol> <p></p> <p>Edite as configura\u00e7\u00f5es desejadas e clique em salvar.</p> <p>     \u2728 Aten\u00e7\u00e3o: Para que a altera\u00e7\u00e3o reflita na Ata de Reuni\u00e3o, exclua o encaminhamento e o importe novamente.   </p>"},{"location":"6.2.3_Vincular_Encaminhamentos_na_Ata_de_Reuni%C3%A3o/#controle-de-permissao-de-acesso","title":"Controle de Permiss\u00e3o de Acesso","text":"<p>Usu\u00e1rios com permiss\u00e3o poder\u00e3o visualizar e clicar no bot\u00e3o \"Encaminhamentos\" dentro da Ata de Reuni\u00e3o. Usu\u00e1rios sem permiss\u00e3o n\u00e3o ver\u00e3o o bot\u00e3o ou receber\u00e3o uma mensagem de acesso negado ao tentar acessar a funcionalidade. Todas as tentativas de importa\u00e7\u00e3o, edi\u00e7\u00f5es e exclus\u00f5es de encaminhamentos ser\u00e3o registradas em logs de auditoria.</p>"},{"location":"6.2.3_Vincular_Encaminhamentos_na_Ata_de_Reuni%C3%A3o/#como-solicitar-permissao","title":"Como Solicitar Permiss\u00e3o","text":"<p>Caso um usu\u00e1rio necessite acessar essa funcionalidade, ele deve entrar em contato com o administrador do sistema para ajuste de permiss\u00f5es. Administradores podem configurar permiss\u00f5es no m\u00f3dulo de Gerenciamento de Usu\u00e1rios do sistema. Manter um controle de acesso eficiente reduz riscos de modifica\u00e7\u00e3o indevida e melhora a seguran\u00e7a dos registros da entidade.</p> <p>Legal, agora voc\u00ea ja sabe como importar encaminhamentos existentes para sua ata de reuni\u00e3o.</p>"},{"location":"6.2.4_Relat%C3%B3rio_de_Participantes_da_Reuni%C3%A3o/","title":"Relat\u00f3rio de Participantes da Reuni\u00e3o","text":"<p>As atas de reuni\u00f5es s\u00e3o registros importantes das decis\u00f5es, discuss\u00f5es e encaminhamentos realizados durante as reuni\u00f5es de monitoramento de projetos. Na Plataforma, al\u00e9m de consultar as atas diretamente pelo sistema, \u00e9 poss\u00edvel export\u00e1-las para uma planilha no formato Excel (.xlsx).</p> <p>Essa funcionalidade permite:</p> <ul> <li>Criar backups locais dos registros;</li> <li>Compartilhar as informa\u00e7\u00f5es com pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 plataforma;</li> <li>Realizar an\u00e1lises e organiza\u00e7\u00e3o dos dados em outros formatos.</li> </ul>"},{"location":"6.2.4_Relat%C3%B3rio_de_Participantes_da_Reuni%C3%A3o/#passo-a-passo-para-exportar-atas","title":"Passo a passo para exportar atas","text":"<ol> <li>Acesse o menu <code>Gerenciamento &gt; Reuni\u00f5es</code>.</li> </ol> <p>Nessa p\u00e1gina, ser\u00e1 exibida a lista de todas as atas j\u00e1 cadastradas na plataforma.</p> <ol> <li>Utilize os filtros caso deseje exportar atas espec\u00edficas.</li> </ol> <p></p> <p>O sistema exportar\u00e1 apenas as atas exibidas na tela. Se necess\u00e1rio, aplique filtros para delimitar o conte\u00fado da exporta\u00e7\u00e3o.</p> <p>Exemplo: para exportar atas do m\u00eas de abril at\u00e9 a data atual, clique em <code>Filtros</code>, ajuste as datas de in\u00edcio e fim e depois clique em <code>Filtrar</code>.</p> <ol> <li>Clique no bot\u00e3o <code>Exportar</code>.</li> </ol> <p></p> <p>A planilha ser\u00e1 gerada automaticamente com os dados correspondentes \u00e0s atas filtradas.</p>"},{"location":"6.2.4_Relat%C3%B3rio_de_Participantes_da_Reuni%C3%A3o/#informacoes-incluidas-na-planilha-exportada","title":"Informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas na planilha exportada","text":"<p>A planilha conter\u00e1 as seguintes colunas:</p> <ul> <li>Sigla da Institui\u00e7\u00e3o da Ata</li> <li>Nome da Institui\u00e7\u00e3o da Ata</li> <li>Nome do Participante</li> <li>E-mail do Participante</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o do Participante</li> <li>Nome da Reuni\u00e3o</li> <li>Data da Reuni\u00e3o</li> <li>Tipo de Reuni\u00e3o</li> <li>Status da Reuni\u00e3o</li> <li>Presen\u00e7a do Participante</li> </ul> <p>Importante: cada linha representa um participante. Por isso, o nome da reuni\u00e3o pode se repetir diversas vezes (um por linha/participante).</p>"},{"location":"6.2.4_Relat%C3%B3rio_de_Participantes_da_Reuni%C3%A3o/#reutilizando-a-ultima-exportacao","title":"Reutilizando a \u00faltima exporta\u00e7\u00e3o","text":"<p>H\u00e1 tamb\u00e9m a op\u00e7\u00e3o <code>Baixar \u00daltimo Relat\u00f3rio</code>, que permite o download da \u00faltima planilha gerada no sistema, sem necessidade de configurar os filtros novamente.</p> <ul> <li>O sistema informa a data e hor\u00e1rio da \u00faltima exporta\u00e7\u00e3o.</li> <li>Ideal para recuperar rapidamente um relat\u00f3rio recente.</li> </ul>"},{"location":"6.2.4_Relat%C3%B3rio_de_Participantes_da_Reuni%C3%A3o/#exemplo-ilustrativo","title":"Exemplo ilustrativo","text":""},{"location":"6.2.4_Relat%C3%B3rio_de_Participantes_da_Reuni%C3%A3o/#dica-final","title":"Dica final","text":"<p>Sempre que for exportar atas espec\u00edficas, certifique-se de aplicar os filtros corretos antes de clicar em <code>Exportar</code>, para garantir que apenas os dados desejados sejam inclu\u00eddos na planilha.</p> <p>Precisa de ajuda para criar uma ata de reuni\u00e3o? Acesse o artigo relacionado ou confira o v\u00eddeo tutorial dispon\u00edvel no final desta p\u00e1gina.</p> <p>Este artigo explica como exportar uma planilha com os dados cadastrais das reuni\u00f5es da Plataforma, oferecendo diversos filtros para uma an\u00e1lise mais din\u00e2mica e eficiente. A funcionalidade de exporta\u00e7\u00e3o permite obter informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre as reuni\u00f5es e participantes, facilitando o monitoramento e a organiza\u00e7\u00e3o das atas.</p> <p></p> <p> Exemplo de Planilha Exportada  </p>"},{"location":"6.2.4_Relat%C3%B3rio_de_Participantes_da_Reuni%C3%A3o/#passos-para-exportacao-e-filtros","title":"Passos para Exporta\u00e7\u00e3o e Filtros","text":"<ol> <li>Acesse a P\u00e1gina de Reuni\u00f5es Navegue at\u00e9 a se\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es na plataforma.</li> </ol> <p> Acesse o M\u00f3dulo de Reuni\u00f5es </p> <ol> <li>Selecione os Filtros Desejados Ao exportar os dados, voc\u00ea pode aplicar os seguintes filtros para refinar sua pesquisa e obter exatamente as informa\u00e7\u00f5es que precisa:</li> </ol> <p>- Filtro por T\u00edtulo: Filtra as reuni\u00f5es de acordo com o t\u00edtulo especificado.</p> <p>- Filtro por Secretaria: Filtra as reuni\u00f5es de acordo com a Secretaria espec\u00edfica.</p> <p>- Filtro por Participantes: Permite selecionar reuni\u00f5es que incluem determinados participantes.</p> <p>- Filtro por Per\u00edodo: Defina um intervalo de datas para exibir reuni\u00f5es ocorridas dentro deste per\u00edodo.</p> <p>- Filtro por \"Possui Anexo\": Exibe somente as reuni\u00f5es que possuem anexos registrados.</p> <p>- Filtro por \"Possui Encaminhamentos\": Exibe somente as reuni\u00f5es que t\u00eam encaminhamentos associados.</p> <p>- Filtro por Entidade Relacionada: Filtra as reuni\u00f5es que est\u00e3o relacionadas a uma entidade espec\u00edfica.</p> <p>- Filtro por Solicitante: Permite filtrar reuni\u00f5es com base no solicitante da reuni\u00e3o.</p> <p>- Filtro por Assunto: Filtra reuni\u00f5es de acordo com o assunto tratado.</p> <p>- Filtro por T\u00f3pico: Permite selecionar reuni\u00f5es baseadas em t\u00f3picos espec\u00edficos discutidos.</p> <p></p> \u00c9 importante que ap\u00f3s selecionar os filtros desejados, clique em &gt;FILTRAR <ol> <li>Gerando a Planilha Ap\u00f3s configurar os filtros, clique no bot\u00e3o de Exportar. A plataforma gerar\u00e1 automaticamente uma planilha com os dados das reuni\u00f5es filtradas.</li> </ol> <p></p> <p>Exportando Relat\u00f3rio de Ata de Reuni\u00e3o </p> <p>Benef\u00edcios da Funcionalidade</p> <p>- Acessibilidade e Efici\u00eancia: A exporta\u00e7\u00e3o permite acessar os dados de reuni\u00f5es de forma r\u00e1pida, sem a necessidade de navegar por diversas p\u00e1ginas. - Controle Aprimorado: Com os filtros, voc\u00ea pode realizar um monitoramento mais detalhado e espec\u00edfico, seja para acompanhar as secretarias, os participantes ou os anexos das reuni\u00f5es. - Organiza\u00e7\u00e3o Din\u00e2mica: Essa funcionalidade facilita a gest\u00e3o das reuni\u00f5es, permitindo combinar os filtros de acordo com as suas necessidades operacionais.</p> <p>Conclus\u00e3o Essa ferramenta \u00e9 essencial para otimizar o gerenciamento das reuni\u00f5es e seus dados relacionados. Usando os filtros de maneira estrat\u00e9gica, voc\u00ea conseguir\u00e1 ter um controle mais preciso e \u00e1gil das reuni\u00f5es realizadas.</p>"},{"location":"6.2_Atas_de_Reuni%C3%A3o/","title":"Atas de Reuni\u00e3o","text":"<p>As atas de reuni\u00e3o t\u00eam como objetivo registrar de forma estruturada os temas discutidos, decis\u00f5es tomadas e encaminhamentos definidos durante as reuni\u00f5es de monitoramento de projetos.</p> <p>Esse recurso permite manter um hist\u00f3rico confi\u00e1vel das reuni\u00f5es e contribui para o acompanhamento eficiente das delibera\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, as atas promovem transpar\u00eancia e facilitam a recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es importantes para revis\u00f5es futuras.</p>"},{"location":"6.2_Atas_de_Reuni%C3%A3o/#como-criar-atas-de-reunioes-na-plataforma","title":"Como criar Atas de Reuni\u00f5es na Plataforma","text":""},{"location":"6.2_Atas_de_Reuni%C3%A3o/#passo-a-passo-para-criar-uma-ata-de-reuniao","title":"Passo a passo para criar uma ata de reuni\u00e3o","text":"<ol> <li> <p>Acesse o m\u00f3dulo de Reuni\u00f5es:</p> </li> <li> <p>Clique em Gerenciamento &gt; Reuni\u00f5es.</p> <p></p> </li> <li> <p>Crie uma nova ata:</p> </li> </ol> <p></p> <ul> <li>Clique em +REUNI\u00c3O.</li> <li> <p>Preencha os campos:</p> <ul> <li>T\u00edtulo e subt\u00edtulo da reuni\u00e3o</li> <li>Local, data, hor\u00e1rio de in\u00edcio e fim</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o ou Secretaria</li> <li>Tipo da reuni\u00e3o (Estrat\u00e9gico, Operacional, T\u00e1tico ou Outro)</li> </ul> <p></p> </li> <li> <p>Adicione participantes:</p> </li> <li> <p>Os nomes ser\u00e3o sugeridos a partir do cadastro de respons\u00e1veis.</p> <p></p> </li> <li> <p>Organize os assuntos da pauta:</p> </li> </ul> <p></p> <ul> <li>Por padr\u00e3o, um assunto j\u00e1 \u00e9 inserido.</li> <li>Para incluir outros, clique em Adicionar Assunto.</li> <li> <p>D\u00ea um t\u00edtulo ao assunto e adicione t\u00f3picos dentro dele.</p> </li> <li> <p>Insira os t\u00f3picos e comenta\u0301rios:</p> </li> <li> <p>Clique em Adicionar T\u00f3pico.</p> </li> <li> <p>Em cada t\u00f3pico, adicione coment\u00e1rios com apoio de ferramentas de formata\u00e7\u00e3o (RTF), incluindo:</p> <ul> <li>Links</li> <li>Destaques em cor</li> <li>Imagens (se necess\u00e1rio)</li> </ul> </li> <li> <p>Adicione encaminhamentos (opcional):</p> </li> <li> <p>Cada t\u00f3pico pode conter um ou mais encaminhamentos com respons\u00e1vel e prazo definido.</p> </li> <li> <p>Encaminhamentos relacionados a entidades ser\u00e3o exibidos tamb\u00e9m na p\u00e1gina do projeto, se o portlet correspondente estiver ativado.</p> </li> <li> <p>Vincule entidades da plataforma:</p> </li> <li> <p>Utilize o \u00edcone de lupa para buscar e vincular projetos j\u00e1 cadastrados como assuntos ou t\u00f3picos.</p> </li> <li> <p>Adicione arquivos e equipe de apoio:</p> </li> <li> <p>\u00c9 poss\u00edvel anexar documentos e incluir participantes como apoio t\u00e9cnico.</p> </li> <li> <p>Publique a ata:</p> </li> <li> <p>Clique em Publicar ou em Publicar e Convidar Participantes.</p> </li> <li>Se optar por convidar, selecione os participantes desejados. Cada um receber\u00e1 um e-mail com op\u00e7\u00e3o de confirmar (bolinha verde) ou recusar (bolinha vermelha) a presen\u00e7a.</li> <li>Se a justificativa for obrigat\u00f3ria, o sistema solicitar\u00e1 uma explica\u00e7\u00e3o para as aus\u00eancias.</li> </ul>"},{"location":"6.2_Atas_de_Reuni%C3%A3o/#gerenciando-uma-ata-publicada","title":"Gerenciando uma ata publicada","text":"<ul> <li> <p>Ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o, a ata ficar\u00e1 listada na aba Reuni\u00f5es.</p> </li> <li> <p>Visualize informa\u00e7\u00f5es como:</p> </li> <li> <p>Institui\u00e7\u00e3o</p> </li> <li>T\u00edtulo e tipo da reuni\u00e3o</li> <li> <p>Data, status, encaminhamentos, anexos e redator</p> </li> <li> <p>Clique em:</p> </li> <li> <p>Encaminhamentos para ver o andamento de cada um</p> </li> <li> <p>Anexos para baixar arquivos relacionados</p> </li> <li> <p>Atas podem ser buscadas por palavra-chave ou filtradas como \"rascunhos\".</p> </li> </ul>"},{"location":"6.2_Atas_de_Reuni%C3%A3o/#acoes-adicionais-disponiveis","title":"A\u00e7\u00f5es adicionais dispon\u00edveis","text":"<ul> <li>Editar: enquanto a ata n\u00e3o for finalizada</li> <li>Reabrir: para edi\u00e7\u00f5es futuras</li> <li>Finalizar: altera o status e bloqueia novas edi\u00e7\u00f5es</li> <li>Notificar participantes: ao finalizar, caso deseje enviar um aviso</li> <li>Visualizar PDF: para salvar ou imprimir</li> <li>Apagar: caso a ata n\u00e3o seja mais necess\u00e1ria</li> </ul>"},{"location":"6.2_Atas_de_Reuni%C3%A3o/#tela-de-exemplo","title":"Tela de exemplo","text":""},{"location":"6.2_Atas_de_Reuni%C3%A3o/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O uso adequado das Atas de Reuni\u00e3o na Plataforma contribui para um controle mais eficaz das reuni\u00f5es, dos registros e das cobran\u00e7as sobre os encaminhamentos. \u00c9 uma ferramenta essencial para promover transpar\u00eancia, rastreabilidade e comprometimento dos envolvidos com os resultados.</p> <p>Reuni\u00f5es que contam com atas bem elaboradas s\u00e3o muito mais produtivas e eficazes.</p>"},{"location":"6.3.1_Criando_Encaminhamentos/","title":"Criando Encaminhamentos","text":"<p>Assista ao v\u00eddeo a seguir para aprender como utilizar esta funcionalidade em seu dia a dia. </p> <p>Este tutorial fornecer\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e dicas valiosas para otimizar seu uso e melhorar sua experi\u00eancia.</p>"},{"location":"6.3.2_Gerenciador_de_Encaminhamentos/","title":"Gerenciador de Encaminhamentos","text":"<p>O Gerenciador de Encaminhamentos \u00e9 uma funcionalidade crucial da Plataforma, projetada para auxiliar na gest\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que surgem para lidar com situa\u00e7\u00f5es inesperadas ou n\u00e3o planejadas em projetos. Com essa ferramenta, voc\u00ea pode coordenar e supervisionar todos os encaminhamentos, assegurando que os problemas sejam resolvidos de forma eficiente, permitindo que os projetos se adaptem \u00e0s novas circunst\u00e2ncias e continuem progredindo conforme o planejado.</p> <p>Assista ao v\u00eddeo a seguir para aprender como utilizar esta funcionalidade em seu dia a dia. </p> <p>Este tutorial fornecer\u00e1 orienta\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas e dicas valiosas para otimizar seu uso e melhorar sua experi\u00eancia.</p> <p>O Gerenciador de Encaminhamentos fornece uma vis\u00e3o centralizada de todas as a\u00e7\u00f5es corretivas e preventivas que foram criadas ao longo de um projeto. Atrav\u00e9s dessa interface, voc\u00ea pode:</p> <p>- Consultar Informa\u00e7\u00f5es Essenciais: Ver rapidamente detalhes como status, tipo, rela\u00e7\u00f5es, respons\u00e1vel, data de cria\u00e7\u00e3o e data prevista para atendimento.</p> <p>- Gerenciar Encaminhamentos: Alterar status, adicionar coment\u00e1rios, anexar documentos, editar informa\u00e7\u00f5es, inativar ou excluir encaminhamentos.</p> <p>- Criar Novos Encaminhamentos: Iniciar novas a\u00e7\u00f5es diretamente pela interface, sem a necessidade de navegar por outros m\u00f3dulos.</p> <p>- Visualizar Hist\u00f3rico: Habilitar a visualiza\u00e7\u00e3o de encaminhamentos que foram ativados ou que tiveram seu status alterado para conclu\u00eddo.</p> <p>Para facilitar a navega\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o dos encaminhamentos, o Gerenciador oferece um conjunto de filtros avan\u00e7ados, que permitem refinar as buscas e encontrar exatamente o que voc\u00ea precisa. A seguir, destacamos os principais filtros dispon\u00edveis: </p> <p>1. Filtro por Tipos de Encaminhamentos permite que voc\u00ea visualize os encaminhamentos de acordo com o tipo de a\u00e7\u00e3o ou tarefa a que eles se referem. Este filtro ajuda a organizar os encaminhamentos de acordo com sua natureza e finalidade, permitindo uma an\u00e1lise mais direcionada e facilitando a prioriza\u00e7\u00e3o das tarefas com base em sua relev\u00e2ncia no contexto do projeto.</p> <p>2. Filtro por Criador Este filtro permite que voc\u00ea visualize encaminhamentos criados por um usu\u00e1rio espec\u00edfico. Ideal para rastrear encaminhamentos iniciados por membros espec\u00edficos da equipe, facilitando a supervis\u00e3o e a an\u00e1lise da carga de trabalho e das contribui\u00e7\u00f5es de cada integrante.</p> <p>3. Filtro por Respons\u00e1vel Filtra os encaminhamentos com base na pessoa ou equipe respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o da tarefa. \u00datil para gestores que precisam monitorar as atividades espec\u00edficas dos membros da equipe e garantir que as responsabilidades estejam claras.</p> <p>4. Filtro por Indicadores Relacionados Permite a filtragem de encaminhamentos que est\u00e3o associados a indicadores espec\u00edficos, facilitando o monitoramento do impacto dessas a\u00e7\u00f5es nos indicadores de desempenho do projeto. Auxilia na avalia\u00e7\u00e3o do progresso em rela\u00e7\u00e3o aos indicadores-chave, permitindo ajustes r\u00e1pidos e precisos.</p> <p>5. Filtro por Entidades Relacionadas Filtra os encaminhamentos que est\u00e3o vinculados a determinadas entidades, como departamentos, \u00e1reas espec\u00edficas, ou outras unidades organizacionais. Oferece uma vis\u00e3o clara de como diferentes entidades est\u00e3o envolvidas e impactadas pelos encaminhamentos.</p> <p>6. Filtro por Institui\u00e7\u00f5es Relacionadas Permite a filtragem de encaminhamentos que envolvem ou afetam institui\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Essencial para a gest\u00e3o de projetos que envolvem m\u00faltiplas institui\u00e7\u00f5es, garantindo que todas as partes interessadas sejam consideradas.</p> <p>7. Filtro por Data de Cria\u00e7\u00e3o Filtra os encaminhamentos com base na data em que foram criados. \u00datil para rastrear a origem dos encaminhamentos e entender quando as a\u00e7\u00f5es foram iniciadas.</p> <p>8. Filtro por Data Prevista Filtra encaminhamentos com base na data prevista para conclus\u00e3o ou atendimento. Ajuda a monitorar prazos, garantindo que os encaminhamentos sejam conclu\u00eddos dentro do cronograma estabelecido.</p> <p>O Gerenciador de Encaminhamentos, juntamente com seus filtros avan\u00e7ados, \u00e9 uma ferramenta poderosa para garantir que as a\u00e7\u00f5es corretivas e preventivas em seus projetos sejam gerenciadas com precis\u00e3o e efici\u00eancia. </p> <p>Esperamos que estas informa\u00e7\u00f5es tenham sido \u00fateis. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"6.3.3_Quadro_Kanban_de_Encaminhamentos/","title":"Quadro Kanban de Encaminhamentos","text":"<p>O Quadro de Encaminhamentos \u00e9 uma ferramenta visual em formato Kanban que permite acompanhar e gerenciar o status de tarefas e atividades dentro de um fluxo de trabalho, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o e a organiza\u00e7\u00e3o entre equipes.</p>"},{"location":"6.3.3_Quadro_Kanban_de_Encaminhamentos/#1-acessando-o-quadro-de-encaminhamentos","title":"1. Acessando o Quadro de Encaminhamentos","text":"<p>Para acessar o Quadro de Encaminhamentos:</p> <ul> <li> <p>Entre na plataforma e selecione a entidade, projeto ou ag\u00eancia desejada.</p> </li> <li> <p>Acesse o portlet do Quadro de Encaminhamentos, onde os cards de encaminhamento estar\u00e3o organizados por colunas de status (ex.: \"Pendente,\" \"Em Andamento,\" \"Conclu\u00eddo\").</p> </li> </ul> <p>2. Funcionalidades Principais 2.1. Movimenta\u00e7\u00e3o dos Cards (Drag and Drop) - Arrastar e Soltar: Clique e arraste o card para mov\u00ea-lo dentro da mesma coluna, ajustando a prioridade, ou para outra coluna, alterando o status do encaminhamento. - Salvar Posi\u00e7\u00e3o: O sistema salva automaticamente a nova posi\u00e7\u00e3o, garantindo que a organiza\u00e7\u00e3o permane\u00e7a ao atualizar a p\u00e1gina.</p>"},{"location":"6.3.3_Quadro_Kanban_de_Encaminhamentos/#22-filtros-personalizaveis","title":"2.2. Filtros Personaliz\u00e1veis","text":"<p>Para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o, o quadro possui filtros que podem ser ajustados conforme as suas necessidades:</p> <p>- Respons\u00e1vel: Selecione um ou v\u00e1rios respons\u00e1veis para exibir apenas os encaminhamentos atribu\u00eddos a eles.</p> <p>- Tipo de Encaminhamento: Filtre por tipos espec\u00edficos (ex.: consulta, solicita\u00e7\u00e3o) para focar em um determinado tipo de atividade.</p> <p>- Per\u00edodo/Data: Selecione per\u00edodos como \"hoje,\" \"este m\u00eas\" ou defina uma data personalizada para visualizar atividades de um intervalo espec\u00edfico.</p> <p>- N\u00edvel de Informa\u00e7\u00e3o: Exiba encaminhamentos de acordo com o n\u00edvel hier\u00e1rquico, como Objetivo, Projeto, Etapa, Tarefa, ou Subtarefa.</p> <p>Para aplicar um filtro:</p> <p>Acesse a barra de filtros acima do quadro.</p> <p>Selecione os crit\u00e9rios desejados e clique em \"Aplicar.\"</p> <p>2.3. Ordena\u00e7\u00e3o dos Cards O Quadro de Encaminhamentos permite a organiza\u00e7\u00e3o dos cards de acordo com v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de ordena\u00e7\u00e3o:</p> <p>- Ordem Alfab\u00e9tica: Ordena os cards em ordem crescente ou decrescente pelo nome.</p> <p>- Data de Cria\u00e7\u00e3o: Mostra os encaminhamentos do mais antigo ao mais recente, ou vice-versa.</p> <p>- Data de Previs\u00e3o: Prioriza encaminhamentos com prazos mais pr\u00f3ximos.</p> <p>- In\u00edcio Realizado: Organiza conforme a data em que os encaminhamentos foram iniciados.</p> <p>Para configurar a ordena\u00e7\u00e3o:</p> <p>Acesse as op\u00e7\u00f5es de ordena\u00e7\u00e3o no canto superior direito.</p> <p>Escolha o crit\u00e9rio de ordena\u00e7\u00e3o desejado.</p>"},{"location":"6.3.3_Quadro_Kanban_de_Encaminhamentos/#24-exibicao-contextual","title":"2.4. Exibi\u00e7\u00e3o Contextual","text":"<p>O Quadro de Encaminhamentos adapta a visualiza\u00e7\u00e3o conforme o contexto (entidade, projeto, ag\u00eancia). Assim, ao acessar uma p\u00e1gina espec\u00edfica, o quadro exibir\u00e1 apenas encaminhamentos relevantes a essa \u00e1rea, promovendo uma experi\u00eancia mais focada e otimizada.</p>"},{"location":"6.3.3_Quadro_Kanban_de_Encaminhamentos/#25-controle-de-permissoes","title":"2.5. Controle de Permiss\u00f5es","text":"<p>O sistema oferece permiss\u00f5es de acesso configur\u00e1veis para garantir que apenas usu\u00e1rios autorizados possam editar ou mover os cards. Caso n\u00e3o tenha permiss\u00e3o para uma a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, voc\u00ea ver\u00e1 uma notifica\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"6.3.3_Quadro_Kanban_de_Encaminhamentos/#3-melhores-praticas-de-uso","title":"3. Melhores Pr\u00e1ticas de Uso","text":"<p>- Priorize Tarefas: Use o drag and drop para ajustar a prioridade dos encaminhamentos, garantindo que os itens mais importantes estejam no topo.</p> <p>- Personalize sua Vis\u00e3o: Utilize filtros e ordena\u00e7\u00e3o para visualizar somente os encaminhamentos relevantes ao seu trabalho, otimizando seu tempo.</p> <p>- Acompanhe o Status em Tempo Real: Verifique a coluna de status de cada encaminhamento para entender rapidamente o andamento de atividades.</p>"},{"location":"6.3.3_Quadro_Kanban_de_Encaminhamentos/#4-solucao-de-problemas-comuns","title":"4. Solu\u00e7\u00e3o de Problemas Comuns","text":"<p>- Filtros n\u00e3o exibem dados: Verifique se o filtro aplicado n\u00e3o \u00e9 muito restritivo e se existem encaminhamentos com os crit\u00e9rios selecionados.</p> <p>- Cards n\u00e3o movem com drag and drop: Certifique-se de que voc\u00ea tem permiss\u00e3o para alterar o status e de que a p\u00e1gina est\u00e1 atualizada.</p> <p>- Ordena\u00e7\u00e3o n\u00e3o atualiza: Verifique as configura\u00e7\u00f5es de ordena\u00e7\u00e3o e certifique-se de que o bot\u00e3o de altern\u00e2ncia foi usado corretamente.</p> <p>O Quadro de Encaminhamentos \u00e9 projetado para facilitar a gest\u00e3o de atividades, oferecendo uma vis\u00e3o clara e personaliz\u00e1vel para a tomada de decis\u00f5es. Para mais informa\u00e7\u00f5es, consulte o suporte t\u00e9cnico ou a central de ajuda da plataforma.</p>"},{"location":"6.3_Encaminhamentos/","title":"O que s\u00e3o encaminhamentos e por que s\u00e3o importantes?","text":"<p>Os encaminhamentos s\u00e3o registros formais utilizados para organizar e acompanhar decis\u00f5es, tarefas e responsabilidades dentro da Plataforma. Eles desempenham um papel essencial na gest\u00e3o p\u00fablica ao garantir que as a\u00e7\u00f5es discutidas ou planejadas em diferentes contextos sejam realmente executadas e acompanhadas.</p>"},{"location":"6.3_Encaminhamentos/#onde-os-encaminhamentos-podem-ser-utilizados","title":"Onde os encaminhamentos podem ser utilizados?","text":"<p>Na Plataforma, \u00e9 poss\u00edvel criar encaminhamentos em diferentes \u00e1reas, o que proporciona mais controle e rastreabilidade sobre as atividades e responsabilidades da gest\u00e3o:</p> <ul> <li>Durante reuni\u00f5es: registrando as delibera\u00e7\u00f5es e atribui\u00e7\u00f5es definidas na ata;</li> <li>Em projetos e a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas: diretamente na p\u00e1gina das entidades (objetivos, projetos, etapas etc.);</li> <li>Na estrutura institucional: em p\u00e1ginas de secretarias, departamentos ou outras institui\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"6.3_Encaminhamentos/#qual-o-objetivo-dos-encaminhamentos","title":"Qual o objetivo dos encaminhamentos?","text":"<p>Os encaminhamentos ajudam a transformar uma decis\u00e3o em a\u00e7\u00e3o. Ao registr\u00e1-los na plataforma, \u00e9 poss\u00edvel:</p> <ul> <li>Definir prazos e respons\u00e1veis;</li> <li>Comunicar automaticamente os envolvidos por e-mail;</li> <li>Facilitar o monitoramento do andamento das tarefas;</li> <li>Registrar coment\u00e1rios e atualiza\u00e7\u00f5es ao longo do processo;</li> <li>Reduzir riscos de esquecimentos ou indefini\u00e7\u00f5es;</li> <li>Promover maior transpar\u00eancia e responsabilidade na gest\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"6.3_Encaminhamentos/#onde-acompanhar-os-encaminhamentos","title":"Onde acompanhar os encaminhamentos?","text":"<p>Os encaminhamentos ficam vis\u00edveis:</p> <ul> <li>Na pr\u00f3pria p\u00e1gina onde foram criados, desde que o portlet correspondente esteja habilitado;</li> <li>Na \u00e1rea de Gerenciamento de Encaminhamentos, que centraliza todos os registros da plataforma para facilitar a visualiza\u00e7\u00e3o e o acompanhamento global.</li> </ul>"},{"location":"6.3_Encaminhamentos/#boas-praticas-de-uso","title":"Boas pr\u00e1ticas de uso","text":"<ul> <li>Seja claro e objetivo: registre o encaminhamento com uma descri\u00e7\u00e3o direta da a\u00e7\u00e3o a ser executada;</li> <li>Defina respons\u00e1veis e prazos realistas: isso facilita o acompanhamento e aumenta as chances de conclus\u00e3o no tempo esperado;</li> <li>Acompanhe os coment\u00e1rios e atualiza\u00e7\u00f5es: o hist\u00f3rico dos encaminhamentos contribui para a transpar\u00eancia e para a tomada de decis\u00f5es futuras.</li> </ul>"},{"location":"6.3_Encaminhamentos/#por-que-isso-importa","title":"Por que isso importa?","text":"<p>Gestores p\u00fablicos lidam diariamente com m\u00faltiplas frentes de atua\u00e7\u00e3o, e o uso correto dos encaminhamentos garante que nenhuma decis\u00e3o fique esquecida. Essa funcionalidade refor\u00e7a o compromisso com a execu\u00e7\u00e3o, melhora a organiza\u00e7\u00e3o da equipe e contribui para uma gest\u00e3o mais eficiente, colaborativa e audit\u00e1vel.</p> <p>Quer saber como registrar um encaminhamento na pr\u00e1tica? Confira o artigo espec\u00edfico com o passo a passo detalhado.</p>"},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/","title":"Reuni\u00f5es, Apresenta\u00e7\u00f5es e Encaminhamentos","text":"<p>A funcionalidade de Reuni\u00f5es e Encaminhamentos da Plataforma \u00e9 um recurso essencial para garantir o acompanhamento efetivo das a\u00e7\u00f5es, promover o engajamento das equipes e consolidar a cultura de monitoramento na gest\u00e3o p\u00fablica. Ao centralizar decis\u00f5es e facilitar o registro de encaminhamentos, ela transforma as reuni\u00f5es em um poderoso motor de avan\u00e7o das entregas.</p> <p>Importante: A realiza\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de reuni\u00f5es de monitoramento \u00e9 uma pr\u00e1tica chave para evitar atrasos, identificar gargalos e refor\u00e7ar o compromisso dos respons\u00e1veis com os projetos em andamento.</p>"},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/#funcionalidades","title":"Funcionalidades","text":""},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/#apresentacoes-de-status-report","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es de Status Report","text":"<ul> <li>Permite criar apresenta\u00e7\u00f5es online com os principais dados dos projetos.</li> <li>Dispensa o uso de ferramentas externas como PowerPoint.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00f5es flex\u00edveis e customiz\u00e1veis, organizadas para facilitar o debate durante a reuni\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/#reunioes-colaborativas","title":"Reuni\u00f5es Colaborativas","text":"<ul> <li>Reuni\u00f5es operacionais e estrat\u00e9gicas podem ser organizadas diretamente na plataforma.</li> <li>Participantes s\u00e3o notificados sobre as reuni\u00f5es e podem confirmar presen\u00e7a, inclusive com justificativas.</li> <li>Registros e pautas s\u00e3o acessados de forma centralizada.</li> </ul>"},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/#encaminhamentos-com-notificacao","title":"Encaminhamentos com Notifica\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Durante a reuni\u00e3o, os encaminhamentos s\u00e3o registrados na ata.</li> <li>Cada encaminhamento possui um respons\u00e1vel e prazo definido.</li> <li>Notifica\u00e7\u00f5es s\u00e3o enviadas por e-mail e tamb\u00e9m ficam registradas na plataforma, aumentando a transpar\u00eancia e a responsabiliza\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/#centralizacao-e-acompanhamento","title":"Centraliza\u00e7\u00e3o e Acompanhamento","text":"<ul> <li>Todos os encaminhamentos s\u00e3o integrados \u00e0s p\u00e1ginas dos projetos relacionados.</li> <li>Acompanhe o cumprimento dos encaminhamentos atrav\u00e9s dos pain\u00e9is de indicadores.</li> <li>Facilita \"cobran\u00e7as construtivas\" ao deixar evidente o hist\u00f3rico e o status das delibera\u00e7\u00f5es.</li> </ul>"},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/#por-que-realizar-reunioes-de-monitoramento","title":"Por que realizar reuni\u00f5es de monitoramento?","text":"<ul> <li>Engajamento real das equipes: Reuni\u00f5es frequentes mant\u00eam todos os envolvidos alinhados e cientes das prioridades.</li> <li>Visibilidade das entregas: Decis\u00f5es tomadas ganham visibilidade institucional.</li> <li>Comprometimento com resultados: Encaminhamentos com prazo e respons\u00e1vel geram senso de responsabilidade.</li> <li>Antecipar problemas: Reuni\u00f5es s\u00e3o espa\u00e7os ideais para detectar riscos antes que eles se concretizem.</li> </ul>"},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/#boas-praticas","title":"Boas pr\u00e1ticas","text":"<ul> <li>Planeje reuni\u00f5es por \u00e1rea ou tema: Agrupar secretarias por eixo (ex: social, infraestrutura) ajuda na organiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Defina periodicidade regular: Recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o mensal.</li> <li>Utilize duas telas na reuni\u00e3o: Uma para apresenta\u00e7\u00e3o dos projetos e outra para registro da ata.</li> <li>Evite pauta extensa: Foque nas a\u00e7\u00f5es priorit\u00e1rias ou que demandam tomada de decis\u00e3o.</li> </ul> <p>Ata de Reuni\u00e3o</p> <p></p>"},{"location":"6_Reuni%C3%B5es%2C_Apresenta%C3%A7%C3%B5es_e_Encaminhamentos/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>O m\u00f3dulo de Reuni\u00f5es e Encaminhamentos \u00e9 uma ferramenta estrat\u00e9gica que promove transpar\u00eancia, organiza\u00e7\u00e3o e agilidade na tomada de decis\u00f5es. Quando bem utilizado, torna-se o principal instrumento de monitoramento das a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o, gerando mais efici\u00eancia e comprometimento com os resultados.</p> <p>Reuni\u00e3o bem feita \u00e9 aquela que termina com encaminhamentos claros, prazos definidos e responsabilidades atribu\u00eddas.</p>"},{"location":"7.1_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Entidades/","title":"Exporta\u00e7\u00e3o de Entidades","text":"<p>As entidades representam as a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas da sua organiza\u00e7\u00e3o, podendo incluir objetivos, projetos, etapas, atividades, tarefas e subtarefas. \u00c9 atrav\u00e9s delas que voc\u00ea realiza o planejamento e o acompanhamento de todas as a\u00e7\u00f5es dentro da Plataforma.</p> <p>Nesta funcionalidade, voc\u00ea aprender\u00e1 como exportar entidades para uma planilha Excel, permitindo: - Criar um backup dos seus dados; - Compartilhar informa\u00e7\u00f5es com pessoas que n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 plataforma; - Analisar dados offline; - Editar informa\u00e7\u00f5es em massa, caso necess\u00e1rio.</p> <p>Assista ao v\u00eddeo sugerido abaixo para conhecer em detalhes este procedimento.  </p>"},{"location":"7.1_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Entidades/#como-exportar-entidades","title":"\ud83d\udcca Como Exportar Entidades","text":"<ol> <li>Acesse o Gerenciador de Projetos    Na barra de navega\u00e7\u00e3o, clique em Gerenciador de Projetos.    A tela exibir\u00e1 a lista de todas as entidades dispon\u00edveis na sua institui\u00e7\u00e3o.</li> </ol> <ol> <li>Aplique os filtros desejados    A exporta\u00e7\u00e3o leva em conta apenas as entidades apresentadas na tela, ou seja, respeita os filtros ativos no momento da exporta\u00e7\u00e3o.  </li> <li>Se desejar incluir entidades inativas, \u00e9 necess\u00e1rio habilitar a exibi\u00e7\u00e3o dessas entidades antes da exporta\u00e7\u00e3o.  </li> <li>Se quiser exportar entidades de um respons\u00e1vel espec\u00edfico, utilize o filtro de pesquisa avan\u00e7ada para selecion\u00e1-lo.</li> </ol> <ol> <li>Inicie o processo de exporta\u00e7\u00e3o    Ap\u00f3s definir os filtros, clique no \u00edcone de engrenagem localizado na parte superior da tela e selecione Exportar Entidades.</li> </ol> <ol> <li>Selecione os campos para exporta\u00e7\u00e3o    Na janela exibida, marque os campos que deseja incluir na planilha.    Voc\u00ea pode personalizar os dados conforme sua necessidade \u2014 por exemplo, incluir colunas com nomes de respons\u00e1veis, datas de in\u00edcio, status, entre outros.</li> </ol> <ol> <li>Gere e baixe o arquivo    Ap\u00f3s confirmar a sele\u00e7\u00e3o dos campos, clique em Gerar Arquivo.    Quando o processo estiver conclu\u00eddo, uma mensagem ser\u00e1 exibida indicando que a exporta\u00e7\u00e3o foi finalizada.    Clique sobre o link informado para baixar o arquivo Excel.</li> </ol> <ol> <li>Verifique o conte\u00fado da planilha    Ao abrir o arquivo, observe que cada coluna corresponde a um dos campos selecionados durante o processo de exporta\u00e7\u00e3o.    Assim, voc\u00ea poder\u00e1 revisar, analisar ou at\u00e9 editar os dados conforme necess\u00e1rio.</li> </ol>"},{"location":"7.1_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Entidades/#conclusao","title":"\u2705 Conclus\u00e3o","text":"<p>Pronto! Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como exportar suas entidades na Plataforma, criando relat\u00f3rios personalizados e mantendo seus dados sempre organizados.</p> <p>Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"7.2.1_Relat%C3%B3rio_Situacional_Detalhado/","title":"Relat\u00f3rio Situacional Detalhado","text":"<p>Tutorial: Como Utilizar o Relat\u00f3rio Situacional Detalhado por Departamento</p> <p>O Relat\u00f3rio Situacional Detalhado por Departamento foi desenvolvido para oferecer uma vis\u00e3o completa e organizada das atividades departamentais, com filtros avan\u00e7ados e exporta\u00e7\u00e3o em formato Excel. Este tutorial explica como acessar, configurar e utilizar o relat\u00f3rio.</p> <p>Passo 1: Acessar a Funcionalidade 1. Fa\u00e7a login na plataforma com um usu\u00e1rio que tenha permiss\u00e3o para acessar relat\u00f3rios administrativos.</p> <ol> <li>No menu principal, localize a op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rios e clique em Relat\u00f3rio Situacional Detalhado.</li> </ol> <p>Passo 2: Configurar os Filtros Na tela de gera\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, voc\u00ea encontrar\u00e1 diversos filtros que ajudam a refinar os dados exibidos.</p> <ol> <li>Hierarquia de Entidades:</li> <li> <p>Selecione os n\u00edveis hier\u00e1rquicos desejados (ex.: N2, N3, N4) para filtrar os resultados por departamentos espec\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Per\u00edodo de A\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Informe a data inicial e final para delimitar o intervalo de tempo das atividades exibidas.</p> </li> <li> <p>Tags:</p> </li> <li> <p>Adicione uma ou mais tags para segmentar os resultados por categorias espec\u00edficas.</p> </li> <li> <p>Combina\u00e7\u00e3o de Filtros:</p> </li> <li>Combine N\u00edveis Hier\u00e1rquicos e Tags para gerar um relat\u00f3rio detalhado e customizado.</li> </ol> <p>Passo 3: Gerar o Relat\u00f3rio</p> <ol> <li>Ap\u00f3s configurar os filtros desejados, clique no bot\u00e3o Gerar Relat\u00f3rio.</li> <li>O sistema processar\u00e1 os dados e exibir\u00e1 o relat\u00f3rio diretamente na tela.</li> <li>Utilize a barra de rolagem ou os bot\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o para explorar os resultados.</li> </ol> <p>Passo 4: Explorar os Dados O relat\u00f3rio gerado apresentar\u00e1 as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</p> <p>Entidade: Nome do departamento ou entidade relacionada.</p> <p>Status: Indicador de progresso das atividades (ex.: pendente, conclu\u00eddo).</p> <p>Respons\u00e1vel: Usu\u00e1rio associado \u00e0s atividades.</p> <p>Datas: Data de in\u00edcio, t\u00e9rmino previsto e t\u00e9rmino realizado.</p> <p>Observa\u00e7\u00f5es: Informa\u00e7\u00f5es adicionais relevantes.</p> <p>Passo 5: Visualizar o Preview 1. Antes de exportar o relat\u00f3rio, voc\u00ea pode clicar em Preview para validar as informa\u00e7\u00f5es. 2. A pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o exibe os primeiros registros do relat\u00f3rio no formato final.</p> <p>Passo 6: Exportar o Relat\u00f3rio</p> <ol> <li>Para analisar ou compartilhar os dados em outra ferramenta, clique no bot\u00e3o Exportar para Excel.</li> <li>O sistema ir\u00e1 gerar um arquivo no formato .xlsx com os dados configurados no relat\u00f3rio.</li> <li>Salve o arquivo no local desejado e abra-o em seu editor de planilhas (Excel, Google Sheets, etc.).</li> </ol> <p>Dicas Importantes Utilize combina\u00e7\u00f5es de filtros (ex.: Hierarquia de Entidades + Per\u00edodo) para obter relat\u00f3rios mais precisos.</p> <p>Verifique as informa\u00e7\u00f5es no preview antes de exportar, garantindo que o relat\u00f3rio atende \u00e0s suas necessidades.</p> <p>Mantenha os filtros atualizados para gerar relat\u00f3rios consistentes e alinhados ao per\u00edodo de an\u00e1lise.</p> <p>Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas 1. O relat\u00f3rio n\u00e3o exibe resultados: Confirme que os filtros configurados est\u00e3o corretos e abrangem o per\u00edodo ou as entidades desejadas.</p> <ol> <li> <p>Erro ao exportar para Excel: Verifique se sua conex\u00e3o est\u00e1 est\u00e1vel e tente novamente.</p> </li> <li> <p>N\u00e3o consigo acessar a funcionalidade: Entre em contato com o administrador da plataforma para verificar suas permiss\u00f5es.</p> </li> </ol> <p>Com este tutorial, voc\u00ea poder\u00e1 utilizar o Relat\u00f3rio Situacional Detalhado por Departamento de maneira eficiente, facilitando a an\u00e1lise e o acompanhamento das atividades organizacionais. Para d\u00favidas ou suporte, entre em contato com nossa equipe de atendimento.</p>"},{"location":"7.2.2_Relat%C3%B3rio_de_Log_de_Permiss%C3%B5es_de_Usu%C3%A1rios_Geradas_a_partir_dos_Grupos_para_Gestores/","title":"Relat\u00f3rio de Log de Permiss\u00f5es de Usu\u00e1rios Geradas a partir dos Grupos para Gestores","text":"<p>Tutorial: Como Utilizar o Relat\u00f3rio de Log de Permiss\u00f5es de Usu\u00e1rios Geradas a partir dos Grupos O Relat\u00f3rio de Log de Permiss\u00f5es de Usu\u00e1rios Geradas a partir dos Grupos permite rastrear e gerenciar permiss\u00f5es de forma din\u00e2mica e eficiente. Este tutorial guiar\u00e1 voc\u00ea pelo processo de gera\u00e7\u00e3o, configura\u00e7\u00e3o de filtros e exporta\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio.</p> <p>Passo 1: Acessar a Funcionalidade 1 Fa\u00e7a login na plataforma com um usu\u00e1rio que tenha permiss\u00e3o para acessar relat\u00f3rios administrativos. 2. No menu principal, localize a op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rios e clique em Log de Permiss\u00f5es por Grupo.</p> <p>Passo 2: Configurar os Filtros Na tela de gera\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio, voc\u00ea encontrar\u00e1 diversos filtros que ajudam a refinar as informa\u00e7\u00f5es exibidas.</p> <ol> <li> <p>Nome do Grupo:</p> </li> <li> <p>Digite o nome do grupo que deseja consultar ou selecione da lista dispon\u00edvel.</p> </li> <li> <p>Tipo do Grupo:</p> </li> <li> <p>Escolha o tipo de grupo (ex.: Administrativo, Operacional) para filtrar resultados espec\u00edficos.</p> </li> <li> <p>Per\u00edodo de A\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Informe a data inicial e final para delimitar as a\u00e7\u00f5es realizadas nesse intervalo.</p> </li> <li> <p>Tipo de A\u00e7\u00e3o:</p> </li> <li> <p>Selecione o tipo de a\u00e7\u00e3o que deseja rastrear:</p> </li> <li> <p>Concess\u00e3o: Permiss\u00f5es concedidas.</p> </li> <li> <p>Remo\u00e7\u00e3o: Permiss\u00f5es revogadas.</p> </li> <li> <p>Modifica\u00e7\u00e3o: Altera\u00e7\u00f5es feitas nos acessos.</p> </li> </ol> <p>Passo 3: Gerar o Relat\u00f3rio 1. Ap\u00f3s configurar os filtros desejados, clique no bot\u00e3o Gerar Relat\u00f3rio. 2. O sistema processar\u00e1 os dados e exibir\u00e1 o relat\u00f3rio diretamente na tela. 3. Utilize a barra de rolagem ou os bot\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o para explorar os resultados.</p> <p>Passo 4: Explorar os Dados O relat\u00f3rio gerado exibir\u00e1 as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</p> <p>- Nome do Usu\u00e1rio: Quem recebeu ou perdeu a permiss\u00e3o. - Grupo Associado: Grupo ao qual a permiss\u00e3o est\u00e1 vinculada. - Tipo de Permiss\u00e3o: Perfil ou acesso concedido/removido. - Data da A\u00e7\u00e3o: Quando a a\u00e7\u00e3o foi realizada. - Respons\u00e1vel pela A\u00e7\u00e3o: Quem concedeu ou removeu a permiss\u00e3o.</p> <p>Passo 5: Exportar o Relat\u00f3rio</p> <ol> <li>Caso precise compartilhar ou analisar os dados em outra ferramenta, clique no bot\u00e3o Exportar para Excel.</li> <li>O sistema ir\u00e1 gerar um arquivo no formato .xlsx com os dados configurados no relat\u00f3rio.</li> <li>Salve o arquivo no local desejado e abra em seu editor de planilhas (Excel, Google Sheets, etc.).</li> </ol> <p>Dicas Importantes</p> <ul> <li>Utilize combina\u00e7\u00f5es de filtros (ex.: Nome do Grupo + Per\u00edodo de A\u00e7\u00e3o) para obter resultados mais precisos.</li> <li>Acesse o relat\u00f3rio regularmente para monitorar altera\u00e7\u00f5es e manter a seguran\u00e7a das permiss\u00f5es.</li> <li>Certifique-se de que sua conta possui as permiss\u00f5es necess\u00e1rias para acessar e gerar o relat\u00f3rio.</li> </ul> <p>Resolu\u00e7\u00e3o de Problemas</p> <ol> <li>O relat\u00f3rio n\u00e3o exibe resultados:</li> </ol> <p>Verifique se os filtros configurados est\u00e3o corretos. Ajuste o per\u00edodo ou o nome do grupo para ampliar a pesquisa.</p> <ol> <li>Erro ao exportar para Excel:</li> </ol> <p>Confirme se sua conex\u00e3o est\u00e1 est\u00e1vel e tente novamente.</p> <ol> <li>N\u00e3o consigo acessar a funcionalidade:</li> </ol> <p>Entre em contato com o administrador da plataforma para verificar suas permiss\u00f5es.</p> <p>Com este tutorial, voc\u00ea poder\u00e1 utilizar o Relat\u00f3rio de Log de Permiss\u00f5es de Usu\u00e1rios Geradas a partir dos Grupos de forma eficiente, garantindo maior controle e organiza\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o de acessos. Para d\u00favidas ou suporte, entre em contato com nossa equipe de atendimento.</p>"},{"location":"7.2_Relat%C3%B3rios_Gerenciais/","title":"Relat\u00f3rios Gerenciais","text":"<p>Os relat\u00f3rios da Plataforma s\u00e3o recursos fundamentais para quem precisa acompanhar o andamento dos projetos, analisar dados estrat\u00e9gicos e tomar decis\u00f5es de forma r\u00e1pida e embasada.</p> <p>Com eles, voc\u00ea visualiza informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre o progresso, desempenho, riscos e outros aspectos relevantes das a\u00e7\u00f5es planejadas, al\u00e9m de ter um panorama consolidado para apresenta\u00e7\u00f5es, reuni\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es de contas.</p>"},{"location":"7.2_Relat%C3%B3rios_Gerenciais/#acessando-os-relatorios","title":"Acessando os relat\u00f3rios","text":"<ol> <li>No menu lateral da plataforma, clique em Gerenciamento.</li> <li>Em seguida, selecione a op\u00e7\u00e3o Relat\u00f3rios.</li> </ol> <p>Os relat\u00f3rios s\u00e3o organizados por categorias para facilitar a navega\u00e7\u00e3o:</p> <ul> <li>Por Eixo</li> <li>Por Secretaria</li> <li>Por Log (registro de atividades)</li> <li>Por Tag</li> <li>Por Usu\u00e1rios</li> <li>Por Mensagens</li> <li>Por Regionais</li> </ul>"},{"location":"7.2_Relat%C3%B3rios_Gerenciais/#escolhendo-e-gerando-um-relatorio","title":"Escolhendo e gerando um relat\u00f3rio","text":"<ol> <li>Escolha o relat\u00f3rio desejado entre as op\u00e7\u00f5es listadas.</li> <li>Clique sobre o nome do relat\u00f3rio.</li> <li>Selecione o ano de refer\u00eancia.</li> <li>Configure os filtros espec\u00edficos conforme a necessidade.</li> </ol> <p>Cada relat\u00f3rio possui filtros personalizados, como:</p> <ul> <li>Secretaria</li> <li>Objetivo</li> <li>Tag</li> <li>Per\u00edodo de tempo</li> <li>N\u00edvel de informa\u00e7\u00e3o (ex: Projeto, Etapa, etc.)</li> </ul> <p>\u2139\ufe0f Dica: Os relat\u00f3rios podem ser agrupados por diversas vari\u00e1veis. Exemplos comuns incluem etapas agrupadas por TAG ou por Regi\u00e3o.</p>"},{"location":"7.2_Relat%C3%B3rios_Gerenciais/#formatos-disponiveis","title":"Formatos dispon\u00edveis","text":"<p>Os relat\u00f3rios podem ser gerados nos formatos:</p> <ul> <li>PDF: \u00c9 exibido na tela ap\u00f3s a gera\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m pode ser salvo.</li> <li>Excel: O download \u00e9 feito diretamente ap\u00f3s a gera\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <p>Nem todos os relat\u00f3rios est\u00e3o dispon\u00edveis em ambos os formatos. A plataforma indicar\u00e1 as op\u00e7\u00f5es conforme o relat\u00f3rio selecionado.</p>"},{"location":"7.2_Relat%C3%B3rios_Gerenciais/#exemplo-pratico-relatorio-situacional-geral","title":"Exemplo pr\u00e1tico: Relat\u00f3rio Situacional Geral","text":"<p>Este \u00e9 um dos relat\u00f3rios mais utilizados na plataforma. Veja um exemplo de como ger\u00e1-lo:</p> <ol> <li>Acesse o menu Gerenciamento &gt; Relat\u00f3rios.</li> <li>Clique em Relat\u00f3rio Situacional Geral.</li> <li>Selecione o ano desejado.</li> <li> <p>Configure os filtros:</p> </li> <li> <p>Marque todas as secretarias</p> </li> <li>Escolha um objetivo</li> <li>Selecione algumas tags</li> <li>Mantenha os demais filtros no padr\u00e3o</li> <li>Clique em Gerar.</li> <li>O arquivo ser\u00e1 aberto ou salvo, conforme o formato escolhido (PDF ou Excel).</li> </ol> <p>O relat\u00f3rio ser\u00e1 gerado com as informa\u00e7\u00f5es filtradas, exibindo um resumo consolidado das principais a\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"7.2_Relat%C3%B3rios_Gerenciais/#beneficios-do-uso-dos-relatorios","title":"Benef\u00edcios do uso dos relat\u00f3rios","text":"<ul> <li>Consolida\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de dados para monitoramento de projetos.</li> <li>Ferramenta essencial para reuni\u00f5es de acompanhamento.</li> <li>Facilita presta\u00e7\u00e3o de contas, com dados claros e organizados.</li> <li>Possibilita exporta\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de forma estruturada.</li> </ul>"},{"location":"7.2_Relat%C3%B3rios_Gerenciais/#espaco-para-imagem","title":"Espa\u00e7o para imagem","text":"<p>[INSERIR PRINT DA TELA DO SISTEMA AQUI - menu Relat\u00f3rios e exemplo do Relat\u00f3rio Situacional Geral]</p>"},{"location":"7.2_Relat%C3%B3rios_Gerenciais/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como gerar relat\u00f3rios na Plataforma. Explore as diferentes op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis e utilize esse recurso para aprimorar sua gest\u00e3o de forma estrat\u00e9gica e eficiente.</p> <p>Se restar alguma d\u00favida, consulte outros artigos da base ou entre em contato com o suporte.</p> <p>At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"7.3_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Indicadores/","title":"Exporta\u00e7\u00e3o de Indicadores","text":"<p>Ap\u00f3s criar e acompanhar seus indicadores na Plataforma, \u00e9 comum precisar export\u00e1-los para uma planilha. Isso permite compartilh\u00e1-los com outros setores, usar os dados em outras ferramentas ou mesmo manter uma c\u00f3pia de seguran\u00e7a.</p> <p>A exporta\u00e7\u00e3o de indicadores \u00e9 feita diretamente na tela do Gerenciador de Indicadores, respeitando os filtros aplicados. Neste artigo, mostramos como fazer isso passo a passo.</p>"},{"location":"7.3_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Indicadores/#acessando-a-tela-de-exportacao","title":"Acessando a tela de exporta\u00e7\u00e3o","text":"<ol> <li>No menu principal da Plataforma, clique em Indicadores.</li> <li>Em seguida, selecione a op\u00e7\u00e3o Gerenciador de Indicadores.</li> <li>Localize o \u00edcone de engrenagem no canto superior direito da tela.</li> <li>Clique em Exportar.</li> </ol>"},{"location":"7.3_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Indicadores/#aplicando-os-filtros","title":"Aplicando os filtros","text":"<p>Na tela de exporta\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel utilizar os seguintes filtros:</p> <ul> <li>Ano</li> <li>Per\u00edodo: semanal, quinzenal, mensal, bimestral ou trimestral</li> <li>Agrupador</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o</li> <li>Gestor</li> <li>Monitor</li> <li>Entidades vinculadas</li> <li>Tags</li> </ul> <p></p> <p></p> <p>\u26a0\ufe0f A exporta\u00e7\u00e3o levar\u00e1 em conta apenas os indicadores vis\u00edveis na tela, ou seja, que respeitem os filtros aplicados.</p> <p>Por exemplo, se houver indicadores inativos e essa op\u00e7\u00e3o estiver desmarcada, eles n\u00e3o ser\u00e3o inclu\u00eddos na exporta\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"7.3_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Indicadores/#gerando-o-arquivo","title":"Gerando o arquivo","text":"<p>Ap\u00f3s aplicar os filtros:</p> <ol> <li>Escolha o ano desejado.</li> <li>Defina a periodicidade (mensal, trimestral etc.).</li> <li>Marque os per\u00edodos de medi\u00e7\u00e3o que deseja incluir (ex: fevereiro e mar\u00e7o de 2024).</li> <li>Clique em Gerar Arquivo.</li> </ol> <p></p> <p>\u2139\ufe0f \u00c9 poss\u00edvel selecionar mais de um per\u00edodo por vez.</p> <p>A gera\u00e7\u00e3o \u00e9 r\u00e1pida e, ao final, uma mensagem aparecer\u00e1 indicando que o processo foi conclu\u00eddo. Basta clicar no link para fazer o download do arquivo e escolher onde salv\u00e1-lo.</p>"},{"location":"7.3_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Indicadores/#abrindo-a-planilha","title":"Abrindo a planilha","text":"<p>O arquivo gerado estar\u00e1 no formato <code>.xlsx</code> (Excel). Ao abri-lo, voc\u00ea visualizar\u00e1 uma tabela com colunas correspondentes a todos os atributos dos indicadores selecionados, como:</p> <ul> <li>Nome do indicador</li> <li>Tipo</li> <li>Institui\u00e7\u00e3o</li> <li>Respons\u00e1vel</li> <li>Per\u00edodo</li> <li>Valor de meta, realizado e benchmark</li> <li>Status, entre outros</li> </ul> <p>N\u00e3o h\u00e1 limite de indicadores por exporta\u00e7\u00e3o, e todos os dados relevantes s\u00e3o inclu\u00eddos automaticamente.</p>"},{"location":"7.3_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Indicadores/#exemplo-pratico","title":"Exemplo pr\u00e1tico","text":"<p>Suponha que voc\u00ea deseje exportar todos os indicadores mensais de 2024 que possuam fevereiro e mar\u00e7o como per\u00edodos de medi\u00e7\u00e3o:</p> <ol> <li>Acesse o Gerenciador de Indicadores</li> <li>Clique em Exportar</li> <li>Escolha o ano 2024</li> <li>Selecione a periodicidade Mensal</li> <li>Marque Fevereiro e Mar\u00e7o</li> <li>Clique em Gerar Arquivo</li> </ol> <p>Aguarde a conclus\u00e3o e fa\u00e7a o download da planilha gerada.</p>"},{"location":"7.3_Exporta%C3%A7%C3%A3o_de_Indicadores/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es finais","text":"<p>Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como exportar indicadores da Plataforma para Excel, utilizando os filtros dispon\u00edveis para gerar exatamente os dados que precisa.</p> <p>Caso deseje importar indicadores, consulte o artigo: Como importar indicadores para a Plataforma.</p> <p>Em caso de d\u00favidas, entre em contato com nosso suporte ou consulte outros artigos em nossa base.</p>"},{"location":"7.8_Dashboard_ODS/","title":"Dashboard ODS","text":"<p>O Dashboard dos Objetivos de Desenvolvimento Sustent\u00e1vel (ODS) \u00e9 um recurso da Plataforma que permite o acompanhamento visual de projetos vinculados \u00e0 Agenda 2030 da ONU. Ele contempla as 17 metas globais estabelecidas para promover uma sociedade mais justa, igualit\u00e1ria e sustent\u00e1vel.</p> <p>\u26a0\ufe0f Importante: a ativa\u00e7\u00e3o do dashboard ODS precisa ser solicitada \u00e0 equipe t\u00e9cnica da Plataforma por meio de um chamado. Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o, o acesso ao dashboard ser\u00e1 liberado apenas para os perfis definidos pelo administrador da Plataforma.</p>"},{"location":"7.8_Dashboard_ODS/#acesso-ao-dashboard","title":"Acesso ao Dashboard","text":"<p>Ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o:</p> <ol> <li>Acesse a Plataforma normalmente;</li> <li>Clique no \u00edcone de Acesso R\u00e1pido, localizado na barra de navega\u00e7\u00e3o superior;</li> <li>Em seguida, clique na op\u00e7\u00e3o ODS.</li> </ol> <p>Ser\u00e1 exibida uma vis\u00e3o geral com as 17 metas dos ODS. Para consultar os projetos vinculados a uma meta espec\u00edfica, basta clicar sobre ela.</p>"},{"location":"7.8_Dashboard_ODS/#visualizacao-dos-projetos","title":"Visualiza\u00e7\u00e3o dos Projetos","text":"<p>Ao selecionar uma meta, ser\u00e1 apresentada uma lista com os projetos relacionados, contendo as seguintes informa\u00e7\u00f5es:</p> <ul> <li>Secretaria respons\u00e1vel;</li> <li>Respons\u00e1vel pelo projeto;</li> <li>Porcentagem de conclus\u00e3o;</li> <li>Data prevista e data realizada de t\u00e9rmino;</li> <li>Dias restantes (ou dias de atraso, se negativo);</li> </ul> <p>Tamb\u00e9m \u00e9 exibido um resumo percentual com os status dos projetos:</p> <ul> <li>N\u00e3o iniciados</li> <li>Em andamento</li> <li>Atrasados</li> <li>Conclu\u00eddos</li> </ul> <p>Ao clicar sobre um projeto, voc\u00ea ser\u00e1 direcionado para a p\u00e1gina da entidade correspondente, onde \u00e9 poss\u00edvel editar ou adicionar observa\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"7.8_Dashboard_ODS/#como-vincular-projetos-ao-dashboard-ods","title":"Como vincular projetos ao Dashboard ODS","text":"<p>Para que um projeto seja exibido no dashboard, \u00e9 necess\u00e1rio que ele esteja corretamente vinculado a uma TAG correspondente \u00e0 meta ODS desejada.</p> <p>\u2705 As tags devem ser criadas previamente no menu de Cadastros Auxiliares e numeradas de 1 a 17, conforme as metas dos ODS.</p>"},{"location":"7.8_Dashboard_ODS/#durante-o-cadastro-ou-edicao-do-projeto","title":"Durante o cadastro ou edi\u00e7\u00e3o do projeto:","text":"<ol> <li>Acesse o projeto desejado;</li> <li>Clique em Editar;</li> <li>No campo de TAGs, selecione a meta ODS correspondente;</li> <li>Salve as altera\u00e7\u00f5es.</li> </ol> <p>\u2139\ufe0f A vincula\u00e7\u00e3o ao dashboard \u00e9 definida por nivel X + tag. Ou seja, somente as entidades do mesmo n\u00edvel configurado (ex: N2 - projetos) e que possu\u00edrem a tag adequada ser\u00e3o exibidas no dashboard.</p> <p>Entidades em n\u00edveis diferentes n\u00e3o aparecer\u00e3o, mesmo que possuam a mesma TAG.</p>"},{"location":"7.8_Dashboard_ODS/#observacoes-importantes","title":"Observa\u00e7\u00f5es importantes","text":"<ul> <li>A Plataforma n\u00e3o permite exportar ou gerar relat\u00f3rios diretamente a partir do dashboard ODS;</li> <li>Qualquer tipo de altera\u00e7\u00e3o na configura\u00e7\u00e3o (como troca de n\u00edvel monitorado) deve ser solicitada via chamado para a equipe t\u00e9cnica;</li> <li>Voc\u00ea pode vincular v\u00e1rios projetos a uma mesma meta, mesmo que perten\u00e7am a diferentes \u00f3rg\u00e3os ou secretarias;</li> </ul>"},{"location":"7.8_Dashboard_ODS/#exemplo-pratico","title":"Exemplo pr\u00e1tico","text":"<ol> <li>Um projeto de forma\u00e7\u00e3o de professores est\u00e1 sendo monitorado na Plataforma.</li> <li>Durante a edi\u00e7\u00e3o, o usu\u00e1rio vincula a TAG 4 - Educa\u00e7\u00e3o de Qualidade.</li> <li>Caso o dashboard esteja configurado para exibir entidades do N2 (Projetos), este projeto passar\u00e1 a aparecer automaticamente na visualiza\u00e7\u00e3o da meta 4.</li> </ol>"},{"location":"7.8_Dashboard_ODS/#dashboard-ods","title":"Dashboard ODS","text":"<p>Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como utilizar o dashboard ODS na Plataforma para monitorar metas e projetos relacionados \u00e0 Agenda 2030.</p> <p>Se restar qualquer d\u00favida, entre em contato com nosso suporte.</p>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/","title":"Como exportar encaminhamentos da Plataforma","text":""},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Encaminhamentos referem-se a a\u00e7\u00f5es tomadas para lidar com situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o foram previstas ou planejadas antecipadamente. Ou seja, s\u00e3o direcionamentos feitos para uma pessoa, departamento ou processo, com o objetivo de resolver determinada demanda.</p> <p>Na Plataforma, voc\u00ea pode exportar os encaminhamentos cadastrados para os formatos PDF ou Excel. Essa funcionalidade permite o gerenciamento das informa\u00e7\u00f5es de forma offline, al\u00e9m de possibilitar o compartilhamento com pessoas que n\u00e3o possuem acesso \u00e0 plataforma.</p>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#como-exportar-encaminhamentos","title":"Como exportar encaminhamentos","text":""},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#1-acesse-a-aba-de-gerenciamento","title":"1. Acesse a aba de Gerenciamento","text":"<p>Clique no menu superior e selecione a op\u00e7\u00e3o Encaminhamentos.</p>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#2-visualize-os-encaminhamentos-cadastrados","title":"2. Visualize os encaminhamentos cadastrados","text":"<p>A plataforma exibir\u00e1 a lista completa de todos os encaminhamentos existentes.</p>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#3-opcional-aplique-filtros","title":"3. (Opcional) Aplique filtros","text":"<p>Se desejar exportar apenas encaminhamentos espec\u00edficos: - Clique em Filtros. - Digite, por exemplo, o nome do respons\u00e1vel. - Aplique o filtro clicando em Filtrar.</p> <p>\u2139\ufe0f \u00c9 poss\u00edvel filtrar tamb\u00e9m por outras informa\u00e7\u00f5es, como status ou per\u00edodo.</p>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#4-opcional-inclua-encaminhamentos-inativos-ou-com-ruidos","title":"4. (Opcional) Inclua encaminhamentos inativos ou com ru\u00eddos","text":"<p>Marque as op\u00e7\u00f5es desejadas para incluir esses tipos de registros na exporta\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#5-exporte-os-dados","title":"5. Exporte os dados","text":"<p>Clique no \u00edcone da impressora, localizado no canto superior direito da tela, e selecione o formato desejado: - Excel (.xlsx) - PDF</p> <p></p>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#informacoes-incluidas-na-exportacao","title":"Informa\u00e7\u00f5es inclu\u00eddas na exporta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#formato-excel","title":"Formato Excel","text":"<ul> <li>C\u00f3digo do encaminhamento</li> <li>Status</li> <li>Nome e descri\u00e7\u00e3o</li> <li>C\u00f3digo e nome da reuni\u00e3o (se aplic\u00e1vel)</li> <li>Criador</li> <li>Respons\u00e1vel e subrespons\u00e1vel</li> <li>Datas de previs\u00e3o de t\u00e9rmino e de conclus\u00e3o</li> <li>Observa\u00e7\u00f5es e datas de observa\u00e7\u00e3o (se houver)</li> </ul>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#formato-pdf","title":"Formato PDF","text":"<ul> <li>Exibe as mesmas informa\u00e7\u00f5es que o Excel</li> <li>Status \u00e9 representado por cores</li> <li>C\u00f3digo e nome da reuni\u00e3o aparecem acima do nome do encaminhamento</li> </ul>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#perguntas-frequentes","title":"Perguntas Frequentes","text":"<p>1. Posso exportar somente os encaminhamentos ativos? Sim. Basta aplicar o filtro correspondente antes de exportar.</p> <p>2. Posso selecionar m\u00faltiplos respons\u00e1veis no filtro? Sim. Utilize a busca m\u00faltipla para isso.</p> <p>3. \u00c9 poss\u00edvel agendar uma exporta\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica? Atualmente, essa funcionalidade n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel. A exporta\u00e7\u00e3o \u00e9 feita sob demanda.</p>"},{"location":"7.9_Exporta%C3%A7ao_de_encaminhamentos/#observacoes-finais","title":"Observa\u00e7\u00f5es finais","text":"<p>Exportar os encaminhamentos permite maior controle e transpar\u00eancia sobre as a\u00e7\u00f5es que est\u00e3o sendo tomadas. Use os filtros dispon\u00edveis para gerar relat\u00f3rios espec\u00edficos e compartilhe as informa\u00e7\u00f5es com sua equipe de forma pr\u00e1tica.</p> <p>Para mais dicas sobre o uso de encaminhamentos, confira outros artigos relacionados ou entre em contato com nosso suporte.</p>"},{"location":"7_Relat%C3%B3rios_e_Dashboards/","title":"Relat\u00f3rios e Dashboards","text":""},{"location":"7_Relat%C3%B3rios_e_Dashboards/#visao-geral","title":"Vis\u00e3o Geral","text":"<p>As funcionalidades de Relat\u00f3rios e Dashboards da Plataforma foram desenvolvidas para oferecer uma vis\u00e3o consolidada dos resultados organizacionais, permitindo que gestores acompanhem o cumprimento de metas e indicadores de forma clara, estruturada e estrat\u00e9gica.</p> <p>Essas ferramentas fortalecem o monitoramento cont\u00ednuo dos projetos, desde o n\u00edvel mais alto da estrat\u00e9gia at\u00e9 o n\u00edvel operacional, garantindo que as decis\u00f5es tomadas estejam sempre alinhadas aos objetivos institucionais.</p>"},{"location":"7_Relat%C3%B3rios_e_Dashboards/#relatorios","title":"Relat\u00f3rios","text":"<p>A plataforma disponibiliza relat\u00f3rios gerenciais e executivos com base nas informa\u00e7\u00f5es alimentadas nos projetos e indicadores. Os principais recursos incluem:</p> <ul> <li>Relat\u00f3rios gerenciais situacionais: como o Relat\u00f3rio Situacional Detalhado, que apresenta o status de execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es em diferentes formatos.</li> <li>Gera\u00e7\u00e3o de documentos em diversos formatos, como PDF, XLS e CSV.</li> <li>Salvamento de consultas frequentes para reaproveitamento posterior.</li> <li>Compartilhamento autom\u00e1tico dos resultados com projetos e usu\u00e1rios, respeitando o n\u00edvel de permiss\u00e3o configurado.</li> </ul> <p>Esses relat\u00f3rios s\u00e3o pr\u00e9-definidos, com base nas melhores pr\u00e1ticas de gest\u00e3o, o que facilita a leitura e padroniza a apresenta\u00e7\u00e3o dos dados.</p>"},{"location":"7_Relat%C3%B3rios_e_Dashboards/#dashboards","title":"Dashboards","text":"<p>Os dashboards da plataforma funcionam como pain\u00e9is gr\u00e1ficos din\u00e2micos e permitem uma navega\u00e7\u00e3o intuitiva pelos dados consolidados da institui\u00e7\u00e3o. Eles trazem:</p> <ul> <li>Resumos naveg\u00e1veis com indicadores, gr\u00e1ficos e blocos interativos.</li> <li>Rastreamento do desempenho por metas e projetos, com possibilidade de descer ao n\u00edvel operacional para an\u00e1lise detalhada.</li> <li>Atualiza\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica dos dados, conforme os registros s\u00e3o preenchidos pelos usu\u00e1rios.</li> </ul> <p>Os dashboards facilitam a visualiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de informa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas e s\u00e3o especialmente \u00fateis em reuni\u00f5es de monitoramento, tomadas de decis\u00e3o e acompanhamento peri\u00f3dico dos resultados.</p>"},{"location":"7_Relat%C3%B3rios_e_Dashboards/#permissoes-de-acesso","title":"Permiss\u00f5es de Acesso","text":"<p>O acesso \u00e0s funcionalidades de salvamento, consulta e compartilhamento de relat\u00f3rios e dashboards depende do perfil do usu\u00e1rio e das permiss\u00f5es atribu\u00eddas no sistema. Isso garante seguran\u00e7a, integridade das informa\u00e7\u00f5es e respeito \u00e0 hierarquia organizacional.</p>"},{"location":"7_Relat%C3%B3rios_e_Dashboards/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es Finais","text":"<p>Com os relat\u00f3rios e dashboards da Plataforma, a gest\u00e3o passa a contar com recursos estrat\u00e9gicos de acompanhamento, promovendo maior transpar\u00eancia, agilidade e efici\u00eancia na condu\u00e7\u00e3o dos projetos.</p> <p>Se voc\u00ea deseja aprender mais sobre como utilizar essas ferramentas na pr\u00e1tica, confira tamb\u00e9m os artigos sobre Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica, Indicadores e P\u00e1gina da Entidade.</p>"},{"location":"8_Gest%C3%A3o_da_Comunica%C3%A7%C3%A3o/","title":"Gest\u00e3o da Comunica\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Atrav\u00e9s de Notifica\u00e7\u00f5es, permite auxiliar no processo de rastreabilidade da informa\u00e7\u00e3o. Possui integra\u00e7\u00e3o com o Telegram\u00ae, enviando os alertas de prazos dos projetos, tarefas e atividades para os respons\u00e1veis de forma autom\u00e1tica, r\u00e1pida e din\u00e2mica.</li> <li>Possibilita a configura\u00e7\u00e3o de alertas de prazos para notificar os respons\u00e1veis dos projetos, dentro de conjuntos de regras considerando a data de t\u00e9rmino do projeto, informando sobre a proximidade de vencimento e/ou a falta de atualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es.</li> <li>Permite a visualiza\u00e7\u00e3o das notifica\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio, informando aos usu\u00e1rios os encaminhamentos dispon\u00edveis, as modifica\u00e7\u00f5es dos projetos e acompanhamentos dos encaminhamentos enviados.</li> <li>Permite a cria\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas para os problemas nos projetos, com associa\u00e7\u00e3o a respons\u00e1vel e notifica\u00e7\u00e3o do andamento desta a\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"9.1_Localiza%C3%A7%C3%A3o_Geogr%C3%A1fica_das_Entidades/","title":"Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica das Entidades","text":"<p>A funcionalidade de Geolocaliza\u00e7\u00e3o permite registrar a localiza\u00e7\u00e3o de entidades, como projetos ou a\u00e7\u00f5es, possibilitando um acompanhamento visual direto no mapa. Um exemplo comum seria o endere\u00e7o de uma escola que ser\u00e1 reformada, permitindo que sua localiza\u00e7\u00e3o seja identificada facilmente.</p> <p></p>"},{"location":"9.1_Localiza%C3%A7%C3%A3o_Geogr%C3%A1fica_das_Entidades/#passo-a-passo-para-adicionar-um-marcador","title":"Passo a passo para adicionar um marcador","text":"<ol> <li> <p>Acesse a entidade desejada    No gerenciador de projetos, localize e clique sobre a entidade.</p> </li> <li> <p>Abra o menu de a\u00e7\u00f5es    Clique no \u00edcone de engrenagem e selecione a op\u00e7\u00e3o Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica.</p> </li> </ol> <p></p> <ol> <li> <p>Localize o ponto no mapa    Com a ajuda do mouse, mova o mapa e utilize o zoom para encontrar a \u00e1rea desejada.</p> </li> <li> <p>Insira o marcador manualmente    Clique no \u00edcone de marcador e, em seguida, clique no ponto exato do mapa onde deseja inserir o marcador.</p> </li> </ol> <p></p> <ol> <li>(Opcional) Inserir marcador com latitude e longitude    Acesse a aba Marcadores e preencha os campos com as coordenadas geogr\u00e1ficas.</li> </ol> <p>:::note O salvamento do marcador \u00e9 feito automaticamente. :::</p>"},{"location":"9.1_Localiza%C3%A7%C3%A3o_Geogr%C3%A1fica_das_Entidades/#edicao-do-marcador","title":"Edi\u00e7\u00e3o do marcador","text":"<p>Ao clicar sobre um marcador no mapa, ser\u00e1 aberta uma janela com os dados vinculados. Nela, voc\u00ea poder\u00e1:</p> <ul> <li>Editar nome e descri\u00e7\u00e3o do marcador;</li> <li> <p>Ativar a op\u00e7\u00e3o \"Baseado no status da entidade\", para que a cor do marcador varie conforme o status do projeto (verde para em andamento, vermelho para atrasado, etc.);</p> </li> <li> <p>Alterar o \u00edcone do marcador, se preferir.</p> </li> </ul> <p></p> <p></p> <p></p> <p>Finalize clicando em Salvar. O marcador ser\u00e1 exibido com o novo \u00edcone e cor indicativa, conforme as op\u00e7\u00f5es selecionadas.</p>"},{"location":"9.1_Localiza%C3%A7%C3%A3o_Geogr%C3%A1fica_das_Entidades/#onde-visualizar-os-marcadores","title":"Onde visualizar os marcadores","text":"<p>Os marcadores ficam dispon\u00edveis em dois locais:</p> <ul> <li>Na aba Marcadores da entidade;</li> <li>No quadro Publicador de Geolocaliza\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina da entidade.</li> </ul> <p>Se o marcador estiver associado \u00e0 entidade, ao clicar sobre ele, ser\u00e1 exibido um resumo das informa\u00e7\u00f5es da entidade. Um pequeno \u00edcone permite a visualiza\u00e7\u00e3o detalhada. Caso seja um marcador geogr\u00e1fico comum (sem v\u00ednculo com entidade), apenas as informa\u00e7\u00f5es do marcador ser\u00e3o apresentadas.</p>"},{"location":"9.1_Localiza%C3%A7%C3%A3o_Geogr%C3%A1fica_das_Entidades/#insercao-de-regioes-e-macro-regioes","title":"Inser\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es e macro-regi\u00f5es","text":"<p>Na tela de geolocaliza\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 poss\u00edvel adicionar Regi\u00f5es e Macro-regi\u00f5es. Para isso:</p> <ol> <li>Acesse a aba correspondente;</li> <li>Selecione a \u00e1rea desejada no mapa;</li> <li>Visualize a \u00e1rea demarcada.</li> </ol> <p>:::info A funcionalidade s\u00f3 estar\u00e1 dispon\u00edvel se as regi\u00f5es e macro-regi\u00f5es j\u00e1 estiverem cadastradas na Plataforma. :::</p> <p>Cada regi\u00e3o pode ter sua cor de demarca\u00e7\u00e3o personalizada. Por exemplo, uma regi\u00e3o inicialmente marcada em azul pode ser alterada para outra cor conforme necess\u00e1rio.</p>"},{"location":"9.1_Localiza%C3%A7%C3%A3o_Geogr%C3%A1fica_das_Entidades/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Agora voc\u00ea j\u00e1 sabe como:</p> <ul> <li>Inserir marcadores geogr\u00e1ficos manuais ou por coordenadas;</li> <li>Editar e personalizar marcadores;</li> <li>Visualizar e gerenciar os marcadores;</li> <li>Demarcar regi\u00f5es e macro-regi\u00f5es no mapa.</li> </ul> <p>Esperamos que este conte\u00fado tenha sido \u00fatil. At\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"9.2_Mapa_da_Regionaliza%C3%A7%C3%A3o/","title":"Mapa da Regionaliza\u00e7\u00e3o","text":"<p>O recurso de Mapa de Regionaliza\u00e7\u00e3o permite a visualiza\u00e7\u00e3o dos projetos distribu\u00eddos por regi\u00f5es geogr\u00e1ficas, como bairros ou munic\u00edpios. Essa visualiza\u00e7\u00e3o ajuda a identificar padr\u00f5es espaciais, promover o uso eficiente dos recursos e direcionar esfor\u00e7os conforme as necessidades locais.</p>"},{"location":"9.2_Mapa_da_Regionaliza%C3%A7%C3%A3o/#como-acessar-o-mapa","title":"Como Acessar o Mapa","text":"<p>1. Acesse o menu Gerenciamento</p> <p></p> <p>Clique em Mapa de Regionaliza\u00e7\u00e3o.</p> <p>2. Funcionalidades Dispon\u00edveis</p> <p></p> <ul> <li> <p>Vis\u00e3o Geral das Regi\u00f5es</p> </li> <li> <p>Na lateral da tela, ser\u00e1 exibida uma lista com todas as regi\u00f5es que possuem projetos associados.</p> </li> <li> <p>Ao clicar sobre uma regi\u00e3o da lista, o mapa central ir\u00e1 destac\u00e1-la automaticamente.</p> </li> </ul> <p>3. Busca por Regi\u00e3o</p> <ul> <li> <p>Utilize a barra de busca para localizar regi\u00f5es espec\u00edficas.</p> </li> <li> <p>A busca \u00e9 restrita \u00e0s regi\u00f5es com projetos vinculados.</p> </li> </ul> <p>4. Acesso aos Projetos</p> <ul> <li> <p>Ap\u00f3s selecionar uma regi\u00e3o no mapa, ser\u00e1 exibido um link direto para a p\u00e1gina do projeto correspondente.</p> </li> <li> <p>Basta clicar sobre o link para visualizar os detalhes do projeto.</p> </li> </ul> <p>5. Pesquisa Avan\u00e7ada</p> <p></p> <ul> <li> <p>Clique na op\u00e7\u00e3o de Pesquisa Avan\u00e7ada para:</p> </li> <li> <p>Selecionar os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o que deseja consultar.</p> </li> <li> <p>Filtrar por tags (etiquetas previamente cadastradas).</p> </li> <li> <p>Filtrar por institui\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis.</p> </li> <li> <p>Requisito para Utiliza\u00e7\u00e3o</p> </li> </ul> <p>Para que os projetos sejam exibidos no mapa, \u00e9 necess\u00e1rio associ\u00e1-los previamente a uma regi\u00e3o geogr\u00e1fica por meio da funcionalidade Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica.</p> <p>\ud83d\udd17 Para saber como associar um projeto a uma regi\u00e3o, acesse o artigo ou v\u00eddeo Como utilizar a funcionalidade Localiza\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica.</p>"},{"location":"9.2_Mapa_da_Regionaliza%C3%A7%C3%A3o/#consideracoes-finais","title":"Considera\u00e7\u00f5es Finais","text":"<p>O Mapa de Regionaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma ferramenta valiosa para o acompanhamento territorial dos projetos. Ao utiliz\u00e1-lo em conjunto com a funcionalidade de localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, \u00e9 poss\u00edvel realizar an\u00e1lises mais precisas e estrat\u00e9gicas.</p> <p>Em caso de d\u00favidas adicionais, consulte outros artigos da se\u00e7\u00e3o Geolocaliza\u00e7\u00e3o ou entre em contato com a equipe de suporte.</p>"},{"location":"9_Geolocaliza%C3%A7%C3%A3o/","title":"Geolocaliza\u00e7\u00e3o","text":"<p>A geolocaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o que permite localizar geograficamente os projetos ou a\u00e7\u00f5es que garante ao gestor um amplo acompanhamento visual do planejamento.</p> <p>Para acessar esta funcionalidade, primeiramente vamos identificar em qual projeto e ir no menu a\u00e7\u00f5es na barra superior no lado direito da tela.</p> <p>Clicar no \u00edcone de configura\u00e7\u00f5es e ap\u00f3s na op\u00e7\u00e3o \u201cLocaliza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica\u201d onde ser\u00e1 exibida a tela de cadastro e configura\u00e7\u00f5es da geolocaliza\u00e7\u00e3o.</p> <p>Nesta tela s\u00e3o apresentados o mapa, indicando a regi\u00e3o padr\u00e3o do cliente e as op\u00e7\u00f5es para gerenciamento dos pontos e regi\u00f5es.</p> <p>\u00c9 poss\u00edvel aproximar ou distanciar a visualiza\u00e7\u00e3o do mapa clicando nas op\u00e7\u00f5es de mais ou menos da tela ou com o bot\u00e3o de rolagem central do mouse o bot\u00e3o Scroll. Clicando e segurando o bot\u00e3o esquerdo e arrastando o mouse \u00e9 poss\u00edvel mover o mapa.</p> <p>Para adicionar um ponto no mapa deve-se clicar no \u00edcone \u201cAdicionar marcador\u201d, ao clicar neste \u00edcone ele mudar\u00e1 de cor indicando que est\u00e1 ativo. Ao clicar no mapa ser\u00e3o apresentadas as op\u00e7\u00f5es para marca\u00e7\u00e3o desse ponto como o t\u00edtulo da marca\u00e7\u00e3o, a descri\u00e7\u00e3o, a op\u00e7\u00e3o de escolher o \u00edcone do marcador t\u00e3o quanto a possibilidade de incluir novos \u00edcones. Ao salvar, o ponto estar\u00e1 marcado no mapa com a op\u00e7\u00e3o de exibir numa galeria imagens referente a esse ponto.</p> <p>J\u00e1 no Grupo de Marcadores que est\u00e1 no lado direito da tela ser\u00e1 exibida a lista de pontos salvos com op\u00e7\u00f5es para localizar o item no mapa permitindo centralizar o ponto no meio da tela, a edi\u00e7\u00e3o dos dados do ponto e a op\u00e7\u00e3o de apagar o ponto.</p> <p>KML \u00e9 um formato de arquivo usado para exibir dados geogr\u00e1ficos como pontos, mapas, \u00e1reas, etc. Esse tipo arquivo pode ser gerado pelo Google Earth, Google Maps, Photoshop, Autocad dentre v\u00e1rios softwares. A Plataforma suporta a importa\u00e7\u00e3o de arquivos KML com as \u00e1reas ou pontos previamentes marcados. Ao clicar no bot\u00e3o Importar KML \u00e9 exibida a tela de configura\u00e7\u00e3o para importa\u00e7\u00e3o o arquivo KML. Clicamos no bot\u00e3o selecionar arquivo definimos um nome e clicamos no bot\u00e3o importar KML. Ele transfere para a plataforma os dados do arquivo e imprime no mapa as marca\u00e7\u00f5es existentes.</p> <p>Na op\u00e7\u00e3o Gerenciar Pontos \u00e9 poss\u00edvel adicionar um ponto no mapa digitando o nome e as informa\u00e7\u00f5es de latitude e longitude diretamente na Plataforma ou ainda modificar um ponto marcado anteriormente.</p> <p>J\u00e1 na op\u00e7\u00e3o Gerenciar Regi\u00f5es podemos marcar regi\u00f5es previamente cadastradas na Plataforma a pedido do cliente, como bairros, cidades ou regi\u00f5es mais espec\u00edficas. Neste campo localizamos a \u00e1rea pr\u00e9-cadastrada e ao clicar no resultado a \u00e1rea ser\u00e1 desenhada no mapa.</p> <p>Em Gerenciar \u00cdcones \u00e9 poss\u00edvel inserir uma imagem personalizada como \u00edcone nas marca\u00e7\u00f5es dos pontos.</p> <p>Todas as marca\u00e7\u00f5es ser\u00e3o exibidas na p\u00e1gina de painel.</p>"},{"location":"Vincular_indicadores_%C3%A1s_Entidades/","title":"Vincular indicadores \u00e1s Entidades","text":"<p>Vincular indicadores \u00e0 entidades</p> <p>Os indicadores s\u00e3o essenciais para que voc\u00ea possa acompanhar o progresso das suas institui\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o a metas ou benchmarks estabelecidos.</p> <p>Ao cadastrar um indicador na Plataforma Target, voc\u00ea pode configurar quais m\u00e9tricas s\u00e3o mais relevantes para o seu contexto; e, al\u00e9m disso, \u00e9 poss\u00edvel vincular o indicador \u00e0 p\u00e1gina de uma entidade.</p> <p>Assim, o usu\u00e1rio saber\u00e1 quais projetos ou a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o impactados pelo indicador, facilitando a an\u00e1lise de dados e a tomada de decis\u00f5es estrat\u00e9gicas.</p> <p>No v\u00eddeo sugerido abaixo, n\u00f3s explicamos como voc\u00ea pode criar um indicador.</p> <p>Neste v\u00eddeo n\u00f3s vamos mostrar como voc\u00ea pode vincular um indicador \u00e0 uma entidade e adicionar o Publicador de Indicadores na p\u00e1gina da entidade.</p> <p>Vamos l\u00e1?</p> <p>1) Vincular indicador \u00e0 entidade</p> <p>Para vincular um indicador \u00e0 uma entidade, acesse o Gerenciador de Indicadores na barra de navega\u00e7\u00e3o e localize o indicador que deseja vincular.</p> <p>Se preferir, voc\u00ea pode utilizar os filtros ou o campo de busca para localiz\u00e1-lo com mais facilidade.</p> <p>Ap\u00f3s isso, clique nos tr\u00eas pontos \u00e0 direita do indicador escolhido &gt; em Editar &gt; e na aba Entidades Relacionadas.</p> <p>Caso a entidade j\u00e1 tenha sido criada no sistema, voc\u00ea pode pesquisar pela que deseja vincular ao indicador e selecion\u00e1-la.</p> <p>Mas caso a entidade n\u00e3o tenha sido criada ainda, voc\u00ea pode cri\u00e1-la agora, clicando em Adicionar Entidade &gt; selecionando uma Entidade Pai desejada &gt; e preenchendo as demais informa\u00e7\u00f5es que forem necess\u00e1rias.</p> <p>Para mais detalhes sobre a cria\u00e7\u00e3o de entidades, veja o v\u00eddeo sugerido abaixo, ok? Depois de criar ou selecionar uma entidade j\u00e1 existente, ela aparecer\u00e1 nesta lista, onde \u00e9 poss\u00edvel ocultar o indicador da p\u00e1gina da entidade, clicando no s\u00edmbolo de olho, e desvincul\u00e1-lo, clicando no X vermelho.</p> <p>Ao finalizar, clique em Salvar. </p> <p>Se voc\u00ea optou por criar uma nova entidade durante o v\u00ednculo, ao acessar a p\u00e1gina da entidade, voc\u00ea ver\u00e1 que o quadro Publicador de Indicadores foi adicionado automaticamente na p\u00e1gina e, atrav\u00e9s dele, voc\u00ea pode acessar o indicador vinculado.</p> <p>J\u00e1 se voc\u00ea selecionou uma entidade preexistente, caso o quadro Publicador de Indicadores n\u00e3o tenha sido adicionado \u00e0 p\u00e1gina da entidade em quest\u00e3o, voc\u00ea precisar\u00e1 adicion\u00e1-lo para acessar o indicador vinculado por meio da entidade.</p> <p>2) Adicionar Publicador de Indicadores na p\u00e1gina da entidade</p> <p>Para isso, com a p\u00e1gina da entidade aberta, clique em Configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</p> <p>Para adicionar o publicador de indicadores apenas na p\u00e1gina da entidade escolhida, clique em Configurar esta p\u00e1gina. </p> <p>Mas se voc\u00ea quiser adicion\u00e1-la em todas as entidades de um n\u00edvel espec\u00edfico, como projetos ou etapas, clique em Configura\u00e7\u00e3o geral de p\u00e1ginas e, ap\u00f3s isso, escolha o n\u00edvel desejado.</p> <p>Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre a configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas, veja o v\u00eddeo sugerido abaixo.</p> <p>Aqui, vou selecionar &gt; Configurar esta p\u00e1gina.</p> <p>Caso a sua p\u00e1gina nunca tenha sido modificada antes, ser\u00e1 necess\u00e1rio clonar o template padr\u00e3o, para isso, clique em &gt; clonar template e em OK,</p> <p>Agora, clique em + Adicionar portlet.</p> <p>Na se\u00e7\u00e3o Publicadores, selecione &gt; Publicador de indicadores. Ou, se preferir, pesquise-o no campo de busca. </p> <p>A seguir, clique em &gt; Adicionar.</p> <p>Clicando no \u00edcone de configura\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel escolher o tipo de indicador exibido, se: Veloc\u00edmetro com 12 meses, Cockpit de Indicadores ou Gr\u00e1fico de indicador.</p> <p>Se desejar, \u00e9 poss\u00edvel configurar um filtro para os indicadores que aparecer\u00e3o no publicador. Assim, mesmo que um indicador esteja vinculado, s\u00f3 ser\u00e1 exibido os que se encaixam no filtro.</p> <p>Para isso, basta selecionar o Agrupador, o Tipo de Indicador ou as Tags que preferir. Ao finalizar, clique em Salvar e em publicar mudan\u00e7as.</p> <p>No quadro Publicador de indicadores \u00e9 poss\u00edvel visualizar todos os indicadores adicionados \u00e0 entidade, al\u00e9m de algumas informa\u00e7\u00f5es sobre eles como a meta desejada, o quanto da meta foi realizada e a porcentagem alcan\u00e7ada at\u00e9 ent\u00e3o.</p> <p>Posicionando o mouse sobre o indicador podemos observar mais algumas informa\u00e7\u00f5es. </p> <p>Pronto!</p> <p>Agora, voc\u00ea j\u00e1 sabe como vincular indicadores \u00e0 entidades no Target.</p> <p>Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/","title":"1.7 Conhecendo a barra de navega\u00e7\u00e3o","text":"<p>A Barra de Navega\u00e7\u00e3o \u00e9 um elemento fixo da Plataforma e est\u00e1 sempre vis\u00edvel, independentemente da p\u00e1gina acessada. Sua posi\u00e7\u00e3o pode variar entre a parte superior ou lateral da tela, de acordo com a configura\u00e7\u00e3o definida pelo cliente durante a implanta\u00e7\u00e3o.</p> <p>Ela foi projetada para facilitar a navega\u00e7\u00e3o entre as principais ferramentas da Plataforma, permitindo que voc\u00ea acesse rapidamente as fun\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es mais importantes do seu ambiente de trabalho.</p> <p></p>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#elementos-principais-da-barra","title":"Elementos principais da barra","text":"<p>A seguir, destacamos os componentes principais da Barra de Navega\u00e7\u00e3o e suas funcionalidades:</p>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#1-logotipo-personalizado","title":"1. Logotipo personalizado","text":"<ul> <li>O logotipo da sua organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 exibido na barra e pode ser personalizado.</li> <li>Essa imagem \u00e9 definida durante o processo de implanta\u00e7\u00e3o e pode ser alterada posteriormente em Menu &gt; Tema.</li> <li>Ao clicar no logotipo, o sistema redireciona para a p\u00e1gina inicial do ambiente, que tamb\u00e9m pode ser customizada.</li> </ul>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#2-ano-de-referencia-do-planejamento","title":"2. Ano de refer\u00eancia do planejamento","text":"<ul> <li>Indica o ano em que os projetos e a\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo planejados.</li> <li>Voc\u00ea pode alter\u00e1-lo para visualizar ou editar informa\u00e7\u00f5es de anos anteriores ou futuros, sem comprometer os dados atuais.</li> </ul>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#3-acesso-a-minha-pagina","title":"3. Acesso \u00e0 \"Minha P\u00e1gina\"","text":"<ul> <li>\u00c1rea personalizada com os projetos, encaminhamentos e indicadores sob sua responsabilidade.</li> <li>Pode conter outras informa\u00e7\u00f5es conforme a customiza\u00e7\u00e3o do ambiente.</li> </ul>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#4-campo-de-busca","title":"4. Campo de busca","text":"<ul> <li>Permite localizar qualquer informa\u00e7\u00e3o cadastrada na Plataforma, como entidades, indicadores, institui\u00e7\u00f5es ou respons\u00e1veis.</li> </ul>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#5-icones-de-acesso-rapido","title":"5. \u00cdcones de acesso r\u00e1pido","text":"<p>A depender das permiss\u00f5es do seu perfil de usu\u00e1rio, os seguintes \u00edcones podem estar dispon\u00edveis:</p> <ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o de registros: Encaminhamentos, entidades e indicadores.</li> <li>Gerenciamento e configura\u00e7\u00e3o: Relat\u00f3rios, monitoramento, cadastros auxiliares e configura\u00e7\u00e3o de p\u00e1ginas.</li> <li>Projetos: Navega\u00e7\u00e3o entre os n\u00edveis de informa\u00e7\u00e3o de projetos.</li> <li>Indicadores: Acompanhamento e an\u00e1lise de desempenho.</li> <li>Links externos personalizados: Criados para acesso r\u00e1pido a outras ferramentas.</li> </ul>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#6-central-de-notificacoes","title":"6. Central de Notifica\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Exibe em tempo real as atualiza\u00e7\u00f5es dos encaminhamentos, indicadores e projetos.</li> </ul>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#7-perfil-do-usuario","title":"7. Perfil do usu\u00e1rio","text":"<ul> <li>Acesso \u00e0s configura\u00e7\u00f5es da conta, dados pessoais e configura\u00e7\u00f5es administrativas (se voc\u00ea for um administrador).</li> </ul>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#8-central-de-ajuda","title":"8. Central de ajuda","text":"<ul> <li>Representada pelo \u00edcone de interroga\u00e7\u00e3o (?).</li> <li>Permite o acesso a artigos da base de conhecimento, materiais de treinamento e canal de suporte.</li> </ul>"},{"location":"stylesheets/1.7_Conhecendo_a_barra_de_navega%C3%A7%C3%A3o/#importante","title":"Importante","text":"<ul> <li>Os elementos exibidos na Barra de Navega\u00e7\u00e3o variam conforme as permiss\u00f5es atribu\u00eddas ao seu perfil de usu\u00e1rio.</li> <li>Alguns \u00edcones e funcionalidades s\u00e3o exclusivos para administradores ou gestores.</li> </ul> <p>Agora que voc\u00ea conhece a estrutura da Barra de Navega\u00e7\u00e3o, aproveite para explorar os recursos da Plataforma com mais agilidade e confian\u00e7a.</p> <p>Se tiver d\u00favidas, lembre-se: a Central de Ajuda est\u00e1 sempre acess\u00edvel pelo \u00edcone \"?\" na barra.</p> <p>Espero ter ajudado e at\u00e9 a pr\u00f3xima!</p>"}]}